{
   "id":211864,
   "nome":"Mariza Ferro",
   "lattes_id":"K4736292J3",
   "resumo":"Doutora em Modelagem Computacional pelo Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cientifica (LNCC) atuando na \u00e1rea de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica Distribu\u00edda de Alto Desempenho, Aprendizado de M\u00e1quina e An\u00e1lise Operacional. Possui gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o pela Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 (2002) e mestrado em Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o e Matem\u00e1tica Computacional pela Universidade de S\u00e3o Paulo (2004). Obteve experi\u00eancia na \u00e1rea de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Intelig\u00eancia Artificial, atuando principalmente nos seguintes temas: aprendizado de m\u00e1quina, programa\u00e7\u00e3o l\u00f3gica indutiva e minera\u00e7\u00e3o de dados. Foi bolsista de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico Industrial do CNPq atuando nos temas de: grades computacionais, computa\u00e7\u00e3o auton\u00f4mica, aprendizado de m\u00e1quina e programa\u00e7\u00e3o l\u00f3gica indutiva. Fez seu p\u00f3s-doutoramento pelo projeto High Performance Computing for Energy desenvolvendo pesquisas em an\u00e1lise de desempenho e consumo de energia de aplica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas e pelo projeto Medicina Assistida por Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica - MACC, atuando na \u00e1rea de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica Distribu\u00edda de Alto Desempenho no LNCC. Atualmente \u00e9 pesquisadora de p\u00f3s doutorado e Especialista em Arquitetura de Software no LNCC.<br \/>",
   "ultimos_processos":[
      
   ],
   "quantidade_processos":0,
   "estados_com_mais_processos":[
      
   ],
   "oabs":[
      
   ],
   "curriculo_lattes":{
      "lattes_id":"K4736292J3",
      "pessoa_id":211864,
      "titulo_bolsista":null,
      "resumo":"Doutora em Modelagem Computacional pelo Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cientifica (LNCC) atuando na \u00e1rea de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica Distribu\u00edda de Alto Desempenho, Aprendizado de M\u00e1quina e An\u00e1lise Operacional. Possui gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o pela Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 (2002) e mestrado em Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o e Matem\u00e1tica Computacional pela Universidade de S\u00e3o Paulo (2004). Obteve experi\u00eancia na \u00e1rea de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Intelig\u00eancia Artificial, atuando principalmente nos seguintes temas: aprendizado de m\u00e1quina, programa\u00e7\u00e3o l\u00f3gica indutiva e minera\u00e7\u00e3o de dados. Foi bolsista de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico Industrial do CNPq atuando nos temas de: grades computacionais, computa\u00e7\u00e3o auton\u00f4mica, aprendizado de m\u00e1quina e programa\u00e7\u00e3o l\u00f3gica indutiva. Fez seu p\u00f3s-doutoramento pelo projeto High Performance Computing for Energy desenvolvendo pesquisas em an\u00e1lise de desempenho e consumo de energia de aplica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas e pelo projeto Medicina Assistida por Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica - MACC, atuando na \u00e1rea de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica Distribu\u00edda de Alto Desempenho no LNCC. Atualmente \u00e9 pesquisadora de p\u00f3s doutorado e Especialista em Arquitetura de Software no LNCC.",
      "linhas_de_pesquisa":"Intelig\u00eancia Artificial na sub-\u00e1rea de Aprendizado de M\u00e1quina, Intelig\u00eancia Artificial - sub \u00e1rea de Aprendizado de M\u00e1quina, Computa\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda, Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica, Computa\u00e7\u00e3o de Alto Desempenho",
      "ultima_atualizacao":"2020-05-09",
      "areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Computa\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Desempenho. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Grades Computacionais. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Aprendizado de M\u00e1quina. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Programa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica Indutiva. ",
      "nome_em_citacoes":"FERRO, Mariza;Ferro, Mariza;Mariza Ferro;FERRO, M.",
      "outras_informacoes_relevantes":null,
      "formacoes":[
         {
            "id":62656867,
            "ano_inicio":2011,
            "ano_fim":2015,
            "tipo":"Doutorado em Modelagem Computacional",
            "titulo":"Avalia\u00e7\u00e3o de Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o Massivamente Paralela e Distribu\u00edda: Uma metodologia voltada aos requisitos das aplica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas",
            "orientador":null,
            "orientador_id":null,
            "outros_dados":"Bruno Richard Schulze. Bolsista do(a): Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior, CAPES, Brasil. Palavras-chave: Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica; Computa\u00e7\u00e3o de Alto Desempenho; An\u00e1lise Operacional; Aprendizado de M\u00e1quina.Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da TerraSetores de atividade: Atividades dos servi\u00e7os de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o. ",
            "instituicao_id":3076,
            "nome_instituicao":null,
            "lattes_id":"K4736292J3",
            "usuario_id":null,
            "link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24540563\/laboratorio-nacional-de-computacao-cientifica",
            "nome_instituicao_relacionada":"Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica"
         },
         {
            "id":62656868,
            "ano_inicio":2004,
            "ano_fim":"Atual",
            "tipo":"Doutorado interrompido em 2008 em Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o e Matem\u00e1tica Computacional",
            "titulo":"Aquisi\u00e7ao de Conhecimento Utilizando Aprendizado de M\u00e1quina Relacional,",
            "orientador":"Maria Carolina Monard",
            "orientador_id":5711795,
            "outros_dados":"Ano de interrup\u00e7\u00e3o: 2008Palavras-chave: Intelig\u00eancia Artificial; Aprendizado de M\u00e1quina; Programa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica Indutiva; Extra\u00e7\u00e3o de Conhecimento.Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da TerraGrande \u00c1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Intelig\u00eancia Artificial \/ Especialidade: Aprendizado de M\u00e1quina. Grande \u00c1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Intelig\u00eancia Artificial \/ Especialidade: Extra\u00e7\u00e3o de Conhecimento. ",
            "instituicao_id":110,
            "nome_instituicao":null,
            "lattes_id":"K4736292J3",
            "usuario_id":null,
            "link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24537597\/universidade-de-sao-paulo",
            "nome_instituicao_relacionada":"Universidade de S\u00e3o Paulo"
         },
         {
            "id":62656869,
            "ano_inicio":2002,
            "ano_fim":2004,
            "tipo":"Mestrado em Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o e Matem\u00e1tica Computacional",
            "titulo":"Aquisi\u00e7\u00e3o de Conhecimento de Conjuntos de Exemplos no Formato Atributo-Valor Utilizando Aprendizado de M\u00e1quina Relacional,Ano de Obten\u00e7\u00e3o: 2004",
            "orientador":null,
            "orientador_id":null,
            "outros_dados":"Maria Carolina Monard.Bolsista do(a): Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior, CAPES, Brasil. Palavras-chave: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o; Intelig\u00eancia Artificial; Bioinform\u00e1tica; Aprendizado de M\u00e1quina; Programa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica Indutiva.Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da TerraGrande \u00c1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Intelig\u00eancia Artificial \/ Especialidade: Bioinform\u00e1tica. Grande \u00c1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Intelig\u00eancia Artificial \/ Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica Indutiva. Setores de atividade: Outro. ",
            "instituicao_id":110,
            "nome_instituicao":null,
            "lattes_id":"K4736292J3",
            "usuario_id":null,
            "link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24537597\/universidade-de-sao-paulo",
            "nome_instituicao_relacionada":"Universidade de S\u00e3o Paulo"
         },
         {
            "id":62656870,
            "ano_inicio":1995,
            "ano_fim":2002,
            "tipo":"Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o",
            "titulo":"Aplica\u00e7\u00e3o de M\u00e9todos de Aprendizado de M\u00e1quina Simb\u00f3lico para Extra\u00e7\u00e3o de Conhecimento de Bases de Dados Reais: Um Estudo de Caso do Processamento De S\u00eamen",
            "orientador":"Huei Diana Lee",
            "orientador_id":211842,
            "outros_dados":"",
            "instituicao_id":1623,
            "nome_instituicao":null,
            "lattes_id":"K4736292J3",
            "usuario_id":null,
            "link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24539110\/universidade-estadual-do-oeste-do-parana",
            "nome_instituicao_relacionada":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1"
         }
      ],
      "pos_doutorados":[
         {
            "id":1431383,
            "descricao":"P\u00f3s-Doutorado. , Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica, LNCC, Brasil.\n\t\t\n\t, Bolsista do(a): Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior, CAPES, Brasil. , Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra",
            "ano_inicio":2018,
            "ano_fim":2018,
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":1431384,
            "descricao":"P\u00f3s-Doutorado. , Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica, LNCC, Brasil.\n\t\t\n\t, Bolsista do(a): FUNDA\u00c7\u00c3O DE APOIO AO DESENVOLVIMENTO DA COMPUTA\u00c7\u00c3O CIENT\u00cdFICA, FACC, Brasil. , Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra, Grande \u00c1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica. , Grande \u00c1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Computa\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda. ",
            "ano_inicio":2016,
            "ano_fim":2018,
            "lattes_id":"K4736292J3"
         }
      ],
      "formacoes_complementares":[
         {
            "id":115868074,
            "descricao":"Introdu\u00e7\u00e3o as T\u00e9cnicas de Data Minig.  (Carga hor\u00e1ria: 6h). , Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica, LNCC, Brasil.\n\t\t\n\t",
            "ano_inicio":2008,
            "ano_fim":2008,
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":115868075,
            "descricao":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Metodologia de Pesquisa Bibliogr\u00e1fica.  (Carga hor\u00e1ria: 3h). , Universidade de S\u00e3o Paulo, USP, Brasil.\n\t\t\n\t",
            "ano_inicio":2003,
            "ano_fim":2003,
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":115868076,
            "descricao":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Biologia Computacional.  (Carga hor\u00e1ria: 56h). , Centro Brasileiro Argentino de Biotecnologia, CBAB, Brasil.\n\t\t\n\t",
            "ano_inicio":2003,
            "ano_fim":2003,
            "lattes_id":"K4736292J3"
         }
      ],
      "idiomas":[
         {
            "id":1,
            "nome":"Ingl\u00eas",
            "bandeira":"United-States.png",
            "pivot":{
               "lattes_id":"K4736292J3",
               "idioma_id":1,
               "descricao":"Compreende Bem, Fala Bem, L\u00ea Bem, Escreve Bem."
            }
         },
         {
            "id":3,
            "nome":"Espanhol",
            "bandeira":"Spain.png",
            "pivot":{
               "lattes_id":"K4736292J3",
               "idioma_id":3,
               "descricao":"Compreende Razoavelmente, Fala Razoavelmente, L\u00ea Razoavelmente."
            }
         },
         {
            "id":4,
            "nome":"Portugu\u00eas",
            "bandeira":"Brazil.png",
            "pivot":{
               "lattes_id":"K4736292J3",
               "idioma_id":4,
               "descricao":"Compreende Bem, Fala Bem, L\u00ea Bem, Escreve Bem."
            }
         },
         {
            "id":12,
            "nome":"Japon\u00eas",
            "bandeira":"Japan.png",
            "pivot":{
               "lattes_id":"K4736292J3",
               "idioma_id":12,
               "descricao":"Compreende Razoavelmente, Fala Razoavelmente, L\u00ea Pouco, Escreve Pouco."
            }
         }
      ],
      "organizacoes_eventos":[
         {
            "id":25178127,
            "descricao":"SCHULZE, B. ; Bittencourt, Luiz ; Ferro, Mariza . XVII Workshop em Clouds e Aplica\u00e7\u00f5es (WCGA 2019). 2019. (Outro).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":25178128,
            "descricao":"Schulze, Bruno ; FERRETO, T. C. ; FERRO, M. . XVI Workshop em Clouds e Aplica\u00e7\u00f5es (WCGA 2018). 2018. (Outro).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":25178129,
            "descricao":"FERRO, Mariza . 1st Workshop on Bioinformatics Applications for Clusters and Clouds (WbioCC-2016). 2016. (Outro).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         }
      ],
      "participacoes_eventos":[
         {
            "id":276941411,
            "descricao":"2019 IEEE International Parallel and Distributed Processing Symposium (IPDPS).\n\t\t\t\t\t\t\t2019. (Simp\u00f3sio).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":276941412,
            "descricao":"European Research & Innovation Days. 2019. (Outra).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":276941413,
            "descricao":"International Symposium on Computer Architecture and High Performance Computing.\n\t\t\t\t\t\t\t2019. (Simp\u00f3sio).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":276941414,
            "descricao":"I Workshop Sinergia LNCC-empresas. 2019. (Outra).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":276941415,
            "descricao":"Khipu - Latin American Meeting in Artificial Intelligence.Artificial Intelligence and High Performance Computing Convergence.\n\t\t\t\t\t\t\t2019. (Encontro).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":276941416,
            "descricao":"Simp\u00f3sio Brasileiro de Redes de Computadores (SBRC).\n\t\t\t\t\t\t\t2019. (Simp\u00f3sio).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":276941417,
            "descricao":"XIX Simp\u00f3sio de Pesquisa Operacional e Log\u00edstica da Marinha.Metodologia de Avalia\u00e7\u00e3o Operacional para sistemas de computa\u00e7\u00e3o cient\u00edfica distribu\u00edda de alto desempenho..\n\t\t\t\t\t\t\t2019. (Simp\u00f3sio).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":276941418,
            "descricao":"XX Simp\u00f3sio em Sistemas Computacionais de Alto Desempenho (o (WSACD 2019).Towards an Autonomous Framework for HPC Optimization: Using Machine Learning for Energy and Performance Modeling.\n\t\t\t\t\t\t\t2019. (Simp\u00f3sio).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":276941419,
            "descricao":"10th European Innovation Summit. 2018. (Outra).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":276941420,
            "descricao":"EU Research and Innovation in our daily life. 2018. (Outra).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":276941421,
            "descricao":"HPC Roadmap for Energy Industry. 2018. (Outra).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":276941422,
            "descricao":"ICT 2018: Imagine Digital - Connect Europe. 2018. (Outra).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":276941423,
            "descricao":"JIIP - Future Past: Quo Vadis Innovation - Policy. 2018. (Outra).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":276941424,
            "descricao":"K4I - Horizon Europe: Plenary Conference Session on the future EU Research and Innovation Programme. 2018. (Outra).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":276941425,
            "descricao":"NETWORKING SESSION AT ICT2018.Testimonials and lessons learned from EU-BR funded projects. 2018. (Outra).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":276941426,
            "descricao":"TPF - Making the most of opportunities in Electromobility. 2018. (Outra).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":276941427,
            "descricao":"XIX Simp\u00f3sio em Sistemas Computacionais de Alto Desempenho (WSCAD 2018).SMCis: um sistema para o monitoramento de aplica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas em ambientes HPC.\n\t\t\t\t\t\t\t2018. (Simp\u00f3sio).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":276941428,
            "descricao":"XIX Simp\u00f3sio em Sistemas Computacionais de Alto Desempenho (WSCAD 2018).Performance and Energy Efficiency Evaluation for HPC Applications in Heterogeneous Architectures.\n\t\t\t\t\t\t\t2018. (Simp\u00f3sio).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":276941429,
            "descricao":"Cloudscape Brazil and Workshop on Cloud Networks 2017. 2017. (Outra).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":276941430,
            "descricao":"Congresso da Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o (CSBC). 2017. (Congresso).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":276941431,
            "descricao":"International Symposium on Computer Architecture and High Performance Computing (SBAC-PAD).\n\t\t\t\t\t\t\t2017. (Simp\u00f3sio).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":276941432,
            "descricao":"Workshop em Desempenho de Sistemas Computacionais e de Comunica\u00e7\u00e3o (Wperformancence). Analysis of GPU Power Consumption Using Internal Sensors. 2017. (Congresso).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":276941433,
            "descricao":"16th IEEE\/ACM International Symposium on Cluster, Cloud, and Grid Computing. 2016. (Congresso).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":276941434,
            "descricao":"27th International Symposium on Computer Architecture and High Performance Computing (SBAC-PAD 2015).\n\t\t\t\t\t\t\t2015. (Simp\u00f3sio).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":276941435,
            "descricao":"XVI Simp\u00f3sio de Sistemas Computacionais de Alto Desempenho (WSCAD-CTD).Avalia\u00e7\u00e3o de Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o Massivamente Paralela e Distribu\u00edda: Uma metodologia voltada aos requisitos das aplica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas.\n\t\t\t\t\t\t\t2015. (Simp\u00f3sio).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":276941436,
            "descricao":"5th LNCC Meeting on Computational Modeling. 2012. (Outra).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":276941437,
            "descricao":"Jornada em Intelig\u00eancia Computacional. 2012. (Outra).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":276941438,
            "descricao":"IEEE 22nd International Symposium on Computer Architecture and High Performance Computuing.Challenges in Data Mining, E-science and Grid Computing.\n\t\t\t\t\t\t\t2010. (Simp\u00f3sio).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":276941439,
            "descricao":"Simp\u00f3sio de Pesquisa Operacional e Log\u00edstica da Marinha.\n\t\t\t\t\t\t\t2010. (Simp\u00f3sio).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":276941440,
            "descricao":"21st International Symposium on Computer Architecture an High Performance Computing.A Proposal of Prediction and Diagnosis in Grid Computing Self-Healing Problem.\n\t\t\t\t\t\t\t2009. (Simp\u00f3sio).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":276941441,
            "descricao":"Programa de Ver\u00e3o do Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cientifica. 2008. (Outra).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":276941442,
            "descricao":"XI Simp\u00f3sio de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es do Programa de P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o do ICMC-USP.\n\t\t\t\t\t\t\t2008. (Simp\u00f3sio).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":276941443,
            "descricao":"II Workshop do Programa de Aperfei\u00e7oamento de Ensino. 2007. (Outra).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":276941444,
            "descricao":"International Joint Conference IBERAMIA\/SBIA\/SBRN. International Joint Conference IBERAMIA\/SBIA\/SBRN. 2006. (Congresso).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":276941445,
            "descricao":"VIII Simp\u00f3sio de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es.\n\t\t\t\t\t\t\t2006. (Simp\u00f3sio).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":276941446,
            "descricao":"XXXI Conferecia Latinoamericana de Inform\u00e1tica. XXXI Conferecia Latinoamericana de Inform\u00e1tica. 2005. (Congresso).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":276941447,
            "descricao":"1a Jornada Cientifica da Unioeste.1a Jornada Cientifica da Unioeste. 2001. (Outra).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":276941448,
            "descricao":"Semana de Inform\u00e1tica de cascavel (SEMINC).Semana de Inform\u00e1tica de cascavel (SEMINC). 2001. (Outra).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         }
      ],
      "participacoes_bancas":[
         {
            "id":162770476,
            "descricao":"ALCHIERI, E. A.;Ferro, Mariza.   Implementa\u00e7\u00e3o de um Framework FaaS: Fun\u00e7\u00f5es como servi\u00e7o. 2019. Disserta\u00e7\u00e3o (Mestrado em Computa\u00e7\u00e3o Aplicada) - Universidade de Bras\u00edlia.",
            "pessoa_id":11260019,
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":162770477,
            "descricao":"Ferro, Mariza; Mury, Antonio Roberto; Licht, Fabio L..   M\u00c9TODO SIMULADOR DE EMPREENDIMENTO PARA AVALIA\u00c7\u00c3O DO PRODUTO IMOBILI\u00c1RIO.. 2018. Disserta\u00e7\u00e3o (Mestrado em Gest\u00e3o de Sistemas de Engenharia) - Universidade Cat\u00f3lica de Petr\u00f3polis.",
            "pessoa_id":68029693,
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":162770478,
            "descricao":"Gomes CFS;FERRO, M.; AA Longaray; Raupp, FMP; GOMES, Luiz Flavio Autran Monteiro.   PROPOSTA DE MODELAGEM ATUARIAL APLICADA AO SETOR MILITAR CONSIDERANDO INFLU\u00caNCIAS ECON\u00d4MICAS E BIOM\u00c9TRICAS. 2018. Tese (Doutorado em Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o)  - Universidade Federal Fluminense.",
            "pessoa_id":9567135,
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":162770479,
            "descricao":"Gomes CFS; GOMES, Luiz Flavio Autran Monteiro; AA Longaray; Raupp, FMP;Ferro, Mariza.   PROPOSTA DE MODELAGEM ATUARIAL APLICADA AO SETOR MILITAR CONSIDERANDO INFLU\u00caNCIAS ECON\u00d4MICAS E BIOM\u00c9TRICAS. 2018. Exame de qualifica\u00e7\u00e3o (Doutorando em Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o)  - Universidade Federal Fluminense.",
            "pessoa_id":9567135,
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":162770480,
            "descricao":"Ferro, Mariza; Mury, Antonio Roberto; Licht, Fabio L..   M\u00c9TODO SIMULADOR DE EMPREENDIMENTO PARA AVALIA\u00c7\u00c3O DO PRODUTO IMOBILI\u00c1RIO.. 2018. Exame de qualifica\u00e7\u00e3o (Mestrando em Gest\u00e3o de Sistemas de Engenharia)  - Universidade Cat\u00f3lica de Petr\u00f3polis.",
            "pessoa_id":11543864,
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":162770481,
            "descricao":"OLIVEIRA, D. E. M.;Ferro, Mariza; ANGONESE, A.; Schulze, Bruno.  Predi\u00e7\u00e3o de Desempenho Computacional utilizando Aprendizado de M\u00e1quina Supervisionado.\n\t\t\t\t\t\t\t2020. Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso (Gradua\u00e7\u00e3o em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e da Comunica\u00e7\u00e3o)  - Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Do Esatado do Rio de Janeiro.",
            "pessoa_id":78822141,
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":162770482,
            "descricao":"SCHULZE, B.FERRO, Mariza; SILVA, L. A. E.; Licht, Fabio L..  Estudo de abordagens de monitoramento de desempenho e energia para a computa\u00e7\u00e3o cientfica.\n\t\t\t\t\t\t\t2017. Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso (Gradua\u00e7\u00e3o em Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o)  - Universidade Cat\u00f3lica de Petr\u00f3polis.",
            "pessoa_id":11080247,
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":162770483,
            "descricao":"FERRO, Mariza.  Engenharia de Requisitos no Processo de Desenvolvimento de Software.\n\t\t\t\t\t\t\t2007. Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso (Gradua\u00e7\u00e3o em Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o)  - Faculdade Polit\u00e9cnica de Mat\u00e3o.",
            "pessoa_id":7181350,
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":162770484,
            "descricao":"FERRO, Mariza; BRAGA, Rosana T. V..  Manuten\u00e7\u00e3o Corretiva e Evolutiva de m\u00f3dulos N\u00e3o-Kernel do Sistema de Billing OPSC.\n\t\t\t\t\t\t\t2006. Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso (Gradua\u00e7\u00e3o em Bacharelado Em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o)  - Universidade de S\u00e3o Paulo.",
            "pessoa_id":2138964,
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":162770485,
            "descricao":"FERRO, Mariza; GIBERTONI, Daniela; VELLOSA, Rubens.  Projeto de Interfaces Amig\u00e1veis no Desenvolvimento de Sistemas Especialistas com a Ferramenta Expert Sinta.\n\t\t\t\t\t\t\t2006. Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso (Gradua\u00e7\u00e3o em Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o)  - Faculdade Santa Giulia.",
            "pessoa_id":7181351,
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":162770486,
            "descricao":"FERRO, Mariza; MICHELETTI, Gislaine; SANTOS, Daniela S.  Conhecendo o Presente, o Passado e o futuro - Pesquisas em Computa\u00e7\u00e3o Ub\u00edqua e Computa\u00e7\u00e3o Ciente de Contexto.\n\t\t\t\t\t\t\t2006. Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso (Gradua\u00e7\u00e3o em Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o)  - Faculdade Santa Giulia.",
            "pessoa_id":3061662,
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":162770487,
            "descricao":"FERRO, Mariza; GON\u00c7ALVES, Amauri Aparecido; SANTOS, Daniela S.  Vantagens da Utiliza\u00e7\u00e3o da Intranet Segura: Efici\u00eancia da Comunica\u00e7\u00e3o Interna Com Seguran\u00e7a.\n\t\t\t\t\t\t\t2006. Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso (Gradua\u00e7\u00e3o em Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o)  - Faculdade Santa Giulia.",
            "pessoa_id":2797556,
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":162770488,
            "descricao":"Mariza Ferro. Comit\u00ea de Assessoramento T\u00e9cnico-Cient\u00edfico do SDumont.\n\t\t\t\t\t\t\t2020.\n\t\t\t\t\t\t\tLaborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica.",
            "pessoa_id":null,
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":162770489,
            "descricao":"FERRO, Mariza. Membro Externo do Comit\u00ea Institucional de Avalia\u00e7\u00e3o do Programa de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica na XX Jornada de IC da UCP.\n\t\t\t\t\t\t\t2018.\n\t\t\t\t\t\t\tUniversidade Cat\u00f3lica de Petr\u00f3polis.",
            "pessoa_id":null,
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":162770490,
            "descricao":"FERRO, Mariza. Revisor XXVIII Simp\u00f3sio Brasileiro de Redes de Computadores e Sistemas Distribu\u00eddos.\n\t\t\t\t\t\t\t2010.\n\t\t\t\t\t\t\tSociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o - Porto Alegre.",
            "pessoa_id":null,
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":162770491,
            "descricao":"FERRO, Mariza. Reviewer of the 12th IEEE\/IFIP Network Operations and Management Symposium (NOMS 2010).\n\t\t\t\t\t\t\t2009.",
            "pessoa_id":null,
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":162770492,
            "descricao":"FERRO, Mariza. Revisor na an\u00e1lise dos resumos dos trabalhos inscritos no XX\nCRICTE - Vig\u00e9simo Congresso Regional de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica e\nTecnol\u00f3gica em Engenharia..\n\t\t\t\t\t\t\t2006.\n\t\t\t\t\t\t\tUniversidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1.",
            "pessoa_id":null,
            "lattes_id":"K4736292J3"
         }
      ],
      "orientacoes":[
         {
            "id":106243206,
            "descricao":"Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho e Consumo de Energia para Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica de Alto Desempenho; In\u00edcio: 2019; Disserta\u00e7\u00e3o (Mestrado em Modelagem Computacional)  - Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica, Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior; (Coorientador); ",
            "lattes_id_orientador":"K4736292J3",
            "id_orientando":11080247,
            "orientando":{
               "nome":"Gabrieli Dutra Silva",
               "id":11080247,
               "lattes_id":"K8240400J9",
               "elasticsearch_status":"NOT_INDEXED",
               "vespa_status":"INDEXED",
               "vespa_ultima_indexacao":"2021-04-26 10:25:09",
               "juridico_id":null,
               "usuario_id":null,
               "created_at":null,
               "ultimos_processos":[
                  
               ],
               "quantidade_processos":0,
               "estados_com_mais_processos":[
                  
               ],
               "link_api":"https:\/\/api.escavador.com\/api\/v1\/pessoas\/11080247",
               "oabs":[
                  
               ],
               "resumo":"Bacharel em Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o. Atualmente \u00e9 aluna de P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o (Mestrado) em Modelagem Computacional no Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (LNCC).<br \/>",
               "curriculo_lattes":{
                  "lattes_id":"K8240400J9",
                  "pessoa_id":11080247,
                  "titulo_bolsista":null,
                  "resumo":"Bacharel em Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o. Atualmente \u00e9 aluna de P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o (Mestrado) em Modelagem Computacional no Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (LNCC).",
                  "linhas_de_pesquisa":null,
                  "ultima_atualizacao":"2020-05-04",
                  "areas_de_atuacao":null,
                  "nome_em_citacoes":"SILVA, G. D.;SILVA, Gabrieli Dutra;SILVA, GABRIELI",
                  "outras_informacoes_relevantes":null
               }
            }
         },
         {
            "id":106243207,
            "descricao":"Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica Distribuida (Provis\u00f3rio); In\u00edcio: 2018; Disserta\u00e7\u00e3o (Mestrado em Modelagem Computacional)  - Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica, Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico; (Coorientador); ",
            "lattes_id_orientador":"K4736292J3",
            "id_orientando":10534510,
            "orientando":{
               "nome":"Vin\u00edcius Prata Kl\u00f4h",
               "id":10534510,
               "lattes_id":"K8217810J4",
               "elasticsearch_status":"NOT_INDEXED",
               "vespa_status":"INDEXED",
               "vespa_ultima_indexacao":"2020-02-09 10:08:29",
               "juridico_id":null,
               "usuario_id":null,
               "created_at":null,
               "ultimos_processos":[
                  
               ],
               "quantidade_processos":0,
               "estados_com_mais_processos":[
                  
               ],
               "link_api":"https:\/\/api.escavador.com\/api\/v1\/pessoas\/10534510",
               "oabs":[
                  
               ],
               "resumo":"Graduado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o pela FAETERJ - Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Rio de Janeiro \/ Petr\u00f3polis (2013-2015). Formado em t\u00e9cnico de Telecomunica\u00e7\u00f5es pelo CEFET - Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca \/ Campus Petr\u00f3polis (2010-2012). Trabalhou em projetos na \u00e1rea de gerenciamento de redes de computadores (2013-2014). Trabalhou em projeto de pesquisa no LNCC - Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica. Mestrado em andamento em Modelagem Computacional no LNCC.<br \/>",
               "curriculo_lattes":{
                  "lattes_id":"K8217810J4",
                  "pessoa_id":10534510,
                  "titulo_bolsista":null,
                  "resumo":"Graduado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o pela FAETERJ - Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Rio de Janeiro \/ Petr\u00f3polis (2013-2015). Formado em t\u00e9cnico de Telecomunica\u00e7\u00f5es pelo CEFET - Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca \/ Campus Petr\u00f3polis (2010-2012). Trabalhou em projetos na \u00e1rea de gerenciamento de redes de computadores (2013-2014). Trabalhou em projeto de pesquisa no LNCC - Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica. Mestrado em andamento em Modelagem Computacional no LNCC.",
                  "linhas_de_pesquisa":null,
                  "ultima_atualizacao":"2020-06-16",
                  "areas_de_atuacao":null,
                  "nome_em_citacoes":"KL\u00d4H, V. P.;Kl\u00f4h, Vinicius Prata;KL\u00d4H, VIN\u00cdCIUS PRATA",
                  "outras_informacoes_relevantes":null
               }
            }
         },
         {
            "id":106243208,
            "descricao":"Uso de GPUs para Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica de Alto Desempenho; In\u00edcio: 2019; Tese (Doutorado em Modelagem Computacional)  - Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica, Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico; (Coorientador); ",
            "lattes_id_orientador":"K4736292J3",
            "id_orientando":5149153,
            "orientando":{
               "nome":"Andre Muniz Yokoyama",
               "id":5149153,
               "lattes_id":"K4359504U3",
               "elasticsearch_status":"NOT_INDEXED",
               "vespa_status":"INDEXED",
               "vespa_ultima_indexacao":"2020-02-05 22:08:09",
               "juridico_id":null,
               "usuario_id":null,
               "created_at":null,
               "ultimos_processos":[
                  
               ],
               "quantidade_processos":0,
               "estados_com_mais_processos":[
                  
               ],
               "link_api":"https:\/\/api.escavador.com\/api\/v1\/pessoas\/5149153",
               "oabs":[
                  
               ],
               "resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Tecn\u00f3logo em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o pela Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Rio de Janeiro - Petr\u00f3polis(2013), mestrado em Modelagem Computacional pelo Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica(2016) e curso-tecnico-profissionalizantepela LICEU MUNICIPAL PREFEITO CORDOLINO AMBR\u00d3SIO(1999). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o. Atuando principalmente nos seguintes temas:Otimiza\u00e7\u00e3o, Col\u00f4nia de Formiga, Algoritmo Gen\u00e9tico.<br \/>",
               "curriculo_lattes":{
                  "lattes_id":"K4359504U3",
                  "pessoa_id":5149153,
                  "titulo_bolsista":null,
                  "resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Tecn\u00f3logo em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o pela Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Rio de Janeiro - Petr\u00f3polis(2013), mestrado em Modelagem Computacional pelo Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica(2016) e curso-tecnico-profissionalizantepela LICEU MUNICIPAL PREFEITO CORDOLINO AMBR\u00d3SIO(1999). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o. Atuando principalmente nos seguintes temas:Otimiza\u00e7\u00e3o, Col\u00f4nia de Formiga, Algoritmo Gen\u00e9tico.",
                  "linhas_de_pesquisa":null,
                  "ultima_atualizacao":"2020-06-21",
                  "areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o\/Especialidade: Processamento Gr\u00e1fico (Graphics). ",
                  "nome_em_citacoes":"YOKOYAMA, A. M.;YOKOYAMA, ANDRE M.;Yokoyama, Andr\u00e9;YOKOYAMA, ANDR\u00c9 M.",
                  "outras_informacoes_relevantes":null
               }
            }
         },
         {
            "id":106243209,
            "descricao":"Uso de Aprendizado de M\u00e1quina para Melhorias no Desempenho e no Consumo de Energia em Sistemas HPC; In\u00edcio: 2019 - Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica, Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico; (Orientador); ",
            "lattes_id_orientador":"K4736292J3",
            "id_orientando":78822143,
            "orientando":{
               "nome":"Vitor Carlos Soares de S\u00e1",
               "id":78822143,
               "lattes_id":null,
               "elasticsearch_status":"NOT_INDEXED",
               "vespa_status":"INDEXED",
               "vespa_ultima_indexacao":"2020-06-24 08:30:05",
               "juridico_id":null,
               "usuario_id":null,
               "created_at":"2020-06-24 08:27:14",
               "ultimos_processos":[
                  
               ],
               "quantidade_processos":0,
               "estados_com_mais_processos":[
                  
               ],
               "link_api":"https:\/\/api.escavador.com\/api\/v1\/pessoas\/78822143",
               "oabs":[
                  
               ],
               "resumo":"",
               "curriculo_lattes":null
            }
         },
         {
            "id":106243210,
            "descricao":"Predi\u00e7\u00e3o de Desempenho Computacional utilizando Aprendizado de M\u00e1quina Supervisionado; 2020; Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso; (Gradua\u00e7\u00e3o em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e da Comunica\u00e7\u00e3o)  - Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Do Esatado do Rio de Janeiro; Orientador: Mariza Ferro; ",
            "lattes_id_orientador":"K4736292J3",
            "id_orientando":78822141,
            "orientando":{
               "nome":"Matheus Gritz",
               "id":78822141,
               "lattes_id":null,
               "elasticsearch_status":"NOT_INDEXED",
               "vespa_status":"INDEXED",
               "vespa_ultima_indexacao":"2020-06-24 08:30:05",
               "juridico_id":null,
               "usuario_id":null,
               "created_at":"2020-06-24 08:27:14",
               "ultimos_processos":[
                  
               ],
               "quantidade_processos":0,
               "estados_com_mais_processos":[
                  
               ],
               "link_api":"https:\/\/api.escavador.com\/api\/v1\/pessoas\/78822141",
               "oabs":[
                  
               ],
               "resumo":"",
               "curriculo_lattes":null
            }
         },
         {
            "id":106243211,
            "descricao":"Estudo de abordagens de monitoramento de desempenho e energia para a computa\u00e7\u00e3o cient\u00edfica; 2017; Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso; (Gradua\u00e7\u00e3o em Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o)  - Universidade Cat\u00f3lica de Petr\u00f3polis; Orientador: Mariza Ferro; ",
            "lattes_id_orientador":"K4736292J3",
            "id_orientando":11080247,
            "orientando":{
               "nome":"Gabrieli Dutra Silva",
               "id":11080247,
               "lattes_id":"K8240400J9",
               "elasticsearch_status":"NOT_INDEXED",
               "vespa_status":"INDEXED",
               "vespa_ultima_indexacao":"2021-04-26 10:25:09",
               "juridico_id":null,
               "usuario_id":null,
               "created_at":null,
               "ultimos_processos":[
                  
               ],
               "quantidade_processos":0,
               "estados_com_mais_processos":[
                  
               ],
               "link_api":"https:\/\/api.escavador.com\/api\/v1\/pessoas\/11080247",
               "oabs":[
                  
               ],
               "resumo":"Bacharel em Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o. Atualmente \u00e9 aluna de P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o (Mestrado) em Modelagem Computacional no Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (LNCC).<br \/>",
               "curriculo_lattes":{
                  "lattes_id":"K8240400J9",
                  "pessoa_id":11080247,
                  "titulo_bolsista":null,
                  "resumo":"Bacharel em Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o. Atualmente \u00e9 aluna de P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o (Mestrado) em Modelagem Computacional no Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (LNCC).",
                  "linhas_de_pesquisa":null,
                  "ultima_atualizacao":"2020-05-04",
                  "areas_de_atuacao":null,
                  "nome_em_citacoes":"SILVA, G. D.;SILVA, Gabrieli Dutra;SILVA, GABRIELI",
                  "outras_informacoes_relevantes":null
               }
            }
         },
         {
            "id":106243212,
            "descricao":"Inform\u00e1tica para Deficientes Auditivos: O Ambiente Computacional Educ Libras; 2006; 45 f; Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso; (Gradua\u00e7\u00e3o em Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o)  - Faculdade Polit\u00e9cnica de Mat\u00e3o; Orientador: Mariza Ferro; ",
            "lattes_id_orientador":"K4736292J3",
            "id_orientando":7181352,
            "orientando":{
               "nome":"Rosangela Lobo Masalkiene Rodrigues",
               "id":7181352,
               "lattes_id":null,
               "elasticsearch_status":"INDEXED",
               "vespa_status":"INDEXED",
               "vespa_ultima_indexacao":"2020-02-06 05:16:17",
               "juridico_id":null,
               "usuario_id":null,
               "created_at":null,
               "ultimos_processos":[
                  
               ],
               "quantidade_processos":0,
               "estados_com_mais_processos":[
                  
               ],
               "link_api":"https:\/\/api.escavador.com\/api\/v1\/pessoas\/7181352",
               "oabs":[
                  
               ],
               "resumo":"",
               "curriculo_lattes":null
            }
         },
         {
            "id":106243213,
            "descricao":"A Import\u00e2ncia da Seguran\u00e7a com a Utiliza\u00e7\u00e3o de Sistemas de Detec\u00e7\u00e3o de Intrusos; 2006; Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso; (Gradua\u00e7\u00e3o em Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o)  - Faculdade Polit\u00e9cnica de Mat\u00e3o; Orientador: Mariza Ferro; ",
            "lattes_id_orientador":"K4736292J3",
            "id_orientando":4552035,
            "orientando":{
               "nome":"Leandro Varanda",
               "id":4552035,
               "lattes_id":null,
               "elasticsearch_status":"INDEXED",
               "vespa_status":"INDEXED",
               "vespa_ultima_indexacao":"2020-02-05 19:50:53",
               "juridico_id":null,
               "usuario_id":null,
               "created_at":null,
               "ultimos_processos":[
                  
               ],
               "quantidade_processos":0,
               "estados_com_mais_processos":[
                  
               ],
               "link_api":"https:\/\/api.escavador.com\/api\/v1\/pessoas\/4552035",
               "oabs":[
                  
               ],
               "resumo":"",
               "curriculo_lattes":null
            }
         },
         {
            "id":106243214,
            "descricao":"Desenvolvimento de Estrat\u00e9gias Auton\u00f4micas para a Efici\u00eancia Energ\u00e9tica em Ambientes HPC; 2020; Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica - Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica,\n\t\t\t\t\t\t\tConselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico; Orientador: Mariza Ferro; ",
            "lattes_id_orientador":"K4736292J3",
            "id_orientando":78822141,
            "orientando":{
               "nome":"Matheus Gritz",
               "id":78822141,
               "lattes_id":null,
               "elasticsearch_status":"NOT_INDEXED",
               "vespa_status":"INDEXED",
               "vespa_ultima_indexacao":"2020-06-24 08:30:05",
               "juridico_id":null,
               "usuario_id":null,
               "created_at":"2020-06-24 08:27:14",
               "ultimos_processos":[
                  
               ],
               "quantidade_processos":0,
               "estados_com_mais_processos":[
                  
               ],
               "link_api":"https:\/\/api.escavador.com\/api\/v1\/pessoas\/78822141",
               "oabs":[
                  
               ],
               "resumo":"",
               "curriculo_lattes":null
            }
         },
         {
            "id":106243215,
            "descricao":"Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho e Caracter\u00edsticas de Paraleliza\u00e7\u00e3o dos Algoritmos de Aprendizado de M\u00e1quina; 2020; Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica - Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica,\n\t\t\t\t\t\t\tConselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico; Orientador: Mariza Ferro; ",
            "lattes_id_orientador":"K4736292J3",
            "id_orientando":78859653,
            "orientando":{
               "nome":"Gabriel Luiz da Silva de Aguiar",
               "id":78859653,
               "lattes_id":null,
               "elasticsearch_status":"NOT_INDEXED",
               "vespa_status":"INDEXED",
               "vespa_ultima_indexacao":"2020-06-25 09:30:04",
               "juridico_id":null,
               "usuario_id":null,
               "created_at":"2020-06-25 09:26:14",
               "ultimos_processos":[
                  
               ],
               "quantidade_processos":0,
               "estados_com_mais_processos":[
                  
               ],
               "link_api":"https:\/\/api.escavador.com\/api\/v1\/pessoas\/78859653",
               "oabs":[
                  
               ],
               "resumo":"",
               "curriculo_lattes":null
            }
         },
         {
            "id":106243216,
            "descricao":"Uso da Computa\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda de Alto Desempenho para Fluidodin\u00e2mica Computacional: Um Estudo de Efici\u00eancia Energ\u00e9tica e Desempenho; 2018; Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica - Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica,\n\t\t\t\t\t\t\tConselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico; Orientador: Mariza Ferro; ",
            "lattes_id_orientador":"K4736292J3",
            "id_orientando":64172971,
            "orientando":{
               "nome":"Matheus de Oliveira Pires",
               "id":64172971,
               "lattes_id":null,
               "elasticsearch_status":"INDEXED",
               "vespa_status":"INDEXED",
               "vespa_ultima_indexacao":"2020-01-28 20:32:25",
               "juridico_id":null,
               "usuario_id":null,
               "created_at":"2018-12-01 21:39:00",
               "ultimos_processos":[
                  
               ],
               "quantidade_processos":0,
               "estados_com_mais_processos":[
                  
               ],
               "link_api":"https:\/\/api.escavador.com\/api\/v1\/pessoas\/64172971",
               "oabs":[
                  
               ],
               "resumo":"",
               "curriculo_lattes":null
            }
         },
         {
            "id":106243217,
            "descricao":"Desenvolvimento de Estrat\u00e9gias Auton\u00f4micas para a Efici\u00eancia Energ\u00e9tica em Ambientes HPC; 2018; Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica - Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica,\n\t\t\t\t\t\t\tConselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico; Orientador: Mariza Ferro; ",
            "lattes_id_orientador":"K4736292J3",
            "id_orientando":37508294,
            "orientando":{
               "nome":"Matheus Gritz Alves de Souza",
               "id":37508294,
               "lattes_id":"K8940381A5",
               "elasticsearch_status":"NOT_INDEXED",
               "vespa_status":"INDEXED",
               "vespa_ultima_indexacao":"2020-03-17 06:15:31",
               "juridico_id":null,
               "usuario_id":null,
               "created_at":"2017-01-13 03:04:06",
               "ultimos_processos":[
                  
               ],
               "quantidade_processos":0,
               "estados_com_mais_processos":[
                  
               ],
               "link_api":"https:\/\/api.escavador.com\/api\/v1\/pessoas\/37508294",
               "oabs":[
                  
               ],
               "resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o pelo Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Escola T\u00e9cnica do Estado do Rio de Janeiro(2020), curso-tecnico-profissionalizante em T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica pelo Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais(2013) e ensino-medio-segundo-grau pela Escola Estadual Ruth Martins de Almeida(2010). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o.<br \/>",
               "curriculo_lattes":{
                  "lattes_id":"K8940381A5",
                  "pessoa_id":37508294,
                  "titulo_bolsista":null,
                  "resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o pelo Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Escola T\u00e9cnica do Estado do Rio de Janeiro(2020), curso-tecnico-profissionalizante em T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica pelo Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais(2013) e ensino-medio-segundo-grau pela Escola Estadual Ruth Martins de Almeida(2010). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o.",
                  "linhas_de_pesquisa":null,
                  "ultima_atualizacao":"2020-04-03",
                  "areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o. ",
                  "nome_em_citacoes":"GRITZ, A S M",
                  "outras_informacoes_relevantes":null
               }
            }
         },
         {
            "id":106243218,
            "descricao":"Avalia\u00e7\u00e3o de Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda de Alto Desempenho: Um Estudo sobre Estrat\u00e9gias para Monitoramento de Desempenho; 2017; Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica - Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica,\n\t\t\t\t\t\t\tConselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico; Orientador: Mariza Ferro; ",
            "lattes_id_orientador":"K4736292J3",
            "id_orientando":11080247,
            "orientando":{
               "nome":"Gabrieli Dutra Silva",
               "id":11080247,
               "lattes_id":"K8240400J9",
               "elasticsearch_status":"NOT_INDEXED",
               "vespa_status":"INDEXED",
               "vespa_ultima_indexacao":"2021-04-26 10:25:09",
               "juridico_id":null,
               "usuario_id":null,
               "created_at":null,
               "ultimos_processos":[
                  
               ],
               "quantidade_processos":0,
               "estados_com_mais_processos":[
                  
               ],
               "link_api":"https:\/\/api.escavador.com\/api\/v1\/pessoas\/11080247",
               "oabs":[
                  
               ],
               "resumo":"Bacharel em Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o. Atualmente \u00e9 aluna de P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o (Mestrado) em Modelagem Computacional no Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (LNCC).<br \/>",
               "curriculo_lattes":{
                  "lattes_id":"K8240400J9",
                  "pessoa_id":11080247,
                  "titulo_bolsista":null,
                  "resumo":"Bacharel em Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o. Atualmente \u00e9 aluna de P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o (Mestrado) em Modelagem Computacional no Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (LNCC).",
                  "linhas_de_pesquisa":null,
                  "ultima_atualizacao":"2020-05-04",
                  "areas_de_atuacao":null,
                  "nome_em_citacoes":"SILVA, G. D.;SILVA, Gabrieli Dutra;SILVA, GABRIELI",
                  "outras_informacoes_relevantes":null
               }
            }
         },
         {
            "id":106243219,
            "descricao":"Avalia\u00e7\u00e3o de Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda de Alto Desempenho: Um Estudo sobre Estrat\u00e9gias para Monitoramento de Desempenho; 2016; Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica - Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica,\n\t\t\t\t\t\t\tConselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico; Orientador: Mariza Ferro; ",
            "lattes_id_orientador":"K4736292J3",
            "id_orientando":11080247,
            "orientando":{
               "nome":"Gabrieli Dutra Silva",
               "id":11080247,
               "lattes_id":"K8240400J9",
               "elasticsearch_status":"NOT_INDEXED",
               "vespa_status":"INDEXED",
               "vespa_ultima_indexacao":"2021-04-26 10:25:09",
               "juridico_id":null,
               "usuario_id":null,
               "created_at":null,
               "ultimos_processos":[
                  
               ],
               "quantidade_processos":0,
               "estados_com_mais_processos":[
                  
               ],
               "link_api":"https:\/\/api.escavador.com\/api\/v1\/pessoas\/11080247",
               "oabs":[
                  
               ],
               "resumo":"Bacharel em Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o. Atualmente \u00e9 aluna de P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o (Mestrado) em Modelagem Computacional no Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (LNCC).<br \/>",
               "curriculo_lattes":{
                  "lattes_id":"K8240400J9",
                  "pessoa_id":11080247,
                  "titulo_bolsista":null,
                  "resumo":"Bacharel em Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o. Atualmente \u00e9 aluna de P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o (Mestrado) em Modelagem Computacional no Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (LNCC).",
                  "linhas_de_pesquisa":null,
                  "ultima_atualizacao":"2020-05-04",
                  "areas_de_atuacao":null,
                  "nome_em_citacoes":"SILVA, G. D.;SILVA, Gabrieli Dutra;SILVA, GABRIELI",
                  "outras_informacoes_relevantes":null
               }
            }
         },
         {
            "id":106243220,
            "descricao":"Aquisicao de Conhecimento Utilizando o Sistema de Programacao Logica Indutiva Aleph; 2007; Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica; (Graduando em Bacharelado Em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o)  - Universidade de S\u00e3o Paulo,\n\t\t\t\t\t\t\tConselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico; Orientador: Mariza Ferro; ",
            "lattes_id_orientador":"K4736292J3",
            "id_orientando":1150255,
            "orientando":{
               "nome":"Fabiana Esteves de Paiva",
               "id":1150255,
               "lattes_id":"K4220800E3",
               "elasticsearch_status":"INDEXED",
               "vespa_status":"INDEXED",
               "vespa_ultima_indexacao":"2020-02-05 07:26:31",
               "juridico_id":null,
               "usuario_id":null,
               "created_at":null,
               "ultimos_processos":[
                  
               ],
               "quantidade_processos":0,
               "estados_com_mais_processos":[
                  
               ],
               "link_api":"https:\/\/api.escavador.com\/api\/v1\/pessoas\/1150255",
               "oabs":[
                  
               ],
               "resumo":"Possui curso-tecnico-profissionalizante em Inform\u00e1tica pelo Col\u00e9gio T\u00e9cnico da Unicamp(2002).<br \/>",
               "curriculo_lattes":{
                  "lattes_id":"K4220800E3",
                  "pessoa_id":1150255,
                  "titulo_bolsista":null,
                  "resumo":"Possui curso-tecnico-profissionalizante em Inform\u00e1tica pelo Col\u00e9gio T\u00e9cnico da Unicamp(2002).",
                  "linhas_de_pesquisa":null,
                  "ultima_atualizacao":"2008-03-28",
                  "areas_de_atuacao":null,
                  "nome_em_citacoes":"PAIVA, F. E.",
                  "outras_informacoes_relevantes":null
               }
            }
         },
         {
            "id":106243221,
            "descricao":"Emula\u00e7\u00e3o de Diferentes Sistemas de Programa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica Indutiva Utilizando o Sistema Aleph; 2006; 0 f; Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica; (Graduando em Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o e Matem\u00e1tica Computacional)  - Universidade de S\u00e3o Paulo,\n\t\t\t\t\t\t\tConselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico; Orientador: Mariza Ferro; ",
            "lattes_id_orientador":"K4736292J3",
            "id_orientando":1150255,
            "orientando":{
               "nome":"Fabiana Esteves de Paiva",
               "id":1150255,
               "lattes_id":"K4220800E3",
               "elasticsearch_status":"INDEXED",
               "vespa_status":"INDEXED",
               "vespa_ultima_indexacao":"2020-02-05 07:26:31",
               "juridico_id":null,
               "usuario_id":null,
               "created_at":null,
               "ultimos_processos":[
                  
               ],
               "quantidade_processos":0,
               "estados_com_mais_processos":[
                  
               ],
               "link_api":"https:\/\/api.escavador.com\/api\/v1\/pessoas\/1150255",
               "oabs":[
                  
               ],
               "resumo":"Possui curso-tecnico-profissionalizante em Inform\u00e1tica pelo Col\u00e9gio T\u00e9cnico da Unicamp(2002).<br \/>",
               "curriculo_lattes":{
                  "lattes_id":"K4220800E3",
                  "pessoa_id":1150255,
                  "titulo_bolsista":null,
                  "resumo":"Possui curso-tecnico-profissionalizante em Inform\u00e1tica pelo Col\u00e9gio T\u00e9cnico da Unicamp(2002).",
                  "linhas_de_pesquisa":null,
                  "ultima_atualizacao":"2008-03-28",
                  "areas_de_atuacao":null,
                  "nome_em_citacoes":"PAIVA, F. E.",
                  "outras_informacoes_relevantes":null
               }
            }
         },
         {
            "id":106243222,
            "descricao":"Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho e Consumo de Energia para Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica de Alto Desempenho; 2018; Orienta\u00e7\u00e3o de outra natureza - Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica,\n\t\t\t\t\t\t\tFunda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas Filho de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado do RJ; Orientador: Mariza Ferro; ",
            "lattes_id_orientador":"K4736292J3",
            "id_orientando":11080247,
            "orientando":{
               "nome":"Gabrieli Dutra Silva",
               "id":11080247,
               "lattes_id":"K8240400J9",
               "elasticsearch_status":"NOT_INDEXED",
               "vespa_status":"INDEXED",
               "vespa_ultima_indexacao":"2021-04-26 10:25:09",
               "juridico_id":null,
               "usuario_id":null,
               "created_at":null,
               "ultimos_processos":[
                  
               ],
               "quantidade_processos":0,
               "estados_com_mais_processos":[
                  
               ],
               "link_api":"https:\/\/api.escavador.com\/api\/v1\/pessoas\/11080247",
               "oabs":[
                  
               ],
               "resumo":"Bacharel em Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o. Atualmente \u00e9 aluna de P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o (Mestrado) em Modelagem Computacional no Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (LNCC).<br \/>",
               "curriculo_lattes":{
                  "lattes_id":"K8240400J9",
                  "pessoa_id":11080247,
                  "titulo_bolsista":null,
                  "resumo":"Bacharel em Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o. Atualmente \u00e9 aluna de P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o (Mestrado) em Modelagem Computacional no Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (LNCC).",
                  "linhas_de_pesquisa":null,
                  "ultima_atualizacao":"2020-05-04",
                  "areas_de_atuacao":null,
                  "nome_em_citacoes":"SILVA, G. D.;SILVA, Gabrieli Dutra;SILVA, GABRIELI",
                  "outras_informacoes_relevantes":null
               }
            }
         },
         {
            "id":106243223,
            "descricao":"Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho de Aplica\u00e7\u00f5es Cient\u00edficas em Arquiteturas Manycore GPU e ARM; 2018; Orienta\u00e7\u00e3o de outra natureza - Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica,\n\t\t\t\t\t\t\tConselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico; Orientador: Mariza Ferro; ",
            "lattes_id_orientador":"K4736292J3",
            "id_orientando":5149153,
            "orientando":{
               "nome":"Andre Muniz Yokoyama",
               "id":5149153,
               "lattes_id":"K4359504U3",
               "elasticsearch_status":"NOT_INDEXED",
               "vespa_status":"INDEXED",
               "vespa_ultima_indexacao":"2020-02-05 22:08:09",
               "juridico_id":null,
               "usuario_id":null,
               "created_at":null,
               "ultimos_processos":[
                  
               ],
               "quantidade_processos":0,
               "estados_com_mais_processos":[
                  
               ],
               "link_api":"https:\/\/api.escavador.com\/api\/v1\/pessoas\/5149153",
               "oabs":[
                  
               ],
               "resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Tecn\u00f3logo em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o pela Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Rio de Janeiro - Petr\u00f3polis(2013), mestrado em Modelagem Computacional pelo Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica(2016) e curso-tecnico-profissionalizantepela LICEU MUNICIPAL PREFEITO CORDOLINO AMBR\u00d3SIO(1999). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o. Atuando principalmente nos seguintes temas:Otimiza\u00e7\u00e3o, Col\u00f4nia de Formiga, Algoritmo Gen\u00e9tico.<br \/>",
               "curriculo_lattes":{
                  "lattes_id":"K4359504U3",
                  "pessoa_id":5149153,
                  "titulo_bolsista":null,
                  "resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Tecn\u00f3logo em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o pela Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Rio de Janeiro - Petr\u00f3polis(2013), mestrado em Modelagem Computacional pelo Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica(2016) e curso-tecnico-profissionalizantepela LICEU MUNICIPAL PREFEITO CORDOLINO AMBR\u00d3SIO(1999). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o. Atuando principalmente nos seguintes temas:Otimiza\u00e7\u00e3o, Col\u00f4nia de Formiga, Algoritmo Gen\u00e9tico.",
                  "linhas_de_pesquisa":null,
                  "ultima_atualizacao":"2020-06-21",
                  "areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o\/Especialidade: Processamento Gr\u00e1fico (Graphics). ",
                  "nome_em_citacoes":"YOKOYAMA, A. M.;YOKOYAMA, ANDRE M.;Yokoyama, Andr\u00e9;YOKOYAMA, ANDR\u00c9 M.",
                  "outras_informacoes_relevantes":null
               }
            }
         },
         {
            "id":106243224,
            "descricao":"Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho de Aplica\u00e7\u00f5es Cient\u00edficas em Arquiteturas Manycore GPU; 2017; Orienta\u00e7\u00e3o de outra natureza - Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica,\n\t\t\t\t\t\t\tConselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico; Orientador: Mariza Ferro; ",
            "lattes_id_orientador":"K4736292J3",
            "id_orientando":5149153,
            "orientando":{
               "nome":"Andre Muniz Yokoyama",
               "id":5149153,
               "lattes_id":"K4359504U3",
               "elasticsearch_status":"NOT_INDEXED",
               "vespa_status":"INDEXED",
               "vespa_ultima_indexacao":"2020-02-05 22:08:09",
               "juridico_id":null,
               "usuario_id":null,
               "created_at":null,
               "ultimos_processos":[
                  
               ],
               "quantidade_processos":0,
               "estados_com_mais_processos":[
                  
               ],
               "link_api":"https:\/\/api.escavador.com\/api\/v1\/pessoas\/5149153",
               "oabs":[
                  
               ],
               "resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Tecn\u00f3logo em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o pela Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Rio de Janeiro - Petr\u00f3polis(2013), mestrado em Modelagem Computacional pelo Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica(2016) e curso-tecnico-profissionalizantepela LICEU MUNICIPAL PREFEITO CORDOLINO AMBR\u00d3SIO(1999). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o. Atuando principalmente nos seguintes temas:Otimiza\u00e7\u00e3o, Col\u00f4nia de Formiga, Algoritmo Gen\u00e9tico.<br \/>",
               "curriculo_lattes":{
                  "lattes_id":"K4359504U3",
                  "pessoa_id":5149153,
                  "titulo_bolsista":null,
                  "resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o  em Tecn\u00f3logo em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o pela Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Rio de Janeiro - Petr\u00f3polis(2013), mestrado em Modelagem Computacional pelo Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica(2016) e curso-tecnico-profissionalizantepela LICEU MUNICIPAL PREFEITO CORDOLINO AMBR\u00d3SIO(1999). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o. Atuando principalmente nos seguintes temas:Otimiza\u00e7\u00e3o, Col\u00f4nia de Formiga, Algoritmo Gen\u00e9tico.",
                  "linhas_de_pesquisa":null,
                  "ultima_atualizacao":"2020-06-21",
                  "areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o\/Especialidade: Processamento Gr\u00e1fico (Graphics). ",
                  "nome_em_citacoes":"YOKOYAMA, A. M.;YOKOYAMA, ANDRE M.;Yokoyama, Andr\u00e9;YOKOYAMA, ANDR\u00c9 M.",
                  "outras_informacoes_relevantes":null
               }
            }
         }
      ],
      "producoes_bibliograficas":[
         {
            "id":383004825,
            "ano":"2020",
            "autor":"KLOH, H.",
            "descricao":"KLOH, H. ; REBELLO, V. ; BOERES, M. C. S. ; Schulze, Bruno ; FERRO, M. . Static Job Scheduling for Environments with Vertical Elasticity. CONCURRENY AND COMPUTATION (ONLINE) , v. n\/a, p. e5761, 2020.",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         }
      ],
      "outras_producoes":[
         {
            "id":109900837,
            "descricao":"Ferro, Mariza . A Intelig\u00eancia Artificial e suas Aplica\u00e7\u00f5es na Tr\u00edplice H\u00e9lice. 2019. (Curso de curta dura\u00e7\u00e3o ministrado\/Outra).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":109900838,
            "descricao":"Ferro, Mariza ; Mury, Antonio Roberto ; Schulze, Bruno . A An\u00e1lise Operacional como ferramenta de apoio \u00e0 Computa\u00e7\u00e3o Massivamente Paralela e Distribuida. 2014. (Curso de curta dura\u00e7\u00e3o ministrado\/Outra).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":109900839,
            "descricao":"Ferro, Mariza . Minera\u00e7\u00e3o de Dados. 2012. (Curso de curta dura\u00e7\u00e3o ministrado\/Outra).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":109900840,
            "descricao":"FERRO, Mariza . Aprendizado de M\u00e1quina Aplicada a Extra\u00e7\u00e3o de Conhecimento de Bases de Dados. 2010. (Curso de curta dura\u00e7\u00e3o ministrado\/Outra).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":109900841,
            "descricao":"FERRO, Mariza ; A. R. Mury ; SCHULZE, B. . Applying Inductive Logic Programming to Self-Healing Problem in Grid Computing: Is it a feasible task?. 2009. (Relat\u00f3rio de pesquisa).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         }
      ],
      "projetos":[
         {
            "id":29299607,
            "descricao":"Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho e Consumo de Energia para Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica de Alto Desempenho, Projeto certificado pelo(a) coordenador(a) Bruno Richard Schulze em 21\/03\/2019., Descri\u00e7\u00e3o: O objetivo geral deste projeto de pesquisa \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de requisitos de software e hardware necess\u00e1rios para viabilizar a efici\u00eancia energ\u00e9tica e o alto desempenho na execu\u00e7\u00e3o das aplica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas. Os principais resultados esperados decorrem do estudo do desempenho e consumo de energia de aplica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas. Assim, espera-se contribuir para a defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias que permitam superar dois dos principais desafios para se chegar a exaescala de processamento na computa\u00e7\u00e3o: a escalabilidade das simula\u00e7\u00f5es cient\u00edficas e o consumo energ\u00e9tico. De forma mais pontual, ser\u00e1 poss\u00edvel ainda com a defini\u00e7\u00e3o da melhor rela\u00e7\u00e3o de desempenho versus consumo de energia para se executar uma determinada classe de aplica\u00e7\u00e3o ou um conjunto de classes.. , Situa\u00e7\u00e3o: Em andamento; Natureza: Pesquisa. , Alunos envolvidos: Gradua\u00e7\u00e3o: (1) . , Integrantes: Mariza Ferro - Integrante \/ Bruno schulze - Coordenador \/ Gabrieli Dutra Silva - Integrante.",
            "ano_inicio":2018,
            "ano_fim":null,
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":29299608,
            "descricao":"High Performance Computing for Energy (HPC4E), Projeto certificado pelo(a) coordenador(a) Bruno Richard Schulze em 23\/02\/2016., Descri\u00e7\u00e3o: This project aims to apply the new exascale HPC techniques to energy industry simulations, customizing them if necessary, and going beyond the state-of-the-art in the required HPC exascale simulations for different energy sources that are the present and the future of energy: wind energy production and design, efficient combustion systems for biomass-derived fuels (biogas), and exploration geophysics for hydrocarbon reservoirs.. , Situa\u00e7\u00e3o: Conclu\u00eddo; Natureza: Pesquisa. , Integrantes: Mariza Ferro - Integrante \/ Bruno schulze - Coordenador.",
            "ano_inicio":2015,
            "ano_fim":2018,
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":29299609,
            "descricao":"Estudo de Viabilidade da Aplica\u00e7\u00e3o de Programa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica Indutiva em Grades Computacionais Usando Defini\u00e7\u00f5es Sem\u00e2nticas, Descri\u00e7\u00e3o: Grid computing systems are extremely large and complex so, manually dealing with its failures becomes impractical. Recently, it has been proposed that the systems themselves should manage their own failures or malfunctions. This is referred to as self-healing. To deal with this challenge, requires to predict and control the process through a number of automated learning and proactive actions. In this paper, we proposed inductive logic programming, a relational machine learning method, for prediction and root causal analysis that makes it possible the development of a self-healing component.. , Situa\u00e7\u00e3o: Conclu\u00eddo; Natureza: Pesquisa. , Integrantes: Mariza Ferro - Integrante \/ Bruno schulze - Coordenador., Financiador(es): Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico - Bolsa., N\u00famero de produ\u00e7\u00f5es C, T & A: 2",
            "ano_inicio":2009,
            "ano_fim":2009,
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":29299610,
            "descricao":"Aquisi\u00e7\u00e3o de Conhecimento utilizando o Sistema de Programa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica Indutiva Aleph, Situa\u00e7\u00e3o: Conclu\u00eddo; Natureza: Pesquisa. , Alunos envolvidos: Gradua\u00e7\u00e3o: (1)  \/ Doutorado: (1) . , Integrantes: Mariza Ferro - Integrante \/ Maria Carolina Monard - Coordenador \/ Fabiana Esteves de Paiva - Integrante.",
            "ano_inicio":2007,
            "ano_fim":2008,
            "lattes_id":"K4736292J3"
         }
      ],
      "projetos_desenvolvimento":[
         
      ],
      "premios":[
         {
            "id":19635535,
            "ano":2018,
            "descricao":"Melhores Trabalhos do Simp\u00f3sio de Sistemas Computacionais de Alto Desempenho (WSCAD), Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o.",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":19635536,
            "ano":2017,
            "descricao":"Melhores Trabalhos do Workshop em Desempenho de Sistemas Computacionais e de Comunica\u00e7\u00e3o (CSBC - WPerformance 2017), Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o.",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         },
         {
            "id":19635537,
            "ano":2015,
            "descricao":"Men\u00e7\u00e3o Honrosa pela tese de doutorado apresentada no Concurso de Teses em Arquitetura de Computadores e Computa\u00e7\u00e3o de Alto Desempenho (WSCAD-CTD), XVI Simp\u00f3sio de Sistemas Computacionais de Alto Desempenho (WSCAD).",
            "lattes_id":"K4736292J3"
         }
      ],
      "endereco_profissional":{
         "id":8595049,
         "descricao":"Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica. , Av. Get\u00falio Vargas,333, Quitandinha, 25651-075 - Petropolis, RJ - Brasil, Telefone: (024) 22336044",
         "lattes_id":"K4736292J3"
      },
      "atuacoes_profissionais":[
         {
            "id":82735655,
            "ano_inicio":2018,
            "ano_fim":null,
            "titulo":null,
            "outras_informacoes":"",
            "descricao":"V\u00ednculo: Celetista, Enquadramento Funcional: Pesquisador Pos-doutorado, Carga hor\u00e1ria: 40",
            "instituicao_id":3076,
            "nome_instituicao":null,
            "lattes_id":"K4736292J3",
            "usuario_id":null,
            "link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24540563\/laboratorio-nacional-de-computacao-cientifica",
            "nome_instituicao_relacionada":"Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica"
         },
         {
            "id":82735656,
            "ano_inicio":2009,
            "ano_fim":2009,
            "titulo":null,
            "outras_informacoes":"",
            "descricao":"V\u00ednculo: Bolsista, Enquadramento Funcional: Bolsista, Carga hor\u00e1ria: 40",
            "instituicao_id":3076,
            "nome_instituicao":null,
            "lattes_id":"K4736292J3",
            "usuario_id":null,
            "link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24540563\/laboratorio-nacional-de-computacao-cientifica",
            "nome_instituicao_relacionada":"Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica"
         },
         {
            "id":82735657,
            "ano_inicio":2007,
            "ano_fim":2007,
            "titulo":null,
            "outras_informacoes":"Est\u00e1gio do Programa de Aperfei\u00e7oamento de Ensino da Universidade de S\u00e3o Paulo, institu\u00edda pela portaria GR-3347, de 6 de julho de 2002. Est\u00e1gio junto \u00e0 disciplina SCE 614 - Intelig\u00eancia Artificial, no Departamento de Ci\u00eancias de Computa\u00e7\u00e3o e Estat\u00edstica, do Instituto de Ci\u00eancias Matem\u00e1ticas e de Computa\u00e7\u00e3o (ICMC) - USP - S\u00e3o Carlos, com 6 horas\/semana e supervis\u00e3o do Prof. Dra. Maria Carolina Monard, durante o 1o semestre de 2007",
            "descricao":"V\u00ednculo: Est\u00e1gio, Enquadramento Funcional: Estagiaria PAE, Carga hor\u00e1ria: 6",
            "instituicao_id":110,
            "nome_instituicao":null,
            "lattes_id":"K4736292J3",
            "usuario_id":null,
            "link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24537597\/universidade-de-sao-paulo",
            "nome_instituicao_relacionada":"Universidade de S\u00e3o Paulo"
         },
         {
            "id":82735658,
            "ano_inicio":2005,
            "ano_fim":2005,
            "titulo":null,
            "outras_informacoes":"Est\u00e1gio do Programa de Aperfei\u00e7oamento de Ensino da Universidade de S\u00e3o Paulo, institu\u00edda pela portaria GR-3347, de 6 de julho de 2002. Est\u00e1gio junto \u00e0 disciplina SCE 182 ? Algoritmos e Estruturas de Dados, no Departamento de Ci\u00eancias de Computa\u00e7\u00e3o e Estat\u00edstica, do Instituto de Ci\u00eancias Matem\u00e1ticas e de Computa\u00e7\u00e3o (ICMC) ? USP ? S\u00e3o Carlos, com 6 horas\/semana e supervis\u00e3o da Prof. Dra. Maria Das Gra\u00e7as Volpe Nunes, durante o 2o semestre de 2005",
            "descricao":"V\u00ednculo: Est\u00e1gio, Enquadramento Funcional: Estagi\u00e1ria PAE, Carga hor\u00e1ria: 6",
            "instituicao_id":110,
            "nome_instituicao":null,
            "lattes_id":"K4736292J3",
            "usuario_id":null,
            "link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24537597\/universidade-de-sao-paulo",
            "nome_instituicao_relacionada":"Universidade de S\u00e3o Paulo"
         },
         {
            "id":82735659,
            "ano_inicio":2003,
            "ano_fim":2003,
            "titulo":null,
            "outras_informacoes":"Est\u00e1gio do Programa de Aperfei\u00e7oamento de Ensino da Universidade de S\u00e3o Paulo, institu\u00edda pela portaria GR-3347, de 6 de julho de 2002. Est\u00e1gio junto \u00e0 disciplina SCE 529 ? Teoria e Pr\u00e1tica de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o, no Departamento de Ci\u00eancias de Computa\u00e7\u00e3o e Estat\u00edstica, do Instituto de Ci\u00eancias Matem\u00e1ticas e de Computa\u00e7\u00e3o (ICMC) - USP - S\u00e3o Carlos, com 6 horas\/semana e supervis\u00e3o do Prof. DrAlneu de Andrade Lopes, durante o 1o semestre de 2003",
            "descricao":"V\u00ednculo: Est\u00e1gio, Enquadramento Funcional: Estagi\u00e1ria PAE, Carga hor\u00e1ria: 6",
            "instituicao_id":110,
            "nome_instituicao":null,
            "lattes_id":"K4736292J3",
            "usuario_id":null,
            "link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24537597\/universidade-de-sao-paulo",
            "nome_instituicao_relacionada":"Universidade de S\u00e3o Paulo"
         },
         {
            "id":82735660,
            "ano_inicio":2003,
            "ano_fim":2003,
            "titulo":null,
            "outras_informacoes":"Est\u00e1gio do Programa de Aperfei\u00e7oamento de Ensino da Universidade de S\u00e3o Paulo, institu\u00edda pela portaria GR-3347, de 6 de julho de 2002. Est\u00e1gio junto \u00e0 disciplina SCE227 - Computadores e Sociedade, no Departamento de Ci\u00eancias de Computa\u00e7\u00e3o e Estat\u00edstica, do Instituto de Ci\u00eancias Matem\u00e1ticas e de Computa\u00e7\u00e3o (ICMC) - USP - S\u00e3o Carlos, com 6 horas\/semana e supervis\u00e3o do Prof. Dra. Maria Carolina Monard, durante o 2o semestre de 2007",
            "descricao":"V\u00ednculo: Est\u00e1gio, Enquadramento Funcional: Estagi\u00e1ria PAE, Carga hor\u00e1ria: 6",
            "instituicao_id":110,
            "nome_instituicao":null,
            "lattes_id":"K4736292J3",
            "usuario_id":null,
            "link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24537597\/universidade-de-sao-paulo",
            "nome_instituicao_relacionada":"Universidade de S\u00e3o Paulo"
         },
         {
            "id":82735661,
            "ano_inicio":2002,
            "ano_fim":2002,
            "titulo":null,
            "outras_informacoes":"Trabalho de pesquisa na linha de intelig\u00eancia artificial intitulado: Extra\u00e7\u00e3o de Conhecimento Utilizando Aprendizado de M\u00e1quina Simb\u00f3lico para dados reais da \u00e1rea m\u00e9dica: \"Um estudo de Caso do Processamento de S\u00eamen\"",
            "descricao":"V\u00ednculo: Est\u00e1gio, Enquadramento Funcional: , Carga hor\u00e1ria: 6",
            "instituicao_id":1623,
            "nome_instituicao":null,
            "lattes_id":"K4736292J3",
            "usuario_id":null,
            "link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24539110\/universidade-estadual-do-oeste-do-parana",
            "nome_instituicao_relacionada":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1"
         },
         {
            "id":82735662,
            "ano_inicio":2001,
            "ano_fim":2001,
            "titulo":null,
            "outras_informacoes":"Trabalho desenvolvido na linha de pesquisa em intelig\u00eancia artificial e intitulado: M\u00e9todos de Aprendizado de M\u00e1quina para Extra\u00e7\u00e3o de Conhecimento e a Constru\u00e7\u00e3o de Classificadores",
            "descricao":"V\u00ednculo: Est\u00e1gio, Enquadramento Funcional: Pesquisadora, Carga hor\u00e1ria: 6",
            "instituicao_id":1623,
            "nome_instituicao":null,
            "lattes_id":"K4736292J3",
            "usuario_id":null,
            "link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24539110\/universidade-estadual-do-oeste-do-parana",
            "nome_instituicao_relacionada":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1"
         },
         {
            "id":82735663,
            "ano_inicio":2000,
            "ano_fim":2000,
            "titulo":null,
            "outras_informacoes":"Projeto de inicia\u00e7\u00e3o cientifica entitulado \"Extra\u00e7\u00e3o de Conhecimento de Bases de Dados: Um Estudo de Caso do Conjunto de Dados Heart Disease\" num total de 185 horas",
            "descricao":"V\u00ednculo: Est\u00e1gio, Enquadramento Funcional: , Carga hor\u00e1ria: 8",
            "instituicao_id":1623,
            "nome_instituicao":null,
            "lattes_id":"K4736292J3",
            "usuario_id":null,
            "link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24539110\/universidade-estadual-do-oeste-do-parana",
            "nome_instituicao_relacionada":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1"
         },
         {
            "id":82735664,
            "ano_inicio":1999,
            "ano_fim":1999,
            "titulo":null,
            "outras_informacoes":"Monitoria junto \u00e0 disciplina de \u00c1lgebra Linear e Geometria Anal\u00edtica no total de 288 horas aula",
            "descricao":"V\u00ednculo: Monitor, Enquadramento Funcional: Outro, Carga hor\u00e1ria: 6",
            "instituicao_id":1623,
            "nome_instituicao":null,
            "lattes_id":"K4736292J3",
            "usuario_id":null,
            "link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24539110\/universidade-estadual-do-oeste-do-parana",
            "nome_instituicao_relacionada":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1"
         },
         {
            "id":82735665,
            "ano_inicio":2006,
            "ano_fim":2007,
            "titulo":null,
            "outras_informacoes":"",
            "descricao":"V\u00ednculo: Professora, Enquadramento Funcional: Professor Mestre, Carga hor\u00e1ria: 0",
            "instituicao_id":279822,
            "nome_instituicao":null,
            "lattes_id":"K4736292J3",
            "usuario_id":null,
            "link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24817309\/faculdade-politecnica-de-matao",
            "nome_instituicao_relacionada":"Faculdade Polit\u00e9cnica de Mat\u00e3o"
         },
         {
            "id":82735666,
            "ano_inicio":2007,
            "ano_fim":2007,
            "titulo":null,
            "outras_informacoes":"",
            "descricao":"V\u00ednculo: Professora, Enquadramento Funcional: Professor Mestre, Carga hor\u00e1ria: 4",
            "instituicao_id":105968,
            "nome_instituicao":null,
            "lattes_id":"K4736292J3",
            "usuario_id":null,
            "link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24643455\/associacao-de-escolas-reunidas-ltda",
            "nome_instituicao_relacionada":"Associa\u00e7\u00e3o de Escolas Reunidas Ltda"
         },
         {
            "id":82735667,
            "ano_inicio":2005,
            "ano_fim":2006,
            "titulo":null,
            "outras_informacoes":"",
            "descricao":"V\u00ednculo: Professora, Enquadramento Funcional: Professora, Carga hor\u00e1ria: 0",
            "instituicao_id":93933,
            "nome_instituicao":null,
            "lattes_id":"K4736292J3",
            "usuario_id":null,
            "link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24631420\/faculdade-santa-giulia",
            "nome_instituicao_relacionada":"Faculdade Santa Giulia"
         }
      ]
   },
   "comissoes_julgadoras":[
      {
         "lattes_id":"K4783166U2",
         "pessoa_id":5711795,
         "titulo_bolsista":null,
         "resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Licenciatura Em Matem\u00e1tica e F\u00edsica - Profesorado Roque Saenz Pe\u00f1a (1962), Mestrado em Computer Science - University of Southampton (1969), Doutorado em Inform\u00e1tica pela Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio de Janeiro (1980), Livre Docencte - Universidade de S\u00e3o Paulo (1986) e P\u00f3s-doutorado pela Universidade de Strathclyde (1987). Atualmente \u00e9 Professor Titular Senior da Universidade de S\u00e3o Paulo. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Intelig\u00eancia Artificial, atuando principalmente nos seguintes temas: aprendizado de m\u00e1quina, minera\u00e7\u00e3o de dados e minera\u00e7\u00e3o de textos.",
         "linhas_de_pesquisa":"Aprendizado de M\u00e1quina, Aquisi\u00e7\u00e3o Autom\u00e1tica de Conhecimento, Minera\u00e7\u00e3o de Dados e Texto",
         "ultima_atualizacao":"2016-10-28",
         "areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o\/Especialidade: Intelig\u00eancia Artificial. ",
         "nome_em_citacoes":"MONARD, M. C.;Monard, Maria Carolina;Monard, Maria C.",
         "outras_informacoes_relevantes":null,
         "pivot":{
            "pessoa_id":211864,
            "lattes_id":"K4783166U2",
            "descricao":"MONARD, M. C.REZENDE, Solange OFREITAS, Ricardo Luis de.   Aquisi\u00e7\u00e3o de Conhecimento de Conjuntos de Exemplos no Formato Atributo-Valor utilizando Aprendizado de M\u00e1quina Relacional. 2004. Disserta\u00e7\u00e3o (Mestrado em Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o e Matem\u00e1tica Computacional) - Universidade de S\u00e3o Paulo."
         }
      },
      {
         "lattes_id":"K4784867H7",
         "pessoa_id":1118861,
         "titulo_bolsista":null,
         "resumo":"RICARDO LUIS DE FREITAS CONCLUIU O DOUTORADO EM ENGENHARIA ELETRICA - SISTEMAS ELETRONICOS PELA ESCOLA POLITECNICA DA UNIVERSIDADE DE SAO PAULO EM 1996. E MESTRE EM CIENCIA DA COMPUTACAO PELA UNIVERSIDADE DE SAO PAULO E BACHAREL EM CIENCIA DA COMPUTACAO PELA UNIVERSIDADE FEDERAL DE SAO CARLOS. ATUALMENTE E PROFESSOR TITULAR DA PONTIFICIA UNIVERSIDADE CATOLICA DE CAMPINAS, ONDE DIRIGE O CENTRO DE CI\u00caNCIAS EXATAS, AMBIENTAIS E DE TECNOLOGIAS (CEATEC). EM SEU CURRICULO LATTES, OS TERMOS MAIS FREQUENTES NA CONTEXTUALIZACAO DA PRODUCAO CIENTIFICA, TECNOLOGICA E ARTISTICO-CULTURAL SAO: INTELIGENCIA ARTIFICIAL, AUTOMACAO INTELIGENTE, PLANEJAMENTO, RACIOCINIO BASEADO EM CASOS E CURSOS ONLINE.",
         "linhas_de_pesquisa":"Intelig\u00eancia Artificial, Sistemas Inteligentes, Inform\u00e1tica na Educa\u00e7\u00e3o, Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia, Intelig\u00eancia Artificial",
         "ultima_atualizacao":"2017-01-31",
         "areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o\/Especialidade: Intelig\u00eancia Artificial. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o\/Especialidade: Teleinform\u00e1tica. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o\/Especialidade: Inform\u00e1tica na Educa\u00e7\u00e3o. ",
         "nome_em_citacoes":"FREITAS, R.",
         "outras_informacoes_relevantes":"Avaliador de Cursos de Gradua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de Computa\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior ? SINAES\/INEP do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.",
         "pivot":{
            "pessoa_id":211864,
            "lattes_id":"K4784867H7",
            "descricao":"FREITAS, R.; MONARD, Maria Carolina; REZENDE, Solange Oliveira.   Defesa de Mestrado. 2004. Disserta\u00e7\u00e3o (Mestrado em Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o e Matem\u00e1tica Computacional) - Universidade de S\u00e3o Paulo."
         }
      },
      {
         "lattes_id":"K4784867H7",
         "pessoa_id":1118861,
         "titulo_bolsista":null,
         "resumo":"RICARDO LUIS DE FREITAS CONCLUIU O DOUTORADO EM ENGENHARIA ELETRICA - SISTEMAS ELETRONICOS PELA ESCOLA POLITECNICA DA UNIVERSIDADE DE SAO PAULO EM 1996. E MESTRE EM CIENCIA DA COMPUTACAO PELA UNIVERSIDADE DE SAO PAULO E BACHAREL EM CIENCIA DA COMPUTACAO PELA UNIVERSIDADE FEDERAL DE SAO CARLOS. ATUALMENTE E PROFESSOR TITULAR DA PONTIFICIA UNIVERSIDADE CATOLICA DE CAMPINAS, ONDE DIRIGE O CENTRO DE CI\u00caNCIAS EXATAS, AMBIENTAIS E DE TECNOLOGIAS (CEATEC). EM SEU CURRICULO LATTES, OS TERMOS MAIS FREQUENTES NA CONTEXTUALIZACAO DA PRODUCAO CIENTIFICA, TECNOLOGICA E ARTISTICO-CULTURAL SAO: INTELIGENCIA ARTIFICIAL, AUTOMACAO INTELIGENTE, PLANEJAMENTO, RACIOCINIO BASEADO EM CASOS E CURSOS ONLINE.",
         "linhas_de_pesquisa":"Intelig\u00eancia Artificial, Sistemas Inteligentes, Inform\u00e1tica na Educa\u00e7\u00e3o, Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia, Intelig\u00eancia Artificial",
         "ultima_atualizacao":"2017-01-31",
         "areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o\/Especialidade: Intelig\u00eancia Artificial. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o\/Especialidade: Teleinform\u00e1tica. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o\/Especialidade: Inform\u00e1tica na Educa\u00e7\u00e3o. ",
         "nome_em_citacoes":"FREITAS, R.",
         "outras_informacoes_relevantes":"Avaliador de Cursos de Gradua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de Computa\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior ? SINAES\/INEP do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.",
         "pivot":{
            "pessoa_id":211864,
            "lattes_id":"K4784867H7",
            "descricao":"FREITAS, R..   Banca de Defesa de Qualifica\u00e7\u00e3o de Mestrado. 2003. Disserta\u00e7\u00e3o (Mestrado em Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o e Matem\u00e1tica Computacional) - Universidade de S\u00e3o Paulo."
         }
      },
      {
         "lattes_id":"K4737077Y6",
         "pessoa_id":3890061,
         "titulo_bolsista":null,
         "resumo":"Possui Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias Navais pela Escola Naval (1985), Mestrado em Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o pela Universidade Federal Fluminense (1995) e Doutorado em Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2002). Pos-doutorado no Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica, em pesquisa de Grades Computacionais (2008 a 2010). Foi gerente de projeto e Encarregado da Divis\u00e3o de Desenvolvimento de Sistemas do Centro de An\u00e1lises de Sistemas Navais (1998 a 2006). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o em sistemas de apoio \u00e0 decis\u00e3o, atuando principalmente nos seguintes temas: aux\u00edlio a tomada de decis\u00e3o multicrit\u00e9rio, log\u00edstica e qualidade; na \u00e1rea de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o trabalhou no desenvolvimento de sistemas de informa\u00e7\u00e3o, simula\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise de desempenho de sistemas, computa\u00e7\u00e3o cient\u00edfica distribu\u00edda e Comando e Controle.  Bolsista do Programa de Capacita\u00e7\u00e3o Institucional do Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (2010 a 2014) e Bolsista do Projeto EUBrazil - Cloud Computing for Science (2014). Foi professor do Mestrado Profissional em Gest\u00e3o de Sistemas de Engenharia da Universidade Cat\u00f3lica de Petr\u00f3polis, no per\u00edodo de agosto de 2014 a julho de 2018.",
         "linhas_de_pesquisa":"Simula\u00e7\u00e3o, Objetivo: Sistemas de Simula\u00e7\u00e3o - Jogos de Guerra. Ger\u00eancia e desenvolvimento Sistema Simulador de Guerra Naval - Escola de Guerra Naval - Marinha do Brasil. , Setores de atividade: Desenvolvimento de Programas (Software) e Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os em Inform\u00e1tica; Servi\u00e7os Coletivos Prestados Pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Na Esfera da Defesa. , Palavras-chave: Simula\u00e7\u00e3o; Treinamento; Comando e Controle; Desenvolvimento de Software; Jogos., Apoio \u00e0 Decis\u00e3o, Objetivo: Desenvolvimento de algoritmos e sistemas computacionais para apoio ao planejamento de opera\u00e7\u00f5es de patrulha em \u00e1reas mar\u00edtimas.. , Palavras-chave: Aux\u00edlio a Tomada de Decis\u00e3o; Pesquisa Operacaional; Comando e Controle., Otimiza\u00e7\u00e3o, Objetivo: Estudo e palestras para posicionamento de meios em apoio ao controle de \u00e1reas mar\u00edtimas - Marinha do Brasil.\nPalestra sobre Sistemas de apoio \u00e0 decis\u00e3o e Pesquisa Operacional - Marinha do Brasil. , Palavras-chave: M\u00e9todo AHP; Jogos; Aux\u00edlio a Tomada de Decis\u00e3o; Comando e Controle; Pesquisa Operacaional; Simula\u00e7\u00e3o. , Computa\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda, Objetivo: Desenvolvimento de processos e sistemas em apoio \u00e0 Computa\u00e7\u00e3o de Alto Desempenho. , Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra, Grande \u00c1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o \/ Especialidade: Arquitetura de Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o. , Grande \u00c1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o. , Setores de atividade: Educa\u00e7\u00e3o. , Palavras-chave: Desenvolvimento de Software; Arquitetura (computadores); Computa\u00e7\u00e3o Aut\u00f4noma; Computa\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda; Grades Computacionais; Processamento Distribu\u00eddo. , Ger\u00eancia do Conhecimento, Objetivo: Plano de Carreira de C&T, Implanta\u00e7\u00e3o Sistema de Qualidade, Grupos de Trabalho \u00c1rea da Defesa e Marinha do Brasil. , Palavras-chave: Aux\u00edlio a Tomada de Decis\u00e3o; Avalia\u00e7\u00e3o de Pessoal; Comando e Controle; Ensino; Treinamento.",
         "ultima_atualizacao":"2018-10-26",
         "areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o. \nGrande \u00e1rea: Engenharias \/ \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Pesquisa Operacional\/Especialidade: Aux\u00edlio Multicrit\u00e9rio \u00e0 Decis\u00e3o. \nGrande \u00e1rea: Engenharias \/ \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Pesquisa Operacional\/Especialidade: Jogos. \nGrande \u00e1rea: Engenharias \/ \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Engenharia do Produto\/Especialidade: Ger\u00eancia do Projeto e do Produto. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Matem\u00e1tica da Computa\u00e7\u00e3o\/Especialidade: Modelos Anal\u00edticos e de Simula\u00e7\u00e3o. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o\/Especialidade: Computa\u00e7\u00e3o de Alto Desempenho. ",
         "nome_em_citacoes":"MURY, A. R.;Mury, Antonio R.;Mury, Antonio Roberto;Mury, Antonio",
         "outras_informacoes_relevantes":"Encarregado da \u00e1rea de Planejamento Militar, Pol\u00edtica, Estrat\u00e9gia e Gest\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Centro de An\u00e1lises de Sistemas Navais 2005\/2006",
         "pivot":{
            "pessoa_id":211864,
            "lattes_id":"K4737077Y6",
            "descricao":"B. SchulzeSouza, Jos\u00e9 N.; VIOT, J.; NICOLAS, M.;Mury, Antonio.   Avalia\u00e7\u00e3o de Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o Massivamente Paralela e Distribu\u00edda: Uma metodologia voltada aos requisitos das aplica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas. 2015. Tese (Doutorado em Modelagem Computacional)  - Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica."
         }
      },
      {
         "lattes_id":"K4787835T7",
         "pessoa_id":5766195,
         "titulo_bolsista":"Bolsista de Produtividade em Pesquisa do CNPq - N\u00edvel 1D",
         "resumo":"Professor TITULAR CONCURSADO da Universidade Federal do Cear\u00e1. Possui GRADUA\u00c7\u00c3O em Engenharia Civil pela Universidade Federal do Cear\u00e1 (1984), MESTRADO em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o pela Universidade Federal da Para\u00edba (1989), campus de Campina Grande, DOUTORADO em Informatique - Universite de Paris VI (Pierre et Marie Curie) (1994), Fran\u00e7a, e desenvolveu atividades de P\u00d3S-DOUTORADO S\u00caNIOR (2008-2009) no LNCC-Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica, Petr\u00f3polis, Rio de Janeiro. Editor S\u00eanior no corpo editorial (board) do Journal of Network and Computer Applications (ISSN: 1084-8045, Elsevier). Membro efetivo do corpo editorial dos per\u00edodicos (Elsevier) Computer Communications (ISSN: 0140-3664) e Computer Networks (ISSN: 1389-1286) e International Journal (Wiley InterScience) of Network Management (ISSN: 1099-1190). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Teleinform\u00e1tica, atuando principalmente nos seguintes temas: redes de computadores, ger\u00eancia de redes, sistemas de informa\u00e7ao, grades e nuvens computacionais. Membro da Diretoria do LARC-Laborat\u00f3rio Nacional de Redes de Computadores no per\u00edodo de 1999 a 2005 e seu representante no Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o RNP - AsRNP de 2000 a 2005. Professor convidado na Universidade de Versailles Saint Quentin en Yvelines (Fran\u00e7a, 2001), Universidade de Paris Nord (Paris XIII) (Fran\u00e7a, 2005, 2006, 2008 e 2009), Universidade de Ottawa (Canad\u00e1, 2007), Universidade de Evry Val d'Essonne (Fran\u00e7a, 2011) e pesquisador convidado CNRS",
         "linhas_de_pesquisa":"SISTEMAS DISTRIBUIDOS; ESPECIFICACAO FORMAL; VALIDACAO; IMPLEMENTACAO E TESTE DE PROTOCOLOS DE COMUNICACAO., GERENCIAMENTO DE REDES, REDES DE ALTA VELOCIDADE, Aprendizagem conexionista e telecom, Aprendizagem conexionista e telecom, Ger\u00eancia de Redes de Comunica\u00e7\u00f5es, Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica - Comunica\u00e7\u00e3o em Grades Computacionais, Redes Auton\u00f4micas",
         "ultima_atualizacao":"2020-05-22",
         "areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o\/Especialidade: Teleinform\u00e1tica. \nGrande \u00e1rea: Engenharias \/ \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/ Sub\u00e1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es\/Especialidade: Sistemas de Telecomunica\u00e7\u00f5es. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o\/Especialidade: Arquitetura de Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o. ",
         "nome_em_citacoes":"SOUZA, J. N.;de Souza, Jos\u00e9 Neuman;Souza, Jos\u00e9 Neuman;de Souza, Jos\u00e9 N.;Neuman de Souza, J.;Jose Neuman de Souza;DE SOUZA, JOSE;NEUMAN DE SOUZA, JOS\u00c9;DE SOUZA, JOS\u00c9;DE SOUZA, JOSE N;DE SOUZA, JOSE NEUMAN;DE SOUZA, J. NEUMAN;SOUZA, JOSE N. DE;NEUMAN DE SOUZA, JOSE;SOUZA, NEUMAN;SOUZA, JOS\u00c9 NEUMAN DE;SOUZA, JOSE NEUMAN DE;DE SOUZA, J.N.;DE SOUZA, NEUMAN;SOUZA, JOS\u00c9 N. DE;DE SOUZA, JOSE N.;NEUMAN, JOSE;SOUZA, J. N. DE;N. DE SOUZA, JOS\u00c9",
         "outras_informacoes_relevantes":"Parecerista do processo de promo\u00e7\u00e3o (tenure decision) do Prof. Abdelhakim HAFID, na Universit\u00e9 de Montr\u00e9al - Facult\u00e9 des Arts et des Sciences - D\u00e9partement d'Informatique et de Recherche Op\u00e9rationnelle, Canad\u00e1, em 2006.\nParecerista do processo de admiss\u00e3o (tenured, full professor position) do Dr. John Strassner na Pohang University of Science and Technology-POSTECH, Korea, 2010.\nRepresentante Brasileiro no IFIP TC6 - http:\/\/www.ifip.tu-graz.ac.at\/TC6 - a partir de 1999e representante do IEEE CNOM (Committee on Network Operation and Management) para GLOBECOM 2007.",
         "pivot":{
            "pessoa_id":211864,
            "lattes_id":"K4787835T7",
            "descricao":"SCHULZE, Bruno; NICOLAS, M. F.;MURY, ANTONIO ROBERTO; VIOT, J.;Souza, Jos\u00e9 Neuman.   Avalia\u00e7\u00e3o de Sistemas Computa\u00e7\u00e3o Massivamente Paralela e Distribu\u00edda: Uma metodologia voltada aos requisitos das aplica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas. 2015. Tese (Doutorado em Modelagem Computacional)  - Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica."
         }
      },
      {
         "lattes_id":"K4787835T7",
         "pessoa_id":5766195,
         "titulo_bolsista":"Bolsista de Produtividade em Pesquisa do CNPq - N\u00edvel 1D",
         "resumo":"Professor TITULAR CONCURSADO da Universidade Federal do Cear\u00e1. Possui GRADUA\u00c7\u00c3O em Engenharia Civil pela Universidade Federal do Cear\u00e1 (1984), MESTRADO em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o pela Universidade Federal da Para\u00edba (1989), campus de Campina Grande, DOUTORADO em Informatique - Universite de Paris VI (Pierre et Marie Curie) (1994), Fran\u00e7a, e desenvolveu atividades de P\u00d3S-DOUTORADO S\u00caNIOR (2008-2009) no LNCC-Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica, Petr\u00f3polis, Rio de Janeiro. Editor S\u00eanior no corpo editorial (board) do Journal of Network and Computer Applications (ISSN: 1084-8045, Elsevier). Membro efetivo do corpo editorial dos per\u00edodicos (Elsevier) Computer Communications (ISSN: 0140-3664) e Computer Networks (ISSN: 1389-1286) e International Journal (Wiley InterScience) of Network Management (ISSN: 1099-1190). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Teleinform\u00e1tica, atuando principalmente nos seguintes temas: redes de computadores, ger\u00eancia de redes, sistemas de informa\u00e7ao, grades e nuvens computacionais. Membro da Diretoria do LARC-Laborat\u00f3rio Nacional de Redes de Computadores no per\u00edodo de 1999 a 2005 e seu representante no Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o RNP - AsRNP de 2000 a 2005. Professor convidado na Universidade de Versailles Saint Quentin en Yvelines (Fran\u00e7a, 2001), Universidade de Paris Nord (Paris XIII) (Fran\u00e7a, 2005, 2006, 2008 e 2009), Universidade de Ottawa (Canad\u00e1, 2007), Universidade de Evry Val d'Essonne (Fran\u00e7a, 2011) e pesquisador convidado CNRS",
         "linhas_de_pesquisa":"SISTEMAS DISTRIBUIDOS; ESPECIFICACAO FORMAL; VALIDACAO; IMPLEMENTACAO E TESTE DE PROTOCOLOS DE COMUNICACAO., GERENCIAMENTO DE REDES, REDES DE ALTA VELOCIDADE, Aprendizagem conexionista e telecom, Aprendizagem conexionista e telecom, Ger\u00eancia de Redes de Comunica\u00e7\u00f5es, Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica - Comunica\u00e7\u00e3o em Grades Computacionais, Redes Auton\u00f4micas",
         "ultima_atualizacao":"2020-05-22",
         "areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o\/Especialidade: Teleinform\u00e1tica. \nGrande \u00e1rea: Engenharias \/ \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/ Sub\u00e1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es\/Especialidade: Sistemas de Telecomunica\u00e7\u00f5es. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o\/Especialidade: Arquitetura de Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o. ",
         "nome_em_citacoes":"SOUZA, J. N.;de Souza, Jos\u00e9 Neuman;Souza, Jos\u00e9 Neuman;de Souza, Jos\u00e9 N.;Neuman de Souza, J.;Jose Neuman de Souza;DE SOUZA, JOSE;NEUMAN DE SOUZA, JOS\u00c9;DE SOUZA, JOS\u00c9;DE SOUZA, JOSE N;DE SOUZA, JOSE NEUMAN;DE SOUZA, J. NEUMAN;SOUZA, JOSE N. DE;NEUMAN DE SOUZA, JOSE;SOUZA, NEUMAN;SOUZA, JOS\u00c9 NEUMAN DE;SOUZA, JOSE NEUMAN DE;DE SOUZA, J.N.;DE SOUZA, NEUMAN;SOUZA, JOS\u00c9 N. DE;DE SOUZA, JOSE N.;NEUMAN, JOSE;SOUZA, J. N. DE;N. DE SOUZA, JOS\u00c9",
         "outras_informacoes_relevantes":"Parecerista do processo de promo\u00e7\u00e3o (tenure decision) do Prof. Abdelhakim HAFID, na Universit\u00e9 de Montr\u00e9al - Facult\u00e9 des Arts et des Sciences - D\u00e9partement d'Informatique et de Recherche Op\u00e9rationnelle, Canad\u00e1, em 2006.\nParecerista do processo de admiss\u00e3o (tenured, full professor position) do Dr. John Strassner na Pohang University of Science and Technology-POSTECH, Korea, 2010.\nRepresentante Brasileiro no IFIP TC6 - http:\/\/www.ifip.tu-graz.ac.at\/TC6 - a partir de 1999e representante do IEEE CNOM (Committee on Network Operation and Management) para GLOBECOM 2007.",
         "pivot":{
            "pessoa_id":211864,
            "lattes_id":"K4787835T7",
            "descricao":"Jack Baczynski; Fabio Porto; MURI, Ant\u00f4nio;SOUZA, J. N..   Defini\u00e7\u00e3o e Avalia\u00e7\u00e3o de Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica Distribu\u00edda de Alto Desempenho em Apoio a Pesquisa Cient\u00edfica. 2012. Exame de qualifica\u00e7\u00e3o (Doutorando em Modelagem Computacional)  - Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica."
         }
      },
      {
         "lattes_id":"K4773506D6",
         "pessoa_id":340720,
         "titulo_bolsista":null,
         "resumo":"Gradua\u00e7\u00e3o em Medicina pela Universidade Estadual de Campinas UNICAMP (1989), especializa\u00e7\u00e3o, doutorado e p\u00f3s-doutorado em Cirurgia pela Universidade Estadual de Campinas UNICAMP. Atualmente \u00e9 Professor Associado N\u00edvel III da Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - UNIOESTE, Coordenador da \u00c1rea M\u00e9dica do LABI-Laborat\u00f3rio de Bioinform\u00e1tica da UNIOESTE, Professor\/Pesquisador do Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o e do Depto. de Cirurgia da FCM \/ UNICAMP e do Programa de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o Stricto Sensu da Faculdade de Medicina da Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1\/UNIOESTE\/FB. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Medicina, com \u00eanfase em Cirurgia Experimental, atuando principalmente nos seguintes temas: biomec\u00e2nica, comunica\u00e7\u00e3o de dados, coloproctologia e bioinform\u00e1tica.",
         "linhas_de_pesquisa":"Bioinfom\u00e1tica, Cicatriza\u00e7\u00e3o Intestinal, Extra\u00e7\u00e3o de conhecimento em base de dados reais de doen\u00e7as p\u00e9pticas - Helicobacter pylori, Hiperoxigena\u00e7\u00e3o hiperb\u00e1rica, Extra\u00e7\u00e3o de conhecimento de dados em bases de experimentos m\u00e9dicos, Biomec\u00e2nica de tecidos viscoel\u00e1stico n\u00e3o linear, Cicatriza\u00e7\u00e3o de tecidos intestinais",
         "ultima_atualizacao":"2020-04-13",
         "areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias da Sa\u00fade \/ \u00c1rea: Medicina \/ Sub\u00e1rea: Cirurgia\/Especialidade: Cirurgia Experimental. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias da Sa\u00fade \/ \u00c1rea: Medicina \/ Sub\u00e1rea: Cirurgia\/Especialidade: biomec\u00e2nica. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Sistema especialista - Extra\u00e7\u00e3o de conhecimentos. ",
         "nome_em_citacoes":"WU, Feng Chung;Wu, Feng Chung;CHUNG, wu feng;Chung, Wu Feng;WU, F. C.",
         "outras_informacoes_relevantes":"Projeto Hiperestimula\u00e7\u00e3o Ovariana (Androfert\/LABI).\nProjeto Manometria Ano-retal (LABI\/Serv. Coloproctologia UNICAMP).\nProjeto Reconhecimento de Padr\u00e3o de material Viscoel\u00e1stico n\u00e3o-Linear.\nPrograma Esta\u00e7\u00e3o Ci\u00eancias PTI.\nPrograma Centro Astron\u00f4mico do PTI.\nPrograma Centro de estudos Avan\u00e7ados em Seguran\u00e7a de Barragem - ITAIPU.",
         "pivot":{
            "pessoa_id":211864,
            "lattes_id":"K4773506D6",
            "descricao":"LEE, Huei Diana; SOTUYO, J. C.;WU, Feng Chung.  Aplica\u00e7\u00e3o de M\u00e9todos de Aprendizado de M\u00e1quina Simb\u00f3lico para a Extra\u00e7\u00e3o de Conhecimento de Bases de Dados Reais: Um Estudo de Caso do Processamento de S\u00eamen.\n\t\t\t\t\t\t\t2002. Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso (Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o)  - Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1."
         }
      },
      {
         "lattes_id":"K4790522E7",
         "pessoa_id":20339,
         "titulo_bolsista":"Bolsista de Produtividade em Pesquisa do CNPq - N\u00edvel 2",
         "resumo":"possui gradua\u00e7\u00e3o em Engenharia Civil pela Universidade Federal de Mato Grosso do Sul (1985), mestrado em Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o e Matem\u00e1tica Computacional pela Universidade de S\u00e3o Paulo (1995) e doutorado em Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o pela Universidade do Porto (2001). Atualmente \u00e9 professor doutor da Universidade de S\u00e3o Paulo. Atua na \u00e1rea de Intelig\u00eancia Artificial e Aprendizagem de M\u00e1quina Proposicional e Relacional, principalmente nos seguintes temas: Minera\u00e7\u00e3o de Dados e Minera\u00e7\u00e3o de Redes Complexas.",
         "linhas_de_pesquisa":"Machine Learning, Data Mining, Text Mining, Complex Network, Artificial Intelligence",
         "ultima_atualizacao":"2020-05-29",
         "areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Teoria da Computa\u00e7\u00e3o\/Especialidade: L\u00f3gicas e Sem\u00e2ntica de Programas. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o\/Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o. \nGrande \u00e1rea: Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes \/ \u00c1rea: Ling\u00fc\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Ling\u00fc\u00edstica Aplicada\/Especialidade: Processamento de Lingua Natural. \nGrande \u00e1rea: Engenharias \/ \u00c1rea: Engenharia Civil \/ Sub\u00e1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil\/Especialidade: Processos Construtivos. ",
         "nome_em_citacoes":"LOPES, A. A.;Andrade Lopes, Alneu;Lopes, Alneu de Andrade;Lopes, Alneu;Lopes, A. A.;Lopes, A. D. A.;Lopes, A. de A.;de Andrade Lopes, Alneu;LOPES, ALNEU A.;LOPES, A A;Alneu A Lopes;Alneu A. Lopes;Alneu Lopes;de Andrade Lopes;Andrade Lopes, de;AndradeLopes, de Alneu;Andrade Lopes, de Alneu",
         "outras_informacoes_relevantes":null,
         "pivot":{
            "pessoa_id":211864,
            "lattes_id":"K4790522E7",
            "descricao":"LOPES, A. A.REZENDE, Solange Oliveira; BIANCHI, Reinaldo Augusto da Costa.   Aquisi\u00e7\u00e3o de Conhecimento Utilizando Aprendizado de M\u00e1quina Relacional. 2006. Exame de qualifica\u00e7\u00e3o (Doutorando em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o)  - Instituto de Ci\u00eancias Matem\u00e1ticas e de Computa\u00e7\u00e3o."
         }
      },
      {
         "lattes_id":"K4790522E7",
         "pessoa_id":20339,
         "titulo_bolsista":"Bolsista de Produtividade em Pesquisa do CNPq - N\u00edvel 2",
         "resumo":"possui gradua\u00e7\u00e3o em Engenharia Civil pela Universidade Federal de Mato Grosso do Sul (1985), mestrado em Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o e Matem\u00e1tica Computacional pela Universidade de S\u00e3o Paulo (1995) e doutorado em Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o pela Universidade do Porto (2001). Atualmente \u00e9 professor doutor da Universidade de S\u00e3o Paulo. Atua na \u00e1rea de Intelig\u00eancia Artificial e Aprendizagem de M\u00e1quina Proposicional e Relacional, principalmente nos seguintes temas: Minera\u00e7\u00e3o de Dados e Minera\u00e7\u00e3o de Redes Complexas.",
         "linhas_de_pesquisa":"Machine Learning, Data Mining, Text Mining, Complex Network, Artificial Intelligence",
         "ultima_atualizacao":"2020-05-29",
         "areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Teoria da Computa\u00e7\u00e3o\/Especialidade: L\u00f3gicas e Sem\u00e2ntica de Programas. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o\/Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o. \nGrande \u00e1rea: Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes \/ \u00c1rea: Ling\u00fc\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Ling\u00fc\u00edstica Aplicada\/Especialidade: Processamento de Lingua Natural. \nGrande \u00e1rea: Engenharias \/ \u00c1rea: Engenharia Civil \/ Sub\u00e1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil\/Especialidade: Processos Construtivos. ",
         "nome_em_citacoes":"LOPES, A. A.;Andrade Lopes, Alneu;Lopes, Alneu de Andrade;Lopes, Alneu;Lopes, A. A.;Lopes, A. D. A.;Lopes, A. de A.;de Andrade Lopes, Alneu;LOPES, ALNEU A.;LOPES, A A;Alneu A Lopes;Alneu A. Lopes;Alneu Lopes;de Andrade Lopes;Andrade Lopes, de;AndradeLopes, de Alneu;Andrade Lopes, de Alneu",
         "outras_informacoes_relevantes":null,
         "pivot":{
            "pessoa_id":211864,
            "lattes_id":"K4790522E7",
            "descricao":"LOPES, A. A.. \n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\tExame de Qualifica\u00e7\u00e3o de Mestrado.\n\t\t\t\t\t\t\t2003. Outra participa\u00e7\u00e3o,\n\t\t\t\t\t\t\tInstituto de Ci\u00eancias Matem\u00e1ticas e de Computa\u00e7\u00e3o."
         }
      },
      {
         "lattes_id":"K4787857Y3",
         "pessoa_id":7447851,
         "titulo_bolsista":"Bolsista de Produtividade em Pesquisa do CNPq - N\u00edvel 2",
         "resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Licenciatura em Ci\u00eancias Habilita\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica pela Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia (1986), mestrado em Ci\u00eancias de Computa\u00e7\u00e3o e Matem\u00e1tica Computacional pela Universidade de S\u00e3o Paulo (1990) e doutorado em Engenharia Mec\u00e2nica - S\u00e3o Carlos pela Universidade de S\u00e3o Paulo (1993). Atualmente \u00e9 s\u00f3cio da sbc da Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o - Porto Alegre, membro comiss\u00e2o da Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o - Porto Alegre e professora associada da Universidade de S\u00e3o Paulo. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o, atuando principalmente nos seguintes temas: data mining, minera\u00e7\u00e3o de textos, minera\u00e7\u00e3o de dados, intelig\u00eancia artificial e regras de associa\u00e7\u00e3o.",
         "linhas_de_pesquisa":"Minera\u00e7\u00e3o de dados e textos, Intelig\u00eancia Artificial, Aprendizado de M\u00e1quina",
         "ultima_atualizacao":"2020-06-20",
         "areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o\/Especialidade: Intelig\u00eancia Artificial. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Intelig\u00eancia Artificial\/Especialidade: Minera\u00e7\u00e3o de Dados e Textos. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Aprendizado de M\u00e1quina. ",
         "nome_em_citacoes":"REZENDE, S. O.;REZENDE, SOLANGE OLIVEIRA;REZENDE, SOLANGE O.;REZENDE, SOLANGE;Rezende, Solange Oliveira;Resende, Solange;Solange Oliveira Rezende;OLIVEIRA REZENDE, SOLANGE;SOLANGE OLIVEIRA REZENDE;Rodrigues, Solange Oliveira Rezende",
         "outras_informacoes_relevantes":null,
         "pivot":{
            "pessoa_id":211864,
            "lattes_id":"K4787857Y3",
            "descricao":"MONARD, Maria Carolina; FREITAS, Ricardo Lu\u00eds de;REZENDE, S. O..   Aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimento de conjuntos de exemplos no formato atributo valor utilizando aprendizado de m\u00e1quina relacional. 2004. Disserta\u00e7\u00e3o (Mestrado em Ci\u00eancias de Computa\u00e7\u00e3o e Matem\u00e1tica Computacional) - Instituto de Ci\u00eancias Matem\u00e1ticas e de Computa\u00e7\u00e3o."
         }
      },
      {
         "lattes_id":"K4787857Y3",
         "pessoa_id":7447851,
         "titulo_bolsista":"Bolsista de Produtividade em Pesquisa do CNPq - N\u00edvel 2",
         "resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Licenciatura em Ci\u00eancias Habilita\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica pela Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia (1986), mestrado em Ci\u00eancias de Computa\u00e7\u00e3o e Matem\u00e1tica Computacional pela Universidade de S\u00e3o Paulo (1990) e doutorado em Engenharia Mec\u00e2nica - S\u00e3o Carlos pela Universidade de S\u00e3o Paulo (1993). Atualmente \u00e9 s\u00f3cio da sbc da Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o - Porto Alegre, membro comiss\u00e2o da Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o - Porto Alegre e professora associada da Universidade de S\u00e3o Paulo. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o, atuando principalmente nos seguintes temas: data mining, minera\u00e7\u00e3o de textos, minera\u00e7\u00e3o de dados, intelig\u00eancia artificial e regras de associa\u00e7\u00e3o.",
         "linhas_de_pesquisa":"Minera\u00e7\u00e3o de dados e textos, Intelig\u00eancia Artificial, Aprendizado de M\u00e1quina",
         "ultima_atualizacao":"2020-06-20",
         "areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o\/Especialidade: Intelig\u00eancia Artificial. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Intelig\u00eancia Artificial\/Especialidade: Minera\u00e7\u00e3o de Dados e Textos. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Aprendizado de M\u00e1quina. ",
         "nome_em_citacoes":"REZENDE, S. O.;REZENDE, SOLANGE OLIVEIRA;REZENDE, SOLANGE O.;REZENDE, SOLANGE;Rezende, Solange Oliveira;Resende, Solange;Solange Oliveira Rezende;OLIVEIRA REZENDE, SOLANGE;SOLANGE OLIVEIRA REZENDE;Rodrigues, Solange Oliveira Rezende",
         "outras_informacoes_relevantes":null,
         "pivot":{
            "pessoa_id":211864,
            "lattes_id":"K4787857Y3",
            "descricao":"REZENDE, S. O.LOPES, Alneu de Andrade; BIANCHI, Reinaldo Augusto da Costa.   Aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimento utilizando aprendizado de m\u00e1quina relacional. 2006. Exame de qualifica\u00e7\u00e3o (Doutorando em Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o e Matem\u00e1tica Computacional)  - Instituto de Ci\u00eancias Matem\u00e1ticas e de Computa\u00e7\u00e3o."
         }
      },
      {
         "lattes_id":"K4795177U0",
         "pessoa_id":1756542,
         "titulo_bolsista":null,
         "resumo":"Reinaldo A. C. Bianchi possui Bacharelado em F\u00edsica pelo Instituto de F\u00edsica da Universidade de S\u00e3o Paulo (1994), Mestrado e Doutorado em Engenharia El\u00e9trica pela Escola Polit\u00e9cnica da Universidade de S\u00e3o Paulo (1998, 2004). Realizou um est\u00e1gio de P\u00f3s-Doutorado no Instituto de Investigation en Intelligencia Artificial, IIIA-CSIC, Barcelona, Catalunya, Espanha. Atualmente \u00e9 Professor Titular do Centro Universit\u00e1rio da FEI, em S\u00e3o Bernardo do Campo. Tendo como objetivo principal de seu trabalho de pesquisa a cria\u00e7\u00e3o de Sistemas Rob\u00f3ticos Aut\u00f4nomos e Inteligentes, atua principalmente nas seguintes \u00e1reas: Rob\u00f3tica, Intelig\u00eancia Artificial, Aprendizado de M\u00e1quina, Vis\u00e3o Computacional, Sistemas Multi-Agentes e tamb\u00e9m no Ensino e Divulga\u00e7\u00e3o da Engenharia.",
         "linhas_de_pesquisa":"Intelig\u00eancia Artificial, Aprendizado de M\u00e1quina, Rob\u00f3tica Inteligente, Vis\u00e3o Computacional",
         "ultima_atualizacao":"2020-06-18",
         "areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Outros \/ \u00c1rea: Rob\u00f3tica, Mecatr\u00f4nica e Automa\u00e7\u00e3o. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Intelig\u00eancia Artificial. \nGrande \u00e1rea: Engenharias \/ \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/ Sub\u00e1rea: Aprendizado de M\u00e1quina. \nGrande \u00e1rea: Outros \/ \u00c1rea: Rob\u00f3tica, Mecatr\u00f4nica e Automa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Rob\u00f3tica Inteligente. \nGrande \u00e1rea: Engenharias \/ \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/ Sub\u00e1rea: Vis\u00e3o Computacional. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: F\u00edsica \/ Sub\u00e1rea: F\u00edsica de Altas Energias. ",
         "nome_em_citacoes":"BIANCHI, R. A. C.;BIANCHI, REINALDO A. C.;BIANCHI, REINALDO AUGUSTO DA COSTA;DA COSTA BIANCHI, REINALDO AUGUSTO;BIANCHI, REINALDO A.C.;BIANCHI, R.A.C.;Bianchi, Reinaldo A. C.;Bianchi, R. A. C.;Bianchi,R.A.C.;Reinaldo A. C. Bianchi;Bianchi, R.A.C.;Reinaldo A. da C. Bianchi;Reinaldo Bianchi;Bianchi, R.;c. Bianchi, Reinaldo A;C. BIANCHI, REINALDO A.;BIANCHI, REINALDO;A. C. BIANCHI, REINALDO;COSTA BIANCHI, REINALDO A.",
         "outras_informacoes_relevantes":null,
         "pivot":{
            "pessoa_id":211864,
            "lattes_id":"K4795177U0",
            "descricao":"BIANCHI, R. A. C.; Rezende, S. O.; Lopes, A. A..   Aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimento utilizando aprendizado de m\u00e1quina relacional. 2006. Exame de qualifica\u00e7\u00e3o (Doutorando em Ciencia da Computacao)  - Universidade de S\u00e3o Paulo."
         }
      },
      {
         "lattes_id":"K4799759J7",
         "pessoa_id":2796868,
         "titulo_bolsista":"Bolsista de Produtividade em Pesquisa do CNPq - N\u00edvel 1D",
         "resumo":"Pesquisador Senior \/ Professor do Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (LNCC). Doutorado em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o (UNICAMP) \/ Fraunhofer Institute for Open Communication Systems (FOKUS (sand.). Mestrado em Eng. El\u00e9trica (COPPE\/UFRJ). Atua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de Computa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Arquitetura de Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o, principalmente nos temas: middleware, grid computing, cloud computing, e-ciencia, seguran\u00e7a, escalonamento, virtualiza\u00e7\u00e3o, simula\u00e7\u00f5es, entre outros. Editor Associado de IEEE Transactions on Cloud Computing e Journal of Network and Computer Applications. Editor Convidado de edi\u00e7\u00f5es especiais de Concurrency and Computation: Practice & Experience. Revisor de peri\u00f3dicos como IEEE Transaction on Parallel and Distributed Systems, IEEE Distributed Systems Online, Computer Networks, Computer Communications, Information and Software Technology. Coordenador de diferentes Projetos em Clouds e Multicores. Sociedades: SBC | ACM | IEEE-CS | SBPC.",
         "linhas_de_pesquisa":"Instrumenta\u00e7\u00e3o, Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o, Computa\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda de Alto Desempenho, Grids, GPUs, Clouds, Medicina Assistida por Computacao Cientifica, Simulacoes em Grid, Escalonamento de Tarefas, Computa\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda, GT VCG - Virtual Community Grid 2a fase, GT VCG - Grid Comunidade Virtual 1a Fase",
         "ultima_atualizacao":"2020-06-22",
         "areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o\/Especialidade: Arquitetura de Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o. ",
         "nome_em_citacoes":"SCHULZE, B.;Schulze, B.;B. Schulze;Bruno Schulze;Schulze, Bruno;Bruno Richard Schulze;BRUNO SCHULZE",
         "outras_informacoes_relevantes":"Publica\u00e7\u00f5es em peri\u00f3dicos incluem (2) LNCS antigas que todavia aparecem no ISIS e no Qualis Interdisciplinar a qual se vincula a p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o do LNCC.",
         "pivot":{
            "pessoa_id":211864,
            "lattes_id":"K4799759J7",
            "descricao":"Bruno Richard SchulzeMury, Antonio R.Neuman de Souza, Jos\u00e9; NICOLAS, M.; VIOT, J..   Avalia\u00e7\u00e3o de Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica Distribu\u00edda de Alto Desempenho: Uma metodologia voltada aos requisitos das aplica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas. 2015. Tese (Doutorado em Modelagem Computacional)  - Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica."
         }
      },
      {
         "lattes_id":"K4799759J7",
         "pessoa_id":2796868,
         "titulo_bolsista":"Bolsista de Produtividade em Pesquisa do CNPq - N\u00edvel 1D",
         "resumo":"Pesquisador Senior \/ Professor do Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (LNCC). Doutorado em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o (UNICAMP) \/ Fraunhofer Institute for Open Communication Systems (FOKUS (sand.). Mestrado em Eng. El\u00e9trica (COPPE\/UFRJ). Atua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de Computa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Arquitetura de Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o, principalmente nos temas: middleware, grid computing, cloud computing, e-ciencia, seguran\u00e7a, escalonamento, virtualiza\u00e7\u00e3o, simula\u00e7\u00f5es, entre outros. Editor Associado de IEEE Transactions on Cloud Computing e Journal of Network and Computer Applications. Editor Convidado de edi\u00e7\u00f5es especiais de Concurrency and Computation: Practice & Experience. Revisor de peri\u00f3dicos como IEEE Transaction on Parallel and Distributed Systems, IEEE Distributed Systems Online, Computer Networks, Computer Communications, Information and Software Technology. Coordenador de diferentes Projetos em Clouds e Multicores. Sociedades: SBC | ACM | IEEE-CS | SBPC.",
         "linhas_de_pesquisa":"Instrumenta\u00e7\u00e3o, Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o, Computa\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda de Alto Desempenho, Grids, GPUs, Clouds, Medicina Assistida por Computacao Cientifica, Simulacoes em Grid, Escalonamento de Tarefas, Computa\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda, GT VCG - Virtual Community Grid 2a fase, GT VCG - Grid Comunidade Virtual 1a Fase",
         "ultima_atualizacao":"2020-06-22",
         "areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o\/Especialidade: Arquitetura de Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o. ",
         "nome_em_citacoes":"SCHULZE, B.;Schulze, B.;B. Schulze;Bruno Schulze;Schulze, Bruno;Bruno Richard Schulze;BRUNO SCHULZE",
         "outras_informacoes_relevantes":"Publica\u00e7\u00f5es em peri\u00f3dicos incluem (2) LNCS antigas que todavia aparecem no ISIS e no Qualis Interdisciplinar a qual se vincula a p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o do LNCC.",
         "pivot":{
            "pessoa_id":211864,
            "lattes_id":"K4799759J7",
            "descricao":"SCHULZE, B.Mury, Antonio Roberto; VIOT, J.;Neuman de Souza, Jos\u00e9.   Defini\u00e7\u00e3o e Avalia\u00e7\u00e3o de Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica Distribu\u00edda de Alto Desempenho em Apoio a Pesquisa Cient\u00edfica. 2014. Exame de qualifica\u00e7\u00e3o (Doutorando em Modelagem Computacional)  - Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica."
         }
      },
      {
         "lattes_id":"K4781985Y4",
         "pessoa_id":206359,
         "titulo_bolsista":null,
         "resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Eng. El\u00e9trica de Telecomunica\u00e7\u00f5es pela Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio de Janeiro (1972), mestrado em Eng. El\u00e9trica de Sistemas pela mesma institui\u00e7\u00e3o (1977) e doutorado em Eng. de Sistemas e Computa\u00e7\u00e3o pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2000). Trabalhou na industria, consultoria e em grandes empresas do setor de telecomunica\u00e7\u00f5es e controle. Desde 2002 \u00e9 pesquisador na Coordena\u00e7\u00e3o de Sistemas e Controle do Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica - LNCC, com interesse em sistemas din\u00e2micos estoc\u00e1sticos, processos com saltos markovianos, problemas de controle risco-sensitivo e aplica\u00e7\u00f5es em finan\u00e7as. Orienta alunos de mestrado e doutorado e atua em pareceres de peri\u00f3dicos tais como Automatica e IEEE Trans. Aut. Control. A partir de 2016 sua enfase passa a ser em m\u00e9todos estoc\u00e1sticos aplicados a finan\u00e7as.",
         "linhas_de_pesquisa":"Controle H infinito, solu\u00e7\u00e3o maximal e equa\u00e7\u00f5es diferenciais de Riccati associadas a SLSMIs, m\u00e9todos estocasticos em finan\u00e7as e sensibilidade a risco, Estabilidade, controle \u00f3timo LQG eTeoria dos Jogos para Sistemas Lineares com Saltos Markovianos em Espa\u00e7o de Estado Infinito (SLSMIs), Controle \u00f3timo LQ a tempo cont\u00ednuo para SLSMis, Controle \u00f3timo risco sensitivo exponencial quadr\u00e1tico para SLSMs e Teoria de Jogos",
         "ultima_atualizacao":"2020-04-15",
         "areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Engenharias \/ \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/ Sub\u00e1rea: Sistemas de Controle. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Probabilidade\/Especialidade: Processos Markovianos. \nGrande \u00e1rea: Engenharias \/ \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/ Sub\u00e1rea: An\u00e1lise Estoc\u00e1stica. ",
         "nome_em_citacoes":"BACZYNSKI, J.;Baczynski, J.;BACZYNSKI, JACK",
         "outras_informacoes_relevantes":"1) BOLSA DE PRODUTIVIDADE EM PESQUISA\n\na- Bolsa CNPq de Produtividade. em Pesquisa, n. 300662\/2003-3, cat. 2C, 08\/2003 - 07\/06; Projeto: Controle de Sistemas Din\u00e2micos\n\nb- Bolsa CNPq de Produtividade em Pesquisa, n. 304789\/2006-2, data de in\u00edcio: 01\/03\/2007; v1gencia 2007 - 2009, Projeto: Controle de Sistemas Din\u00e2micos Estoc\u00e1sticos.\n\n2) PROJETO UNIVERSAL\n\na - Edital 14\/2009 MCT\/CNPq - Universal - Faixa A - Proc. 472474\/2009-0, VIGENCIA 12\/2009 a 12\/2011, Projeto: Controle de Sistemas Din\u00e2micos Estoc\u00e1sticos. \n\nb - Edital 01\/2002 MCT\/CNPq - Universal, proc. 474653\/2003-0, Eng. El\u00e9tr., Faixa A, 10\/2003 - 09\/05 ,Projeto: Controle de Sistemas Din\u00e2micos Estoc\u00e1sticos. \n\n3) Concursos\n\na - 1o lugar do Concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos para o cargo de Pesquisador Adjunto para a \u00e1rea de Ci\u00eancia e Tecnologia do Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica ? LNCC, Petr\u00f3polis\/RJ, 06\/02.\n\nb - Melhor palestrante da se\u00e7\u00e3o \"Hybrid Systems\" na American Control Conference - ACC 2004.\n\n4) Bolsas e Aux\u00edlios ganhos\n\na - Projeto N\u00facleo de Excel\u00eancia - PRONEX (CNPq), conv\u00eanio 0331.00\/00, Controle de Sistemas Din\u00e2micos, 08\/00 - 07\/03: participante.\n\nb -Bolsa CNPq Rec\u00e9m-doutor, no. 381096\/00-9: Programa de Capacita\u00e7\u00e3o Institucional - PCI, 08\/00 - 07\/02.\n\nc - Aux\u00edlio Faperj: E-26\/171384\/2002-INSTALA\u00c7\u00c2O\n\nd -Bolsa CNPq de Doutorado, no. 142826\/93.6, 06\/93 - 05\/97.\n\ne - Aux\u00edlios CNPq, CAPES e PROAP: participa\u00e7\u00e3o em congressos no Brasil e exterior.",
         "pivot":{
            "pessoa_id":211864,
            "lattes_id":"K4781985Y4",
            "descricao":"BACZYNSKI, J.; Fabio Andre Machado Porto; MURY, A.; SOUZA, J. N..   Defini\u00e7\u00e3o E Avalia\u00e7\u00e3o De Sistemas De Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica Distribu\u00edda De Alto Desempenho Em Apoio A Pesquisa Cient\u00edfica. 2012. Exame de qualifica\u00e7\u00e3o (Doutorando em Modelagem Computacional)  - Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica."
         }
      },
      {
         "lattes_id":"K4700811U3",
         "pessoa_id":211842,
         "titulo_bolsista":null,
         "resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o pela Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho (UNESP) e mestrado e doutorado em Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o e Matem\u00e1tica Computacional pela Universidade de S\u00e3o Paulo. \u00c9 pesquisadora Bolsista Produtividade em Pesquisa e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico pela Funda\u00e7\u00e3o Arauc\u00e1ria de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico do Paran\u00e1. Atualmente \u00e9 professor associado da Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 (UNIOESTE). Atua nos Programas de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Engenharia El\u00e9trica e Computa\u00e7\u00e3o (PGEEC) da UNIOESTE e de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Cirurgia da Universidade Estadual de Campinas (UNICAMP). Coordena o Laborat\u00f3rio de Bioinform\u00e1tica e possui experi\u00eancia na \u00e1rea de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Intelig\u00eancia Artificial, atuando principalmente nos seguintes temas: Computa\u00e7\u00e3o aplicada a Medicina, Minera\u00e7\u00e3o de Dados, Biomec\u00e2nica e Telemedicina.",
         "linhas_de_pesquisa":"Computa\u00e7\u00e3o Aplicada \u00e0 Medicina e Biologia, Objetivo: Pesquisar e aplicar m\u00e9todos computacionais para auxiliar na resolu\u00e7\u00e3o de problemas, principalmente, da \u00e1rea da sa\u00fade.. , Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra, Setores de atividade: Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas; Atividades dos servi\u00e7os de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o. , Palavras-chave: An\u00e1lise de dados; Banco de Dados; Bioinform\u00e1tica; Coleta de dados; Intelig\u00eancia Artificial; Minera\u00e7\u00e3o de Dados. , Biomec\u00e2nica, Objetivo: Pesquisar e aplicar m\u00e9todos computacionais e de engenharia mec\u00e2nica para a an\u00e1lise e modelagem do comportamento de materiais biol\u00f3gicos.. , Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Grande \u00c1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o. , Grande \u00c1rea: Engenharias \/ \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica. , Setores de atividade: Atividades de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade humana. , Palavras-chave: Resist\u00eancia mec\u00e2nica; Cicatriza\u00e7\u00e3o de Tecidos Biol\u00f3gicos; Modelagem Matem\u00e1tica., Aprendizado de M\u00e1quina, Objetivo: Pesquisar e aplicar m\u00e9todos de Aprendizado de M\u00e1quina, Supervisionado e N\u00e3o Supervisionado, a problemas reais, com especial interesse para a \u00e1rea da sa\u00fade.. , Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra, Setores de atividade: Atividades dos servi\u00e7os de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o. , Palavras-chave: Aprendizado Supervisionado; Aprendizado N\u00e3o Supervisionado; Meta-aprendizado; Constru\u00e7\u00e3o de Modelos; Avalia\u00e7\u00e3o de Modelos., Aquisi\u00e7\u00e3o de Conhecimento, Objetivo: Pesquisar e aplicar m\u00e9todos de aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimento.. , Data Mining, Objetivo: Pesquisar e aplicar m\u00e9todos computacionais para a Minera\u00e7\u00e3o de Dados, com especial interesse para a \u00e1rea da sa\u00fade.. ",
         "ultima_atualizacao":"2020-06-09",
         "areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o\/Especialidade: Intelig\u00eancia Artificial. \nGrande \u00e1rea: Engenharias \/ \u00c1rea: Engenharia Biom\u00e9dica. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o\/Especialidade: Teleinform\u00e1tica. ",
         "nome_em_citacoes":"LEE, H. D.;Lee, Huei Diana;DIANA LEE, HUEI",
         "outras_informacoes_relevantes":"2014 - 2016: Bolsista Produtividade em Pesquisa e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico pela Funda\u00e7\u00e3o Arauc\u00e1ria de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico do Paran\u00e1.\n2019 - 2021: Bolsista Produtividade em Pesquisa e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico pela Funda\u00e7\u00e3o Arauc\u00e1ria de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico do Paran\u00e1.",
         "pivot":{
            "pessoa_id":211864,
            "lattes_id":"K4700811U3",
            "descricao":"LEE, H. D.; SOTUYO, J. C.;WU, F. C..  Aplica\u00e7\u00e3o de M\u00e9todos de Aprendizado de M\u00e1quina Simb\u00f3lico para a Extra\u00e7\u00e3o de Conhecimento de Bases de Dados Reais: Um Estudo de Caso do Processamento de S\u00eamen.\n\t\t\t\t\t\t\t2002. Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso (Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o)  - Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1."
         }
      },
      {
         "lattes_id":"K4706198Y6",
         "pessoa_id":209341,
         "titulo_bolsista":"Bolsista de Produtividade em Pesquisa do CNPq - N\u00edvel 2",
         "resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas pelo Centro de Altos Estudios En Ciencias Ex\u00e1ctas, Buenos Aires Argentina (1991), mestrado em Agronomia (Gen\u00e9tica e Melhoramento de Plantas) pela Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho (1996), doutorado em Gen\u00e9tica pela Universidade Federal do Paran\u00e1 (2001) e p\u00f3s-doutorado (CNPq) desenvolvido na Embrapa soja (2005). Trabalhou como anotador de prote\u00ednas no banco de dados UniProt\/Swiss-Prot de 2005 a 2007. Desde maio de 2009 \u00e9 Pesquisador Associado no Laborat\u00f3rio de Bioinform\u00e1tica (Labinfo) no LNCC\/MCTIC e Professora Permanente da P\u00f3s gradua\u00e7\u00e3o em Modelagem Computacional nesta institui\u00e7\u00e3o (conceito CAPES 6). Desde mar\u00e7o de 2019 \u00e9 Professora Permanente da nova P\u00f3s gradua\u00e7\u00e3o em Nanobiossistemas da URFJ. Bolsista de Produtividade em Pesquisa do CNPq n\u00edvel 2 na \u00c1rea de Gen\u00e9tica. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Gen\u00e9tica, Biologia Molecular, Gen\u00f4mica e Bioinform\u00e1tica. Atua principalmente em Bioinform\u00e1tica aplicada a an\u00e1lise de genomas e transcriptomas e redes metab\u00f3licas e regulat\u00f3rias em bact\u00e9rias, em particular as patog\u00eanicas cl\u00ednicas.",
         "linhas_de_pesquisa":"Bioinform\u00e1tica aplicada \u00e0 an\u00e1lise de sequ\u00eancias gen\u00f4micas e transcrit\u00f4micas, Gen\u00f4mica e Bioinform\u00e1tica",
         "ultima_atualizacao":"2020-05-28",
         "areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas \/ \u00c1rea: Gen\u00e9tica \/ Sub\u00e1rea: Gen\u00f4mica\/Especialidade: Gen\u00f4mica. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas \/ \u00c1rea: Bioqu\u00edmica \/ Sub\u00e1rea: Biologia Molecular\/Especialidade: Bioinform\u00e1tica. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas \/ \u00c1rea: Biologia Geral \/ Sub\u00e1rea: Biologia Molecular. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas \/ \u00c1rea: Microbiologia. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas \/ \u00c1rea: Gen\u00e9tica. ",
         "nome_em_citacoes":"NICOL\u00c1S, Marisa Fabiana;Nicol\u00e1s, Marisa F;Nicolas, M. F.",
         "outras_informacoes_relevantes":"Nome nas Cita\u00e7\u00f5es no Web of Science (ISI): Nicolas M (UniProt) e Nicolas MF.",
         "pivot":{
            "pessoa_id":211864,
            "lattes_id":"K4706198Y6",
            "descricao":"SCHULZE, B. R.;Nicol\u00e1s, Marisa F; MURY, A. R.; SOUZA, J. N.; VIOT, J..   Avalia\u00e7\u00e3o de Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica Distribu\u00edda de Alto Desempenho: Uma metodologia voltada aos requisitos das aplica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas. 2015. Tese (Doutorado em Modelagem Computacional)  - Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica."
         }
      }
   ],
   "orientadores":[
      {
         "lattes_id":"K4783166U2",
         "pessoa_id":5711795,
         "titulo_bolsista":null,
         "resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Licenciatura Em Matem\u00e1tica e F\u00edsica - Profesorado Roque Saenz Pe\u00f1a (1962), Mestrado em Computer Science - University of Southampton (1969), Doutorado em Inform\u00e1tica pela Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio de Janeiro (1980), Livre Docencte - Universidade de S\u00e3o Paulo (1986) e P\u00f3s-doutorado pela Universidade de Strathclyde (1987). Atualmente \u00e9 Professor Titular Senior da Universidade de S\u00e3o Paulo. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Intelig\u00eancia Artificial, atuando principalmente nos seguintes temas: aprendizado de m\u00e1quina, minera\u00e7\u00e3o de dados e minera\u00e7\u00e3o de textos.",
         "linhas_de_pesquisa":"Aprendizado de M\u00e1quina, Aquisi\u00e7\u00e3o Autom\u00e1tica de Conhecimento, Minera\u00e7\u00e3o de Dados e Texto",
         "ultima_atualizacao":"2016-10-28",
         "areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o\/Especialidade: Intelig\u00eancia Artificial. ",
         "nome_em_citacoes":"MONARD, M. C.;Monard, Maria Carolina;Monard, Maria C.",
         "outras_informacoes_relevantes":null,
         "pivot":{
            "id_orientando":211864,
            "lattes_id_orientador":"K4783166U2",
            "descricao":"Aquisi\u00e7\u00e3o de Conhecimento de Conjuntos de Exemplos no Formato Atributo-Valor utilizando Aprendizado de M\u00e1quina Relacional; 2004; 113 f; Disserta\u00e7\u00e3o  (Mestrado em Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o e Matem\u00e1tica Computacional)  - Universidade de S\u00e3o Paulo, Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior; Orientador: Maria Carolina Monard; "
         }
      },
      {
         "lattes_id":"K4799759J7",
         "pessoa_id":2796868,
         "titulo_bolsista":"Bolsista de Produtividade em Pesquisa do CNPq - N\u00edvel 1D",
         "resumo":"Pesquisador Senior \/ Professor do Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (LNCC). Doutorado em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o (UNICAMP) \/ Fraunhofer Institute for Open Communication Systems (FOKUS (sand.). Mestrado em Eng. El\u00e9trica (COPPE\/UFRJ). Atua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de Computa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Arquitetura de Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o, principalmente nos temas: middleware, grid computing, cloud computing, e-ciencia, seguran\u00e7a, escalonamento, virtualiza\u00e7\u00e3o, simula\u00e7\u00f5es, entre outros. Editor Associado de IEEE Transactions on Cloud Computing e Journal of Network and Computer Applications. Editor Convidado de edi\u00e7\u00f5es especiais de Concurrency and Computation: Practice & Experience. Revisor de peri\u00f3dicos como IEEE Transaction on Parallel and Distributed Systems, IEEE Distributed Systems Online, Computer Networks, Computer Communications, Information and Software Technology. Coordenador de diferentes Projetos em Clouds e Multicores. Sociedades: SBC | ACM | IEEE-CS | SBPC.",
         "linhas_de_pesquisa":"Instrumenta\u00e7\u00e3o, Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o, Computa\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda de Alto Desempenho, Grids, GPUs, Clouds, Medicina Assistida por Computacao Cientifica, Simulacoes em Grid, Escalonamento de Tarefas, Computa\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda, GT VCG - Virtual Community Grid 2a fase, GT VCG - Grid Comunidade Virtual 1a Fase",
         "ultima_atualizacao":"2020-06-22",
         "areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o\/Especialidade: Arquitetura de Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o. ",
         "nome_em_citacoes":"SCHULZE, B.;Schulze, B.;B. Schulze;Bruno Schulze;Schulze, Bruno;Bruno Richard Schulze;BRUNO SCHULZE",
         "outras_informacoes_relevantes":"Publica\u00e7\u00f5es em peri\u00f3dicos incluem (2) LNCS antigas que todavia aparecem no ISIS e no Qualis Interdisciplinar a qual se vincula a p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o do LNCC.",
         "pivot":{
            "id_orientando":211864,
            "lattes_id_orientador":"K4799759J7",
            "descricao":"In\u00edcio: 2016; Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica; "
         }
      },
      {
         "lattes_id":"K4799759J7",
         "pessoa_id":2796868,
         "titulo_bolsista":"Bolsista de Produtividade em Pesquisa do CNPq - N\u00edvel 1D",
         "resumo":"Pesquisador Senior \/ Professor do Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (LNCC). Doutorado em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o (UNICAMP) \/ Fraunhofer Institute for Open Communication Systems (FOKUS (sand.). Mestrado em Eng. El\u00e9trica (COPPE\/UFRJ). Atua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de Computa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Arquitetura de Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o, principalmente nos temas: middleware, grid computing, cloud computing, e-ciencia, seguran\u00e7a, escalonamento, virtualiza\u00e7\u00e3o, simula\u00e7\u00f5es, entre outros. Editor Associado de IEEE Transactions on Cloud Computing e Journal of Network and Computer Applications. Editor Convidado de edi\u00e7\u00f5es especiais de Concurrency and Computation: Practice & Experience. Revisor de peri\u00f3dicos como IEEE Transaction on Parallel and Distributed Systems, IEEE Distributed Systems Online, Computer Networks, Computer Communications, Information and Software Technology. Coordenador de diferentes Projetos em Clouds e Multicores. Sociedades: SBC | ACM | IEEE-CS | SBPC.",
         "linhas_de_pesquisa":"Instrumenta\u00e7\u00e3o, Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o, Computa\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda de Alto Desempenho, Grids, GPUs, Clouds, Medicina Assistida por Computacao Cientifica, Simulacoes em Grid, Escalonamento de Tarefas, Computa\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda, GT VCG - Virtual Community Grid 2a fase, GT VCG - Grid Comunidade Virtual 1a Fase",
         "ultima_atualizacao":"2020-06-22",
         "areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o\/Especialidade: Arquitetura de Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o. ",
         "nome_em_citacoes":"SCHULZE, B.;Schulze, B.;B. Schulze;Bruno Schulze;Schulze, Bruno;Bruno Richard Schulze;BRUNO SCHULZE",
         "outras_informacoes_relevantes":"Publica\u00e7\u00f5es em peri\u00f3dicos incluem (2) LNCS antigas que todavia aparecem no ISIS e no Qualis Interdisciplinar a qual se vincula a p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o do LNCC.",
         "pivot":{
            "id_orientando":211864,
            "lattes_id_orientador":"K4799759J7",
            "descricao":"Defini\u00e7\u00e3o e Avalia\u00e7\u00e3o de Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica Distribu\u00edda de Alto Desempenho em Apoio a Pesquisa; 2015; Tese\n\t\t\t\t\t (Doutorado em Modelagem Computacional)  - Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica, Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior; Orientador: Bruno Richard Schulze; "
         }
      },
      {
         "lattes_id":"K4799759J7",
         "pessoa_id":2796868,
         "titulo_bolsista":"Bolsista de Produtividade em Pesquisa do CNPq - N\u00edvel 1D",
         "resumo":"Pesquisador Senior \/ Professor do Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (LNCC). Doutorado em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o (UNICAMP) \/ Fraunhofer Institute for Open Communication Systems (FOKUS (sand.). Mestrado em Eng. El\u00e9trica (COPPE\/UFRJ). Atua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de Computa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Arquitetura de Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o, principalmente nos temas: middleware, grid computing, cloud computing, e-ciencia, seguran\u00e7a, escalonamento, virtualiza\u00e7\u00e3o, simula\u00e7\u00f5es, entre outros. Editor Associado de IEEE Transactions on Cloud Computing e Journal of Network and Computer Applications. Editor Convidado de edi\u00e7\u00f5es especiais de Concurrency and Computation: Practice & Experience. Revisor de peri\u00f3dicos como IEEE Transaction on Parallel and Distributed Systems, IEEE Distributed Systems Online, Computer Networks, Computer Communications, Information and Software Technology. Coordenador de diferentes Projetos em Clouds e Multicores. Sociedades: SBC | ACM | IEEE-CS | SBPC.",
         "linhas_de_pesquisa":"Instrumenta\u00e7\u00e3o, Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o, Computa\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda de Alto Desempenho, Grids, GPUs, Clouds, Medicina Assistida por Computacao Cientifica, Simulacoes em Grid, Escalonamento de Tarefas, Computa\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda, GT VCG - Virtual Community Grid 2a fase, GT VCG - Grid Comunidade Virtual 1a Fase",
         "ultima_atualizacao":"2020-06-22",
         "areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o\/Especialidade: Arquitetura de Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o. ",
         "nome_em_citacoes":"SCHULZE, B.;Schulze, B.;B. Schulze;Bruno Schulze;Schulze, Bruno;Bruno Richard Schulze;BRUNO SCHULZE",
         "outras_informacoes_relevantes":"Publica\u00e7\u00f5es em peri\u00f3dicos incluem (2) LNCS antigas que todavia aparecem no ISIS e no Qualis Interdisciplinar a qual se vincula a p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o do LNCC.",
         "pivot":{
            "id_orientando":211864,
            "lattes_id_orientador":"K4799759J7",
            "descricao":"2015; Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica, Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico; Bruno Richard Schulze; "
         }
      },
      {
         "lattes_id":"K4799759J7",
         "pessoa_id":2796868,
         "titulo_bolsista":"Bolsista de Produtividade em Pesquisa do CNPq - N\u00edvel 1D",
         "resumo":"Pesquisador Senior \/ Professor do Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (LNCC). Doutorado em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o (UNICAMP) \/ Fraunhofer Institute for Open Communication Systems (FOKUS (sand.). Mestrado em Eng. El\u00e9trica (COPPE\/UFRJ). Atua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de Computa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Arquitetura de Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o, principalmente nos temas: middleware, grid computing, cloud computing, e-ciencia, seguran\u00e7a, escalonamento, virtualiza\u00e7\u00e3o, simula\u00e7\u00f5es, entre outros. Editor Associado de IEEE Transactions on Cloud Computing e Journal of Network and Computer Applications. Editor Convidado de edi\u00e7\u00f5es especiais de Concurrency and Computation: Practice & Experience. Revisor de peri\u00f3dicos como IEEE Transaction on Parallel and Distributed Systems, IEEE Distributed Systems Online, Computer Networks, Computer Communications, Information and Software Technology. Coordenador de diferentes Projetos em Clouds e Multicores. Sociedades: SBC | ACM | IEEE-CS | SBPC.",
         "linhas_de_pesquisa":"Instrumenta\u00e7\u00e3o, Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o, Computa\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda de Alto Desempenho, Grids, GPUs, Clouds, Medicina Assistida por Computacao Cientifica, Simulacoes em Grid, Escalonamento de Tarefas, Computa\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda, GT VCG - Virtual Community Grid 2a fase, GT VCG - Grid Comunidade Virtual 1a Fase",
         "ultima_atualizacao":"2020-06-22",
         "areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o\/Especialidade: Arquitetura de Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o. ",
         "nome_em_citacoes":"SCHULZE, B.;Schulze, B.;B. Schulze;Bruno Schulze;Schulze, Bruno;Bruno Richard Schulze;BRUNO SCHULZE",
         "outras_informacoes_relevantes":"Publica\u00e7\u00f5es em peri\u00f3dicos incluem (2) LNCS antigas que todavia aparecem no ISIS e no Qualis Interdisciplinar a qual se vincula a p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o do LNCC.",
         "pivot":{
            "id_orientando":211864,
            "lattes_id_orientador":"K4799759J7",
            "descricao":"Aplicacao de Programacao Logica Indutiva para o Problema de Autorrecuperacao de Falhas em Grades Computacionais Usando Denicoes Semanticas; 2011; Orienta\u00e7\u00e3o de outra natureza - Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica,\n\t\t\t\t\t\t\tConselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico; Orientador: Bruno Richard Schulze; "
         }
      },
      {
         "lattes_id":"K4799759J7",
         "pessoa_id":2796868,
         "titulo_bolsista":"Bolsista de Produtividade em Pesquisa do CNPq - N\u00edvel 1D",
         "resumo":"Pesquisador Senior \/ Professor do Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (LNCC). Doutorado em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o (UNICAMP) \/ Fraunhofer Institute for Open Communication Systems (FOKUS (sand.). Mestrado em Eng. El\u00e9trica (COPPE\/UFRJ). Atua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de Computa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Arquitetura de Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o, principalmente nos temas: middleware, grid computing, cloud computing, e-ciencia, seguran\u00e7a, escalonamento, virtualiza\u00e7\u00e3o, simula\u00e7\u00f5es, entre outros. Editor Associado de IEEE Transactions on Cloud Computing e Journal of Network and Computer Applications. Editor Convidado de edi\u00e7\u00f5es especiais de Concurrency and Computation: Practice & Experience. Revisor de peri\u00f3dicos como IEEE Transaction on Parallel and Distributed Systems, IEEE Distributed Systems Online, Computer Networks, Computer Communications, Information and Software Technology. Coordenador de diferentes Projetos em Clouds e Multicores. Sociedades: SBC | ACM | IEEE-CS | SBPC.",
         "linhas_de_pesquisa":"Instrumenta\u00e7\u00e3o, Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o, Computa\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda de Alto Desempenho, Grids, GPUs, Clouds, Medicina Assistida por Computacao Cientifica, Simulacoes em Grid, Escalonamento de Tarefas, Computa\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda, GT VCG - Virtual Community Grid 2a fase, GT VCG - Grid Comunidade Virtual 1a Fase",
         "ultima_atualizacao":"2020-06-22",
         "areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o\/Especialidade: Arquitetura de Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o. ",
         "nome_em_citacoes":"SCHULZE, B.;Schulze, B.;B. Schulze;Bruno Schulze;Schulze, Bruno;Bruno Richard Schulze;BRUNO SCHULZE",
         "outras_informacoes_relevantes":"Publica\u00e7\u00f5es em peri\u00f3dicos incluem (2) LNCS antigas que todavia aparecem no ISIS e no Qualis Interdisciplinar a qual se vincula a p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o do LNCC.",
         "pivot":{
            "id_orientando":211864,
            "lattes_id_orientador":"K4799759J7",
            "descricao":"Estudo de Viabilidade da Aplicacao de Programacao Logica Indutiva em Grades Computacionais Autonomicas Usando Definicoes Semanticas; 2009; Orienta\u00e7\u00e3o de outra natureza - Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica,\n\t\t\t\t\t\t\tConselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico; Orientador: Bruno Richard Schulze; "
         }
      },
      {
         "lattes_id":"K4700811U3",
         "pessoa_id":211842,
         "titulo_bolsista":null,
         "resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o pela Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho (UNESP) e mestrado e doutorado em Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o e Matem\u00e1tica Computacional pela Universidade de S\u00e3o Paulo. \u00c9 pesquisadora Bolsista Produtividade em Pesquisa e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico pela Funda\u00e7\u00e3o Arauc\u00e1ria de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico do Paran\u00e1. Atualmente \u00e9 professor associado da Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 (UNIOESTE). Atua nos Programas de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Engenharia El\u00e9trica e Computa\u00e7\u00e3o (PGEEC) da UNIOESTE e de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Cirurgia da Universidade Estadual de Campinas (UNICAMP). Coordena o Laborat\u00f3rio de Bioinform\u00e1tica e possui experi\u00eancia na \u00e1rea de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Intelig\u00eancia Artificial, atuando principalmente nos seguintes temas: Computa\u00e7\u00e3o aplicada a Medicina, Minera\u00e7\u00e3o de Dados, Biomec\u00e2nica e Telemedicina.",
         "linhas_de_pesquisa":"Computa\u00e7\u00e3o Aplicada \u00e0 Medicina e Biologia, Objetivo: Pesquisar e aplicar m\u00e9todos computacionais para auxiliar na resolu\u00e7\u00e3o de problemas, principalmente, da \u00e1rea da sa\u00fade.. , Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra, Setores de atividade: Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas; Atividades dos servi\u00e7os de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o. , Palavras-chave: An\u00e1lise de dados; Banco de Dados; Bioinform\u00e1tica; Coleta de dados; Intelig\u00eancia Artificial; Minera\u00e7\u00e3o de Dados. , Biomec\u00e2nica, Objetivo: Pesquisar e aplicar m\u00e9todos computacionais e de engenharia mec\u00e2nica para a an\u00e1lise e modelagem do comportamento de materiais biol\u00f3gicos.. , Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Grande \u00c1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o. , Grande \u00c1rea: Engenharias \/ \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica. , Setores de atividade: Atividades de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade humana. , Palavras-chave: Resist\u00eancia mec\u00e2nica; Cicatriza\u00e7\u00e3o de Tecidos Biol\u00f3gicos; Modelagem Matem\u00e1tica., Aprendizado de M\u00e1quina, Objetivo: Pesquisar e aplicar m\u00e9todos de Aprendizado de M\u00e1quina, Supervisionado e N\u00e3o Supervisionado, a problemas reais, com especial interesse para a \u00e1rea da sa\u00fade.. , Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra, Setores de atividade: Atividades dos servi\u00e7os de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o. , Palavras-chave: Aprendizado Supervisionado; Aprendizado N\u00e3o Supervisionado; Meta-aprendizado; Constru\u00e7\u00e3o de Modelos; Avalia\u00e7\u00e3o de Modelos., Aquisi\u00e7\u00e3o de Conhecimento, Objetivo: Pesquisar e aplicar m\u00e9todos de aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimento.. , Data Mining, Objetivo: Pesquisar e aplicar m\u00e9todos computacionais para a Minera\u00e7\u00e3o de Dados, com especial interesse para a \u00e1rea da sa\u00fade.. ",
         "ultima_atualizacao":"2020-06-09",
         "areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o\/Especialidade: Intelig\u00eancia Artificial. \nGrande \u00e1rea: Engenharias \/ \u00c1rea: Engenharia Biom\u00e9dica. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o\/Especialidade: Teleinform\u00e1tica. ",
         "nome_em_citacoes":"LEE, H. D.;Lee, Huei Diana;DIANA LEE, HUEI",
         "outras_informacoes_relevantes":"2014 - 2016: Bolsista Produtividade em Pesquisa e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico pela Funda\u00e7\u00e3o Arauc\u00e1ria de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico do Paran\u00e1.\n2019 - 2021: Bolsista Produtividade em Pesquisa e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico pela Funda\u00e7\u00e3o Arauc\u00e1ria de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico do Paran\u00e1.",
         "pivot":{
            "id_orientando":211864,
            "lattes_id_orientador":"K4700811U3",
            "descricao":"Aplica\u00e7\u00e3o de M\u00e9todos de Aprendizado de M\u00e1quina Simb\u00f3lico para a Extra\u00e7\u00e3o de Conhecimento de Bases de Dados Reais: Um Estudo de Caso do Processamento de S\u00eamen; 2002; 0 f; Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso; (Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o)  - Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1,\n\t\t\t\t\t\t\tInstituto Euvaldo Lodi do Paran\u00e1; Orientador: Huei Diana Lee; "
         }
      },
      {
         "lattes_id":"K4700811U3",
         "pessoa_id":211842,
         "titulo_bolsista":null,
         "resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o pela Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho (UNESP) e mestrado e doutorado em Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o e Matem\u00e1tica Computacional pela Universidade de S\u00e3o Paulo. \u00c9 pesquisadora Bolsista Produtividade em Pesquisa e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico pela Funda\u00e7\u00e3o Arauc\u00e1ria de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico do Paran\u00e1. Atualmente \u00e9 professor associado da Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 (UNIOESTE). Atua nos Programas de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Engenharia El\u00e9trica e Computa\u00e7\u00e3o (PGEEC) da UNIOESTE e de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Cirurgia da Universidade Estadual de Campinas (UNICAMP). Coordena o Laborat\u00f3rio de Bioinform\u00e1tica e possui experi\u00eancia na \u00e1rea de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Intelig\u00eancia Artificial, atuando principalmente nos seguintes temas: Computa\u00e7\u00e3o aplicada a Medicina, Minera\u00e7\u00e3o de Dados, Biomec\u00e2nica e Telemedicina.",
         "linhas_de_pesquisa":"Computa\u00e7\u00e3o Aplicada \u00e0 Medicina e Biologia, Objetivo: Pesquisar e aplicar m\u00e9todos computacionais para auxiliar na resolu\u00e7\u00e3o de problemas, principalmente, da \u00e1rea da sa\u00fade.. , Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra, Setores de atividade: Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas; Atividades dos servi\u00e7os de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o. , Palavras-chave: An\u00e1lise de dados; Banco de Dados; Bioinform\u00e1tica; Coleta de dados; Intelig\u00eancia Artificial; Minera\u00e7\u00e3o de Dados. , Biomec\u00e2nica, Objetivo: Pesquisar e aplicar m\u00e9todos computacionais e de engenharia mec\u00e2nica para a an\u00e1lise e modelagem do comportamento de materiais biol\u00f3gicos.. , Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Grande \u00c1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o. , Grande \u00c1rea: Engenharias \/ \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica. , Setores de atividade: Atividades de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade humana. , Palavras-chave: Resist\u00eancia mec\u00e2nica; Cicatriza\u00e7\u00e3o de Tecidos Biol\u00f3gicos; Modelagem Matem\u00e1tica., Aprendizado de M\u00e1quina, Objetivo: Pesquisar e aplicar m\u00e9todos de Aprendizado de M\u00e1quina, Supervisionado e N\u00e3o Supervisionado, a problemas reais, com especial interesse para a \u00e1rea da sa\u00fade.. , Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra, Setores de atividade: Atividades dos servi\u00e7os de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o. , Palavras-chave: Aprendizado Supervisionado; Aprendizado N\u00e3o Supervisionado; Meta-aprendizado; Constru\u00e7\u00e3o de Modelos; Avalia\u00e7\u00e3o de Modelos., Aquisi\u00e7\u00e3o de Conhecimento, Objetivo: Pesquisar e aplicar m\u00e9todos de aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimento.. , Data Mining, Objetivo: Pesquisar e aplicar m\u00e9todos computacionais para a Minera\u00e7\u00e3o de Dados, com especial interesse para a \u00e1rea da sa\u00fade.. ",
         "ultima_atualizacao":"2020-06-09",
         "areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o\/Especialidade: Intelig\u00eancia Artificial. \nGrande \u00e1rea: Engenharias \/ \u00c1rea: Engenharia Biom\u00e9dica. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/ Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o\/Especialidade: Teleinform\u00e1tica. ",
         "nome_em_citacoes":"LEE, H. D.;Lee, Huei Diana;DIANA LEE, HUEI",
         "outras_informacoes_relevantes":"2014 - 2016: Bolsista Produtividade em Pesquisa e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico pela Funda\u00e7\u00e3o Arauc\u00e1ria de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico do Paran\u00e1.\n2019 - 2021: Bolsista Produtividade em Pesquisa e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico pela Funda\u00e7\u00e3o Arauc\u00e1ria de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico do Paran\u00e1.",
         "pivot":{
            "id_orientando":211864,
            "lattes_id_orientador":"K4700811U3",
            "descricao":"Um Estudo de Caso da Base de dados Heart Disease Aplicando M\u00e9todos de Aprendizado de M\u00e1quina; 2001; 0 f; Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica; (Graduando em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o)  - Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1; Orientador: Huei Diana Lee; "
         }
      }
   ],
   "link":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/565040\/mariza-ferro",
   "link_api":"https:\/\/api.escavador.com\/api\/v1\/pessoas\/211864",
   "created_at":null
}