37651113,Dimas Soares Lima,https://api.escavador.com/api/v1/pessoas/37651113,{"id":37651113,"nome":"Dimas Soares Lima","lattes_id":"K8001058Z9","resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2017) e atualmente cursa Mestrado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro. Tem experi\u00eancia em Probabilidade e Estat\u00edstica, com \u00eanfase em Probabilidade e Estat\u00edstica aplicada. Tem interesse em Infer\u00eancia Bayesiana, Estat\u00edstica Computacional, Aprendizado de M\u00e1quina e Ci\u00eancia de Dados em geral.<br \/>","ultimos_processos":[],"quantidade_processos":0,"estados_com_mais_processos":[],"oabs":[],"curriculo_lattes":{"lattes_id":"K8001058Z9","pessoa_id":37651113,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2017) e atualmente cursa Mestrado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro. Tem experi\u00eancia em Probabilidade e Estat\u00edstica, com \u00eanfase em Probabilidade e Estat\u00edstica aplicada. Tem interesse em Infer\u00eancia Bayesiana, Estat\u00edstica Computacional, Aprendizado de M\u00e1quina e Ci\u00eancia de Dados em geral.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2018-11-16","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia Param\u00e9trica. ","nome_em_citacoes":"LIMA, D. S.","outras_informacoes_relevantes":null,"formacoes":[{"id":48818974,"ano_inicio":2018,"ano_fim":"Atual","tipo":"Mestrado em andamento em Estat\u00edstica","titulo":null,"orientador":null,"orientador_id":null,"outros_dados":"Orientador: Marina Silva Paez;Bolsista do(a): Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior, CAPES, Brasil. ","instituicao_id":34,"nome_instituicao":null,"lattes_id":"K8001058Z9","usuario_id":null,"link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24537521\/universidade-federal-do-rio-de-janeiro","nome_instituicao_relacionada":"Universidade Federal do Rio de Janeiro"},{"id":48818975,"ano_inicio":2013,"ano_fim":2018,"tipo":"Gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica","titulo":null,"orientador":null,"orientador_id":null,"outros_dados":"","instituicao_id":34,"nome_instituicao":null,"lattes_id":"K8001058Z9","usuario_id":null,"link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24537521\/universidade-federal-do-rio-de-janeiro","nome_instituicao_relacionada":"Universidade Federal do Rio de Janeiro"}],"pos_doutorados":[],"formacoes_complementares":[],"idiomas":[{"id":1,"nome":"Ingl\u00eas","bandeira":"United-States.png","pivot":{"lattes_id":"K8001058Z9","idioma_id":1,"descricao":"Compreende Bem, Fala Razoavelmente, L\u00ea Bem, Escreve Razoavelmente."}},{"id":4,"nome":"Portugu\u00eas","bandeira":"Brazil.png","pivot":{"lattes_id":"K8001058Z9","idioma_id":4,"descricao":"Compreende Bem, Fala Bem, L\u00ea Bem, Escreve Bem."}}],"organizacoes_eventos":[{"id":14605247,"descricao":"LIMA, D. S. ; Werneck, Y. ; Xavier, G. . Semana de Estat\u00edstica e Atu\u00e1ria - UFRJ. 2018. (Outro).","lattes_id":"K8001058Z9"}],"participacoes_eventos":[{"id":200756804,"descricao":"EBEB - Encontro Brasileiro de Estat\u00edstica Bayesiana.\n\t\t\t\t\t\t\t2018. (Encontro).","lattes_id":"K8001058Z9"},{"id":200756805,"descricao":"SINAPE.Estudo de Desaten\u00e7\u00e3o e Hiperatividade no passado e presente em adultos.\n\t\t\t\t\t\t\t2018. (Simp\u00f3sio).","lattes_id":"K8001058Z9"},{"id":200756806,"descricao":"VII Semana de Estat\u00edstica e Atu\u00e1ria - UFRJ. 2018. (Outra).","lattes_id":"K8001058Z9"}],"participacoes_bancas":[],"orientacoes":[],"producoes_bibliograficas":[{"id":278257466,"ano":null,"autor":null,"descricao":"LIMA, D. S. . Expectation Propagation em dados Binomiais. 2018. (Apresenta\u00e7\u00e3o de Trabalho\/Semin\u00e1rio).","lattes_id":"K8001058Z9"},{"id":278257467,"ano":null,"autor":null,"descricao":"LIMA, D. S. . Bayesian Lasso by Park and Casella. 2018. (Apresenta\u00e7\u00e3o de Trabalho\/Semin\u00e1rio).","lattes_id":"K8001058Z9"},{"id":278257468,"ano":null,"autor":null,"descricao":"LIMA, D. S. ; PAEZ, M. S. . Estudo de Desaten\u00e7\u00e3o e Hiperatividade no passado e presente em adultos. 2018. (Apresenta\u00e7\u00e3o de Trabalho\/Simp\u00f3sio).","lattes_id":"K8001058Z9"}],"outras_producoes":[],"projetos":[],"projetos_desenvolvimento":[],"premios":[],"endereco_profissional":null,"atuacoes_profissionais":[{"id":59459673,"ano_inicio":2018,"ano_fim":null,"titulo":null,"outras_informacoes":"","descricao":"V\u00ednculo: Bolsista, Enquadramento Funcional: Monitor, Carga hor\u00e1ria: 10","instituicao_id":34,"nome_instituicao":null,"lattes_id":"K8001058Z9","usuario_id":null,"link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24537521\/universidade-federal-do-rio-de-janeiro","nome_instituicao_relacionada":"Universidade Federal do Rio de Janeiro"},{"id":59459674,"ano_inicio":2016,"ano_fim":2018,"titulo":null,"outras_informacoes":"Bolsista de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica com pesquisa na \u00e1rea de sa\u00fade. Trabalhou com modelos lineares generalizados, Infer\u00eancia Bayesiana e Monte Carlo via Cadeias de Markov. A pesquisa foi relacionada a TDAH e ansiedade. Tentou-se explicar a rela\u00e7\u00e3o entre os sintomas de TDAH e ansiedade.","descricao":"V\u00ednculo: Bolsista, Enquadramento Funcional: Aluno Pesquisador, Carga hor\u00e1ria: 20","instituicao_id":34,"nome_instituicao":null,"lattes_id":"K8001058Z9","usuario_id":null,"link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24537521\/universidade-federal-do-rio-de-janeiro","nome_instituicao_relacionada":"Universidade Federal do Rio de Janeiro"}]},"comissoes_julgadoras":[{"lattes_id":"K4706057H6","pessoa_id":157109,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica pela ENCE. Mestrado e Doutorado em Estat\u00edstica pela UFRJ. P\u00f3s-doutorado na Escola de Economia, UNSW, Austr\u00e1lia. Professor Adjunto da UFRJ. Coordenador da Gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica da UFRJ.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2020-04-19","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: S\u00e9ries Temporais. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: S\u00e9ries Temporais\/Especialidade: Modelo de Espa\u00e7o de Estado. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia Bayesiana. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: M\u00e9todos Computacionais em Estat\u00edstica. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: An\u00e1lise Multivariada. ","nome_em_citacoes":"SILVA, R. S.;Silva, Ralph dos Santos;SILVA, RALPH S.","outras_informacoes_relevantes":null,"pivot":{"pessoa_id":37651113,"lattes_id":"K4706057H6","descricao":"Paez, M. S.; CARVALHO, H. T.; PEREIRA, J. B. M.;SILVA, R. S.; Kubrusly, J. Q.; Silva, G. Z..   Flexible Collaborative Filtering: A Bayesian Approach. 2020. Disserta\u00e7\u00e3o (Mestrado em Estat\u00edstica) - Universidade Federal do Rio de Janeiro."}},{"lattes_id":"K4239191Z9","pessoa_id":2249327,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Professor Adjunto do Departamento de M\u00e9todos Estat\u00edsticos (DME) do Instituto de Matem\u00e1tica (IM) da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ). Possui bacharelado em Estat\u00edstica (2007), mestrado em Estat\u00edstica (2010) e doutorado em Estat\u00edstica (2015) pela mesma universidade com per\u00edodo sandu\u00edche na Universidade da Calif\u00f3rnia, Santa Cruz (UCSC). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Probabilidade e Estat\u00edstica e atua principalmente nos seguintes temas: infer\u00eancia bayesiana, modelos espa\u00e7o-temporais, modelos din\u00e2micos e m\u00e9todos estat\u00edsticos computacionais.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2020-06-08","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica Aplicadas. ","nome_em_citacoes":"PEREIRA, J. B. M.;Pereira, Jo\u00e3o Batista M.;PEREIRA, JO\u00c3O B. M.","outras_informacoes_relevantes":null,"pivot":{"pessoa_id":37651113,"lattes_id":"K4239191Z9","descricao":"PAEZ, M. S.; Carvalho, H. T.; Kubrusly, J.; Zimbr\u00e3o, G.; SILVA, R. S.;PEREIRA, JO\u00c3O B. M..   Flexible collaborative filtering: a bayesian approach. 2020. Disserta\u00e7\u00e3o (Mestrado em Estat\u00edstica) - Universidade Federal do Rio de Janeiro."}}],"orientadores":[{"lattes_id":"K4760722D5","pessoa_id":2249309,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (1998), mestrado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2000) e doutorado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2004). Atualmente \u00e9 professora associada da Universidade Federal do Rio de Janeiro. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Probabilidade e Estat\u00edstica, atuando principalmente nos seguintes temas: modelos espa\u00e7o-temporais, m\u00e9todos bayesianos, s\u00e9ries temporais e estat\u00edstica espacial.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2019-03-19","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica Aplicadas\/Especialidade: S\u00e9ries Temporais. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia em Processos Estoc\u00e1sticos. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia Bayesiana. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Regress\u00e3o e Correla\u00e7\u00e3o. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica Aplicadas\/Especialidade: Modelagem Espa\u00e7o-temporal. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia N\u00e3o-Param\u00e9trica. ","nome_em_citacoes":"PAEZ, Marina Silva;Paez, Marina Silva;Paez, Marina S.;PAEZ, MARINA;PAEZ, M. S.","outras_informacoes_relevantes":null,"pivot":{"id_orientando":37651113,"lattes_id_orientador":"K4760722D5","descricao":"Estudo de desaten\u00e7\u00e3o e hiperatividade no passado e presente em adultos; 2018; Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso; (Gradua\u00e7\u00e3o em Abi - Ci\u00eancias Atuariais e Estat\u00edstica)  - Universidade Federal do Rio de Janeiro; Orientador: Marina Silva Paez; "}},{"lattes_id":"K4760722D5","pessoa_id":2249309,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (1998), mestrado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2000) e doutorado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2004). Atualmente \u00e9 professora associada da Universidade Federal do Rio de Janeiro. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Probabilidade e Estat\u00edstica, atuando principalmente nos seguintes temas: modelos espa\u00e7o-temporais, m\u00e9todos bayesianos, s\u00e9ries temporais e estat\u00edstica espacial.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2019-03-19","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica Aplicadas\/Especialidade: S\u00e9ries Temporais. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia em Processos Estoc\u00e1sticos. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia Bayesiana. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Regress\u00e3o e Correla\u00e7\u00e3o. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica Aplicadas\/Especialidade: Modelagem Espa\u00e7o-temporal. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia N\u00e3o-Param\u00e9trica. ","nome_em_citacoes":"PAEZ, Marina Silva;Paez, Marina Silva;Paez, Marina S.;PAEZ, MARINA;PAEZ, M. S.","outras_informacoes_relevantes":null,"pivot":{"id_orientando":37651113,"lattes_id_orientador":"K4760722D5","descricao":"Estudando poss\u00edveis causas para mudan\u00e7as de sintomas de TDAH entre a inf\u00e2ncia e a juventude; 2018; Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica; (Graduando em Abi - Ci\u00eancias Atuariais e Estat\u00edstica)  - Universidade Federal do Rio de Janeiro,\n\t\t\t\t\t\t\tConselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico; Orientador: Marina Silva Paez; "}},{"lattes_id":"K4246116E4","pessoa_id":169629,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Matem\u00e1tica Aplicada pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2011) e mestrado em Matem\u00e1tica Aplicada pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2013). \u00c9 doutor em Engenharia El\u00e9trica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2017), atuando principalmente com m\u00e9todos bayesianos em restaura\u00e7\u00e3o de grava\u00e7\u00f5es de \u00e1udio. Atualmente \u00e9 Professor Adjunto A II do Departamento de M\u00e9todos Estat\u00edsticos da Universidade Federal do Rio de Janeiro. Foi Professor Substituto do Departamento de Matem\u00e1tica da Universidade Federal do Rio de Janeiro nos anos de 2013 e 2014 e Professor Assistente do Departamento de Estat\u00edstica da Universidade do Estado do Rio de Janeiro de 2015 a 2017. Tem interesse em Processamento Estat\u00edstico de Sinais, Processamento de \u00c1udio, Estat\u00edstica Computacional, Aprendizado de M\u00e1quina, Recupera\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Musicais (MIR - Music Information Retrieval) e Probabilidade e Estat\u00edstica em alta dimens\u00e3o.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2020-05-25","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Engenharias \/ \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/ Sub\u00e1rea: Processamento de Sinais. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica. ","nome_em_citacoes":"CARVALHO, H. T.;TREMONTE, H.;TREMONTE, HUGO;DE CARVALHO, HUGO TREMONTE;CARVALHO, HUGO T.","outras_informacoes_relevantes":null,"pivot":{"id_orientando":37651113,"lattes_id_orientador":"K4246116E4","descricao":"Flexible Colaborative Filtering: A Bayesian Approach; 2020; Disserta\u00e7\u00e3o  (Mestrado em Estat\u00edstica)  - Universidade Federal do Rio de Janeiro,; Coorientador: Hugo Tremonte de Carvalho; "}}],"link":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/277601033\/dimas-soares-lima","link_api":"https:\/\/api.escavador.com\/api\/v1\/pessoas\/37651113","created_at":"2017-01-13 12:49:45"}
37651113,Dimas Soares Lima,https://api.escavador.com/api/v1/pessoas/37651113,{"id":37651113,"nome":"Dimas Soares Lima","lattes_id":"K8001058Z9","resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2017) e atualmente cursa Mestrado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro. Tem experi\u00eancia em Probabilidade e Estat\u00edstica, com \u00eanfase em Probabilidade e Estat\u00edstica aplicada. Tem interesse em Infer\u00eancia Bayesiana, Estat\u00edstica Computacional, Aprendizado de M\u00e1quina e Ci\u00eancia de Dados em geral.<br \/>","ultimos_processos":[],"quantidade_processos":0,"estados_com_mais_processos":[],"oabs":[],"curriculo_lattes":{"lattes_id":"K8001058Z9","pessoa_id":37651113,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2017) e atualmente cursa Mestrado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro. Tem experi\u00eancia em Probabilidade e Estat\u00edstica, com \u00eanfase em Probabilidade e Estat\u00edstica aplicada. Tem interesse em Infer\u00eancia Bayesiana, Estat\u00edstica Computacional, Aprendizado de M\u00e1quina e Ci\u00eancia de Dados em geral.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2018-11-16","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia Param\u00e9trica. ","nome_em_citacoes":"LIMA, D. S.","outras_informacoes_relevantes":null,"formacoes":[{"id":48818974,"ano_inicio":2018,"ano_fim":"Atual","tipo":"Mestrado em andamento em Estat\u00edstica","titulo":null,"orientador":null,"orientador_id":null,"outros_dados":"Orientador: Marina Silva Paez;Bolsista do(a): Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior, CAPES, Brasil. ","instituicao_id":34,"nome_instituicao":null,"lattes_id":"K8001058Z9","usuario_id":null,"link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24537521\/universidade-federal-do-rio-de-janeiro","nome_instituicao_relacionada":"Universidade Federal do Rio de Janeiro"},{"id":48818975,"ano_inicio":2013,"ano_fim":2018,"tipo":"Gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica","titulo":null,"orientador":null,"orientador_id":null,"outros_dados":"","instituicao_id":34,"nome_instituicao":null,"lattes_id":"K8001058Z9","usuario_id":null,"link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24537521\/universidade-federal-do-rio-de-janeiro","nome_instituicao_relacionada":"Universidade Federal do Rio de Janeiro"}],"pos_doutorados":[],"formacoes_complementares":[],"idiomas":[{"id":1,"nome":"Ingl\u00eas","bandeira":"United-States.png","pivot":{"lattes_id":"K8001058Z9","idioma_id":1,"descricao":"Compreende Bem, Fala Razoavelmente, L\u00ea Bem, Escreve Razoavelmente."}},{"id":4,"nome":"Portugu\u00eas","bandeira":"Brazil.png","pivot":{"lattes_id":"K8001058Z9","idioma_id":4,"descricao":"Compreende Bem, Fala Bem, L\u00ea Bem, Escreve Bem."}}],"organizacoes_eventos":[{"id":14605247,"descricao":"LIMA, D. S. ; Werneck, Y. ; Xavier, G. . Semana de Estat\u00edstica e Atu\u00e1ria - UFRJ. 2018. (Outro).","lattes_id":"K8001058Z9"}],"participacoes_eventos":[{"id":200756804,"descricao":"EBEB - Encontro Brasileiro de Estat\u00edstica Bayesiana.\n\t\t\t\t\t\t\t2018. (Encontro).","lattes_id":"K8001058Z9"},{"id":200756805,"descricao":"SINAPE.Estudo de Desaten\u00e7\u00e3o e Hiperatividade no passado e presente em adultos.\n\t\t\t\t\t\t\t2018. (Simp\u00f3sio).","lattes_id":"K8001058Z9"},{"id":200756806,"descricao":"VII Semana de Estat\u00edstica e Atu\u00e1ria - UFRJ. 2018. (Outra).","lattes_id":"K8001058Z9"}],"participacoes_bancas":[],"orientacoes":[],"producoes_bibliograficas":[{"id":278257466,"ano":null,"autor":null,"descricao":"LIMA, D. S. . Expectation Propagation em dados Binomiais. 2018. (Apresenta\u00e7\u00e3o de Trabalho\/Semin\u00e1rio).","lattes_id":"K8001058Z9"},{"id":278257467,"ano":null,"autor":null,"descricao":"LIMA, D. S. . Bayesian Lasso by Park and Casella. 2018. (Apresenta\u00e7\u00e3o de Trabalho\/Semin\u00e1rio).","lattes_id":"K8001058Z9"},{"id":278257468,"ano":null,"autor":null,"descricao":"LIMA, D. S. ; PAEZ, M. S. . Estudo de Desaten\u00e7\u00e3o e Hiperatividade no passado e presente em adultos. 2018. (Apresenta\u00e7\u00e3o de Trabalho\/Simp\u00f3sio).","lattes_id":"K8001058Z9"}],"outras_producoes":[],"projetos":[],"projetos_desenvolvimento":[],"premios":[],"endereco_profissional":null,"atuacoes_profissionais":[{"id":59459673,"ano_inicio":2018,"ano_fim":null,"titulo":null,"outras_informacoes":"","descricao":"V\u00ednculo: Bolsista, Enquadramento Funcional: Monitor, Carga hor\u00e1ria: 10","instituicao_id":34,"nome_instituicao":null,"lattes_id":"K8001058Z9","usuario_id":null,"link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24537521\/universidade-federal-do-rio-de-janeiro","nome_instituicao_relacionada":"Universidade Federal do Rio de Janeiro"},{"id":59459674,"ano_inicio":2016,"ano_fim":2018,"titulo":null,"outras_informacoes":"Bolsista de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica com pesquisa na \u00e1rea de sa\u00fade. Trabalhou com modelos lineares generalizados, Infer\u00eancia Bayesiana e Monte Carlo via Cadeias de Markov. A pesquisa foi relacionada a TDAH e ansiedade. Tentou-se explicar a rela\u00e7\u00e3o entre os sintomas de TDAH e ansiedade.","descricao":"V\u00ednculo: Bolsista, Enquadramento Funcional: Aluno Pesquisador, Carga hor\u00e1ria: 20","instituicao_id":34,"nome_instituicao":null,"lattes_id":"K8001058Z9","usuario_id":null,"link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24537521\/universidade-federal-do-rio-de-janeiro","nome_instituicao_relacionada":"Universidade Federal do Rio de Janeiro"}]},"comissoes_julgadoras":[{"lattes_id":"K4706057H6","pessoa_id":157109,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica pela ENCE. Mestrado e Doutorado em Estat\u00edstica pela UFRJ. P\u00f3s-doutorado na Escola de Economia, UNSW, Austr\u00e1lia. Professor Adjunto da UFRJ. Coordenador da Gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica da UFRJ.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2020-04-19","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: S\u00e9ries Temporais. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: S\u00e9ries Temporais\/Especialidade: Modelo de Espa\u00e7o de Estado. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia Bayesiana. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: M\u00e9todos Computacionais em Estat\u00edstica. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: An\u00e1lise Multivariada. ","nome_em_citacoes":"SILVA, R. S.;Silva, Ralph dos Santos;SILVA, RALPH S.","outras_informacoes_relevantes":null,"pivot":{"pessoa_id":37651113,"lattes_id":"K4706057H6","descricao":"Paez, M. S.; CARVALHO, H. T.; PEREIRA, J. B. M.;SILVA, R. S.; Kubrusly, J. Q.; Silva, G. Z..   Flexible Collaborative Filtering: A Bayesian Approach. 2020. Disserta\u00e7\u00e3o (Mestrado em Estat\u00edstica) - Universidade Federal do Rio de Janeiro."}},{"lattes_id":"K4239191Z9","pessoa_id":2249327,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Professor Adjunto do Departamento de M\u00e9todos Estat\u00edsticos (DME) do Instituto de Matem\u00e1tica (IM) da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ). Possui bacharelado em Estat\u00edstica (2007), mestrado em Estat\u00edstica (2010) e doutorado em Estat\u00edstica (2015) pela mesma universidade com per\u00edodo sandu\u00edche na Universidade da Calif\u00f3rnia, Santa Cruz (UCSC). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Probabilidade e Estat\u00edstica e atua principalmente nos seguintes temas: infer\u00eancia bayesiana, modelos espa\u00e7o-temporais, modelos din\u00e2micos e m\u00e9todos estat\u00edsticos computacionais.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2020-06-08","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica Aplicadas. ","nome_em_citacoes":"PEREIRA, J. B. M.;Pereira, Jo\u00e3o Batista M.;PEREIRA, JO\u00c3O B. M.","outras_informacoes_relevantes":null,"pivot":{"pessoa_id":37651113,"lattes_id":"K4239191Z9","descricao":"PAEZ, M. S.; Carvalho, H. T.; Kubrusly, J.; Zimbr\u00e3o, G.; SILVA, R. S.;PEREIRA, JO\u00c3O B. M..   Flexible collaborative filtering: a bayesian approach. 2020. Disserta\u00e7\u00e3o (Mestrado em Estat\u00edstica) - Universidade Federal do Rio de Janeiro."}}],"orientadores":[{"lattes_id":"K4760722D5","pessoa_id":2249309,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (1998), mestrado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2000) e doutorado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2004). Atualmente \u00e9 professora associada da Universidade Federal do Rio de Janeiro. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Probabilidade e Estat\u00edstica, atuando principalmente nos seguintes temas: modelos espa\u00e7o-temporais, m\u00e9todos bayesianos, s\u00e9ries temporais e estat\u00edstica espacial.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2019-03-19","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica Aplicadas\/Especialidade: S\u00e9ries Temporais. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia em Processos Estoc\u00e1sticos. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia Bayesiana. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Regress\u00e3o e Correla\u00e7\u00e3o. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica Aplicadas\/Especialidade: Modelagem Espa\u00e7o-temporal. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia N\u00e3o-Param\u00e9trica. ","nome_em_citacoes":"PAEZ, Marina Silva;Paez, Marina Silva;Paez, Marina S.;PAEZ, MARINA;PAEZ, M. S.","outras_informacoes_relevantes":null,"pivot":{"id_orientando":37651113,"lattes_id_orientador":"K4760722D5","descricao":"Estudo de desaten\u00e7\u00e3o e hiperatividade no passado e presente em adultos; 2018; Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso; (Gradua\u00e7\u00e3o em Abi - Ci\u00eancias Atuariais e Estat\u00edstica)  - Universidade Federal do Rio de Janeiro; Orientador: Marina Silva Paez; "}},{"lattes_id":"K4760722D5","pessoa_id":2249309,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (1998), mestrado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2000) e doutorado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2004). Atualmente \u00e9 professora associada da Universidade Federal do Rio de Janeiro. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Probabilidade e Estat\u00edstica, atuando principalmente nos seguintes temas: modelos espa\u00e7o-temporais, m\u00e9todos bayesianos, s\u00e9ries temporais e estat\u00edstica espacial.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2019-03-19","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica Aplicadas\/Especialidade: S\u00e9ries Temporais. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia em Processos Estoc\u00e1sticos. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia Bayesiana. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Regress\u00e3o e Correla\u00e7\u00e3o. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica Aplicadas\/Especialidade: Modelagem Espa\u00e7o-temporal. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia N\u00e3o-Param\u00e9trica. ","nome_em_citacoes":"PAEZ, Marina Silva;Paez, Marina Silva;Paez, Marina S.;PAEZ, MARINA;PAEZ, M. S.","outras_informacoes_relevantes":null,"pivot":{"id_orientando":37651113,"lattes_id_orientador":"K4760722D5","descricao":"Estudando poss\u00edveis causas para mudan\u00e7as de sintomas de TDAH entre a inf\u00e2ncia e a juventude; 2018; Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica; (Graduando em Abi - Ci\u00eancias Atuariais e Estat\u00edstica)  - Universidade Federal do Rio de Janeiro,\n\t\t\t\t\t\t\tConselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico; Orientador: Marina Silva Paez; "}},{"lattes_id":"K4246116E4","pessoa_id":169629,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Matem\u00e1tica Aplicada pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2011) e mestrado em Matem\u00e1tica Aplicada pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2013). \u00c9 doutor em Engenharia El\u00e9trica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2017), atuando principalmente com m\u00e9todos bayesianos em restaura\u00e7\u00e3o de grava\u00e7\u00f5es de \u00e1udio. Atualmente \u00e9 Professor Adjunto A II do Departamento de M\u00e9todos Estat\u00edsticos da Universidade Federal do Rio de Janeiro. Foi Professor Substituto do Departamento de Matem\u00e1tica da Universidade Federal do Rio de Janeiro nos anos de 2013 e 2014 e Professor Assistente do Departamento de Estat\u00edstica da Universidade do Estado do Rio de Janeiro de 2015 a 2017. Tem interesse em Processamento Estat\u00edstico de Sinais, Processamento de \u00c1udio, Estat\u00edstica Computacional, Aprendizado de M\u00e1quina, Recupera\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Musicais (MIR - Music Information Retrieval) e Probabilidade e Estat\u00edstica em alta dimens\u00e3o.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2020-05-25","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Engenharias \/ \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/ Sub\u00e1rea: Processamento de Sinais. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica. ","nome_em_citacoes":"CARVALHO, H. T.;TREMONTE, H.;TREMONTE, HUGO;DE CARVALHO, HUGO TREMONTE;CARVALHO, HUGO T.","outras_informacoes_relevantes":null,"pivot":{"id_orientando":37651113,"lattes_id_orientador":"K4246116E4","descricao":"Flexible Colaborative Filtering: A Bayesian Approach; 2020; Disserta\u00e7\u00e3o  (Mestrado em Estat\u00edstica)  - Universidade Federal do Rio de Janeiro,; Coorientador: Hugo Tremonte de Carvalho; "}}],"link":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/277601033\/dimas-soares-lima","link_api":"https:\/\/api.escavador.com\/api\/v1\/pessoas\/37651113","created_at":"2017-01-13 12:49:45"}
37651113,Dimas Soares Lima,https://api.escavador.com/api/v1/pessoas/37651113,{"id":37651113,"nome":"Dimas Soares Lima","lattes_id":"K8001058Z9","resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2017) e atualmente cursa Mestrado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro. Tem experi\u00eancia em Probabilidade e Estat\u00edstica, com \u00eanfase em Probabilidade e Estat\u00edstica aplicada. Tem interesse em Infer\u00eancia Bayesiana, Estat\u00edstica Computacional, Aprendizado de M\u00e1quina e Ci\u00eancia de Dados em geral.<br \/>","ultimos_processos":[],"quantidade_processos":0,"estados_com_mais_processos":[],"oabs":[],"curriculo_lattes":{"lattes_id":"K8001058Z9","pessoa_id":37651113,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2017) e atualmente cursa Mestrado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro. Tem experi\u00eancia em Probabilidade e Estat\u00edstica, com \u00eanfase em Probabilidade e Estat\u00edstica aplicada. Tem interesse em Infer\u00eancia Bayesiana, Estat\u00edstica Computacional, Aprendizado de M\u00e1quina e Ci\u00eancia de Dados em geral.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2018-11-16","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia Param\u00e9trica. ","nome_em_citacoes":"LIMA, D. S.","outras_informacoes_relevantes":null,"formacoes":[{"id":48818974,"ano_inicio":2018,"ano_fim":"Atual","tipo":"Mestrado em andamento em Estat\u00edstica","titulo":null,"orientador":null,"orientador_id":null,"outros_dados":"Orientador: Marina Silva Paez;Bolsista do(a): Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior, CAPES, Brasil. ","instituicao_id":34,"nome_instituicao":null,"lattes_id":"K8001058Z9","usuario_id":null,"link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24537521\/universidade-federal-do-rio-de-janeiro","nome_instituicao_relacionada":"Universidade Federal do Rio de Janeiro"},{"id":48818975,"ano_inicio":2013,"ano_fim":2018,"tipo":"Gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica","titulo":null,"orientador":null,"orientador_id":null,"outros_dados":"","instituicao_id":34,"nome_instituicao":null,"lattes_id":"K8001058Z9","usuario_id":null,"link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24537521\/universidade-federal-do-rio-de-janeiro","nome_instituicao_relacionada":"Universidade Federal do Rio de Janeiro"}],"pos_doutorados":[],"formacoes_complementares":[],"idiomas":[{"id":1,"nome":"Ingl\u00eas","bandeira":"United-States.png","pivot":{"lattes_id":"K8001058Z9","idioma_id":1,"descricao":"Compreende Bem, Fala Razoavelmente, L\u00ea Bem, Escreve Razoavelmente."}},{"id":4,"nome":"Portugu\u00eas","bandeira":"Brazil.png","pivot":{"lattes_id":"K8001058Z9","idioma_id":4,"descricao":"Compreende Bem, Fala Bem, L\u00ea Bem, Escreve Bem."}}],"organizacoes_eventos":[{"id":14605247,"descricao":"LIMA, D. S. ; Werneck, Y. ; Xavier, G. . Semana de Estat\u00edstica e Atu\u00e1ria - UFRJ. 2018. (Outro).","lattes_id":"K8001058Z9"}],"participacoes_eventos":[{"id":200756804,"descricao":"EBEB - Encontro Brasileiro de Estat\u00edstica Bayesiana.\n\t\t\t\t\t\t\t2018. (Encontro).","lattes_id":"K8001058Z9"},{"id":200756805,"descricao":"SINAPE.Estudo de Desaten\u00e7\u00e3o e Hiperatividade no passado e presente em adultos.\n\t\t\t\t\t\t\t2018. (Simp\u00f3sio).","lattes_id":"K8001058Z9"},{"id":200756806,"descricao":"VII Semana de Estat\u00edstica e Atu\u00e1ria - UFRJ. 2018. (Outra).","lattes_id":"K8001058Z9"}],"participacoes_bancas":[],"orientacoes":[],"producoes_bibliograficas":[{"id":278257466,"ano":null,"autor":null,"descricao":"LIMA, D. S. . Expectation Propagation em dados Binomiais. 2018. (Apresenta\u00e7\u00e3o de Trabalho\/Semin\u00e1rio).","lattes_id":"K8001058Z9"},{"id":278257467,"ano":null,"autor":null,"descricao":"LIMA, D. S. . Bayesian Lasso by Park and Casella. 2018. (Apresenta\u00e7\u00e3o de Trabalho\/Semin\u00e1rio).","lattes_id":"K8001058Z9"},{"id":278257468,"ano":null,"autor":null,"descricao":"LIMA, D. S. ; PAEZ, M. S. . Estudo de Desaten\u00e7\u00e3o e Hiperatividade no passado e presente em adultos. 2018. (Apresenta\u00e7\u00e3o de Trabalho\/Simp\u00f3sio).","lattes_id":"K8001058Z9"}],"outras_producoes":[],"projetos":[],"projetos_desenvolvimento":[],"premios":[],"endereco_profissional":null,"atuacoes_profissionais":[{"id":59459673,"ano_inicio":2018,"ano_fim":null,"titulo":null,"outras_informacoes":"","descricao":"V\u00ednculo: Bolsista, Enquadramento Funcional: Monitor, Carga hor\u00e1ria: 10","instituicao_id":34,"nome_instituicao":null,"lattes_id":"K8001058Z9","usuario_id":null,"link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24537521\/universidade-federal-do-rio-de-janeiro","nome_instituicao_relacionada":"Universidade Federal do Rio de Janeiro"},{"id":59459674,"ano_inicio":2016,"ano_fim":2018,"titulo":null,"outras_informacoes":"Bolsista de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica com pesquisa na \u00e1rea de sa\u00fade. Trabalhou com modelos lineares generalizados, Infer\u00eancia Bayesiana e Monte Carlo via Cadeias de Markov. A pesquisa foi relacionada a TDAH e ansiedade. Tentou-se explicar a rela\u00e7\u00e3o entre os sintomas de TDAH e ansiedade.","descricao":"V\u00ednculo: Bolsista, Enquadramento Funcional: Aluno Pesquisador, Carga hor\u00e1ria: 20","instituicao_id":34,"nome_instituicao":null,"lattes_id":"K8001058Z9","usuario_id":null,"link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24537521\/universidade-federal-do-rio-de-janeiro","nome_instituicao_relacionada":"Universidade Federal do Rio de Janeiro"}]},"comissoes_julgadoras":[{"lattes_id":"K4706057H6","pessoa_id":157109,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica pela ENCE. Mestrado e Doutorado em Estat\u00edstica pela UFRJ. P\u00f3s-doutorado na Escola de Economia, UNSW, Austr\u00e1lia. Professor Adjunto da UFRJ. Coordenador da Gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica da UFRJ.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2020-04-19","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: S\u00e9ries Temporais. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: S\u00e9ries Temporais\/Especialidade: Modelo de Espa\u00e7o de Estado. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia Bayesiana. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: M\u00e9todos Computacionais em Estat\u00edstica. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: An\u00e1lise Multivariada. ","nome_em_citacoes":"SILVA, R. S.;Silva, Ralph dos Santos;SILVA, RALPH S.","outras_informacoes_relevantes":null,"pivot":{"pessoa_id":37651113,"lattes_id":"K4706057H6","descricao":"Paez, M. S.; CARVALHO, H. T.; PEREIRA, J. B. M.;SILVA, R. S.; Kubrusly, J. Q.; Silva, G. Z..   Flexible Collaborative Filtering: A Bayesian Approach. 2020. Disserta\u00e7\u00e3o (Mestrado em Estat\u00edstica) - Universidade Federal do Rio de Janeiro."}},{"lattes_id":"K4239191Z9","pessoa_id":2249327,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Professor Adjunto do Departamento de M\u00e9todos Estat\u00edsticos (DME) do Instituto de Matem\u00e1tica (IM) da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ). Possui bacharelado em Estat\u00edstica (2007), mestrado em Estat\u00edstica (2010) e doutorado em Estat\u00edstica (2015) pela mesma universidade com per\u00edodo sandu\u00edche na Universidade da Calif\u00f3rnia, Santa Cruz (UCSC). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Probabilidade e Estat\u00edstica e atua principalmente nos seguintes temas: infer\u00eancia bayesiana, modelos espa\u00e7o-temporais, modelos din\u00e2micos e m\u00e9todos estat\u00edsticos computacionais.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2020-06-08","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica Aplicadas. ","nome_em_citacoes":"PEREIRA, J. B. M.;Pereira, Jo\u00e3o Batista M.;PEREIRA, JO\u00c3O B. M.","outras_informacoes_relevantes":null,"pivot":{"pessoa_id":37651113,"lattes_id":"K4239191Z9","descricao":"PAEZ, M. S.; Carvalho, H. T.; Kubrusly, J.; Zimbr\u00e3o, G.; SILVA, R. S.;PEREIRA, JO\u00c3O B. M..   Flexible collaborative filtering: a bayesian approach. 2020. Disserta\u00e7\u00e3o (Mestrado em Estat\u00edstica) - Universidade Federal do Rio de Janeiro."}}],"orientadores":[{"lattes_id":"K4760722D5","pessoa_id":2249309,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (1998), mestrado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2000) e doutorado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2004). Atualmente \u00e9 professora associada da Universidade Federal do Rio de Janeiro. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Probabilidade e Estat\u00edstica, atuando principalmente nos seguintes temas: modelos espa\u00e7o-temporais, m\u00e9todos bayesianos, s\u00e9ries temporais e estat\u00edstica espacial.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2019-03-19","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica Aplicadas\/Especialidade: S\u00e9ries Temporais. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia em Processos Estoc\u00e1sticos. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia Bayesiana. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Regress\u00e3o e Correla\u00e7\u00e3o. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica Aplicadas\/Especialidade: Modelagem Espa\u00e7o-temporal. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia N\u00e3o-Param\u00e9trica. ","nome_em_citacoes":"PAEZ, Marina Silva;Paez, Marina Silva;Paez, Marina S.;PAEZ, MARINA;PAEZ, M. S.","outras_informacoes_relevantes":null,"pivot":{"id_orientando":37651113,"lattes_id_orientador":"K4760722D5","descricao":"Estudo de desaten\u00e7\u00e3o e hiperatividade no passado e presente em adultos; 2018; Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso; (Gradua\u00e7\u00e3o em Abi - Ci\u00eancias Atuariais e Estat\u00edstica)  - Universidade Federal do Rio de Janeiro; Orientador: Marina Silva Paez; "}},{"lattes_id":"K4760722D5","pessoa_id":2249309,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (1998), mestrado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2000) e doutorado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2004). Atualmente \u00e9 professora associada da Universidade Federal do Rio de Janeiro. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Probabilidade e Estat\u00edstica, atuando principalmente nos seguintes temas: modelos espa\u00e7o-temporais, m\u00e9todos bayesianos, s\u00e9ries temporais e estat\u00edstica espacial.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2019-03-19","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica Aplicadas\/Especialidade: S\u00e9ries Temporais. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia em Processos Estoc\u00e1sticos. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia Bayesiana. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Regress\u00e3o e Correla\u00e7\u00e3o. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica Aplicadas\/Especialidade: Modelagem Espa\u00e7o-temporal. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia N\u00e3o-Param\u00e9trica. ","nome_em_citacoes":"PAEZ, Marina Silva;Paez, Marina Silva;Paez, Marina S.;PAEZ, MARINA;PAEZ, M. S.","outras_informacoes_relevantes":null,"pivot":{"id_orientando":37651113,"lattes_id_orientador":"K4760722D5","descricao":"Estudando poss\u00edveis causas para mudan\u00e7as de sintomas de TDAH entre a inf\u00e2ncia e a juventude; 2018; Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica; (Graduando em Abi - Ci\u00eancias Atuariais e Estat\u00edstica)  - Universidade Federal do Rio de Janeiro,\n\t\t\t\t\t\t\tConselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico; Orientador: Marina Silva Paez; "}},{"lattes_id":"K4246116E4","pessoa_id":169629,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Matem\u00e1tica Aplicada pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2011) e mestrado em Matem\u00e1tica Aplicada pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2013). \u00c9 doutor em Engenharia El\u00e9trica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2017), atuando principalmente com m\u00e9todos bayesianos em restaura\u00e7\u00e3o de grava\u00e7\u00f5es de \u00e1udio. Atualmente \u00e9 Professor Adjunto A II do Departamento de M\u00e9todos Estat\u00edsticos da Universidade Federal do Rio de Janeiro. Foi Professor Substituto do Departamento de Matem\u00e1tica da Universidade Federal do Rio de Janeiro nos anos de 2013 e 2014 e Professor Assistente do Departamento de Estat\u00edstica da Universidade do Estado do Rio de Janeiro de 2015 a 2017. Tem interesse em Processamento Estat\u00edstico de Sinais, Processamento de \u00c1udio, Estat\u00edstica Computacional, Aprendizado de M\u00e1quina, Recupera\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Musicais (MIR - Music Information Retrieval) e Probabilidade e Estat\u00edstica em alta dimens\u00e3o.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2020-05-25","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Engenharias \/ \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/ Sub\u00e1rea: Processamento de Sinais. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica. ","nome_em_citacoes":"CARVALHO, H. T.;TREMONTE, H.;TREMONTE, HUGO;DE CARVALHO, HUGO TREMONTE;CARVALHO, HUGO T.","outras_informacoes_relevantes":null,"pivot":{"id_orientando":37651113,"lattes_id_orientador":"K4246116E4","descricao":"Flexible Colaborative Filtering: A Bayesian Approach; 2020; Disserta\u00e7\u00e3o  (Mestrado em Estat\u00edstica)  - Universidade Federal do Rio de Janeiro,; Coorientador: Hugo Tremonte de Carvalho; "}}],"link":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/277601033\/dimas-soares-lima","link_api":"https:\/\/api.escavador.com\/api\/v1\/pessoas\/37651113","created_at":"2017-01-13 12:49:45"}
37651113,Dimas Soares Lima,https://api.escavador.com/api/v1/pessoas/37651113,{"id":37651113,"nome":"Dimas Soares Lima","lattes_id":"K8001058Z9","resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2017) e atualmente cursa Mestrado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro. Tem experi\u00eancia em Probabilidade e Estat\u00edstica, com \u00eanfase em Probabilidade e Estat\u00edstica aplicada. Tem interesse em Infer\u00eancia Bayesiana, Estat\u00edstica Computacional, Aprendizado de M\u00e1quina e Ci\u00eancia de Dados em geral.<br \/>","ultimos_processos":[],"quantidade_processos":0,"estados_com_mais_processos":[],"oabs":[],"curriculo_lattes":{"lattes_id":"K8001058Z9","pessoa_id":37651113,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2017) e atualmente cursa Mestrado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro. Tem experi\u00eancia em Probabilidade e Estat\u00edstica, com \u00eanfase em Probabilidade e Estat\u00edstica aplicada. Tem interesse em Infer\u00eancia Bayesiana, Estat\u00edstica Computacional, Aprendizado de M\u00e1quina e Ci\u00eancia de Dados em geral.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2018-11-16","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia Param\u00e9trica. ","nome_em_citacoes":"LIMA, D. S.","outras_informacoes_relevantes":null,"formacoes":[{"id":48818974,"ano_inicio":2018,"ano_fim":"Atual","tipo":"Mestrado em andamento em Estat\u00edstica","titulo":null,"orientador":null,"orientador_id":null,"outros_dados":"Orientador: Marina Silva Paez;Bolsista do(a): Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior, CAPES, Brasil. ","instituicao_id":34,"nome_instituicao":null,"lattes_id":"K8001058Z9","usuario_id":null,"link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24537521\/universidade-federal-do-rio-de-janeiro","nome_instituicao_relacionada":"Universidade Federal do Rio de Janeiro"},{"id":48818975,"ano_inicio":2013,"ano_fim":2018,"tipo":"Gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica","titulo":null,"orientador":null,"orientador_id":null,"outros_dados":"","instituicao_id":34,"nome_instituicao":null,"lattes_id":"K8001058Z9","usuario_id":null,"link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24537521\/universidade-federal-do-rio-de-janeiro","nome_instituicao_relacionada":"Universidade Federal do Rio de Janeiro"}],"pos_doutorados":[],"formacoes_complementares":[],"idiomas":[{"id":1,"nome":"Ingl\u00eas","bandeira":"United-States.png","pivot":{"lattes_id":"K8001058Z9","idioma_id":1,"descricao":"Compreende Bem, Fala Razoavelmente, L\u00ea Bem, Escreve Razoavelmente."}},{"id":4,"nome":"Portugu\u00eas","bandeira":"Brazil.png","pivot":{"lattes_id":"K8001058Z9","idioma_id":4,"descricao":"Compreende Bem, Fala Bem, L\u00ea Bem, Escreve Bem."}}],"organizacoes_eventos":[{"id":14605247,"descricao":"LIMA, D. S. ; Werneck, Y. ; Xavier, G. . Semana de Estat\u00edstica e Atu\u00e1ria - UFRJ. 2018. (Outro).","lattes_id":"K8001058Z9"}],"participacoes_eventos":[{"id":200756804,"descricao":"EBEB - Encontro Brasileiro de Estat\u00edstica Bayesiana.\n\t\t\t\t\t\t\t2018. (Encontro).","lattes_id":"K8001058Z9"},{"id":200756805,"descricao":"SINAPE.Estudo de Desaten\u00e7\u00e3o e Hiperatividade no passado e presente em adultos.\n\t\t\t\t\t\t\t2018. (Simp\u00f3sio).","lattes_id":"K8001058Z9"},{"id":200756806,"descricao":"VII Semana de Estat\u00edstica e Atu\u00e1ria - UFRJ. 2018. (Outra).","lattes_id":"K8001058Z9"}],"participacoes_bancas":[],"orientacoes":[],"producoes_bibliograficas":[{"id":278257466,"ano":null,"autor":null,"descricao":"LIMA, D. S. . Expectation Propagation em dados Binomiais. 2018. (Apresenta\u00e7\u00e3o de Trabalho\/Semin\u00e1rio).","lattes_id":"K8001058Z9"},{"id":278257467,"ano":null,"autor":null,"descricao":"LIMA, D. S. . Bayesian Lasso by Park and Casella. 2018. (Apresenta\u00e7\u00e3o de Trabalho\/Semin\u00e1rio).","lattes_id":"K8001058Z9"},{"id":278257468,"ano":null,"autor":null,"descricao":"LIMA, D. S. ; PAEZ, M. S. . Estudo de Desaten\u00e7\u00e3o e Hiperatividade no passado e presente em adultos. 2018. (Apresenta\u00e7\u00e3o de Trabalho\/Simp\u00f3sio).","lattes_id":"K8001058Z9"}],"outras_producoes":[],"projetos":[],"projetos_desenvolvimento":[],"premios":[],"endereco_profissional":null,"atuacoes_profissionais":[{"id":59459673,"ano_inicio":2018,"ano_fim":null,"titulo":null,"outras_informacoes":"","descricao":"V\u00ednculo: Bolsista, Enquadramento Funcional: Monitor, Carga hor\u00e1ria: 10","instituicao_id":34,"nome_instituicao":null,"lattes_id":"K8001058Z9","usuario_id":null,"link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24537521\/universidade-federal-do-rio-de-janeiro","nome_instituicao_relacionada":"Universidade Federal do Rio de Janeiro"},{"id":59459674,"ano_inicio":2016,"ano_fim":2018,"titulo":null,"outras_informacoes":"Bolsista de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica com pesquisa na \u00e1rea de sa\u00fade. Trabalhou com modelos lineares generalizados, Infer\u00eancia Bayesiana e Monte Carlo via Cadeias de Markov. A pesquisa foi relacionada a TDAH e ansiedade. Tentou-se explicar a rela\u00e7\u00e3o entre os sintomas de TDAH e ansiedade.","descricao":"V\u00ednculo: Bolsista, Enquadramento Funcional: Aluno Pesquisador, Carga hor\u00e1ria: 20","instituicao_id":34,"nome_instituicao":null,"lattes_id":"K8001058Z9","usuario_id":null,"link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24537521\/universidade-federal-do-rio-de-janeiro","nome_instituicao_relacionada":"Universidade Federal do Rio de Janeiro"}]},"comissoes_julgadoras":[{"lattes_id":"K4706057H6","pessoa_id":157109,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica pela ENCE. Mestrado e Doutorado em Estat\u00edstica pela UFRJ. P\u00f3s-doutorado na Escola de Economia, UNSW, Austr\u00e1lia. Professor Adjunto da UFRJ. Coordenador da Gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica da UFRJ.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2020-04-19","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: S\u00e9ries Temporais. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: S\u00e9ries Temporais\/Especialidade: Modelo de Espa\u00e7o de Estado. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia Bayesiana. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: M\u00e9todos Computacionais em Estat\u00edstica. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: An\u00e1lise Multivariada. ","nome_em_citacoes":"SILVA, R. S.;Silva, Ralph dos Santos;SILVA, RALPH S.","outras_informacoes_relevantes":null,"pivot":{"pessoa_id":37651113,"lattes_id":"K4706057H6","descricao":"Paez, M. S.; CARVALHO, H. T.; PEREIRA, J. B. M.;SILVA, R. S.; Kubrusly, J. Q.; Silva, G. Z..   Flexible Collaborative Filtering: A Bayesian Approach. 2020. Disserta\u00e7\u00e3o (Mestrado em Estat\u00edstica) - Universidade Federal do Rio de Janeiro."}},{"lattes_id":"K4239191Z9","pessoa_id":2249327,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Professor Adjunto do Departamento de M\u00e9todos Estat\u00edsticos (DME) do Instituto de Matem\u00e1tica (IM) da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ). Possui bacharelado em Estat\u00edstica (2007), mestrado em Estat\u00edstica (2010) e doutorado em Estat\u00edstica (2015) pela mesma universidade com per\u00edodo sandu\u00edche na Universidade da Calif\u00f3rnia, Santa Cruz (UCSC). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Probabilidade e Estat\u00edstica e atua principalmente nos seguintes temas: infer\u00eancia bayesiana, modelos espa\u00e7o-temporais, modelos din\u00e2micos e m\u00e9todos estat\u00edsticos computacionais.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2020-06-08","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica Aplicadas. ","nome_em_citacoes":"PEREIRA, J. B. M.;Pereira, Jo\u00e3o Batista M.;PEREIRA, JO\u00c3O B. M.","outras_informacoes_relevantes":null,"pivot":{"pessoa_id":37651113,"lattes_id":"K4239191Z9","descricao":"PAEZ, M. S.; Carvalho, H. T.; Kubrusly, J.; Zimbr\u00e3o, G.; SILVA, R. S.;PEREIRA, JO\u00c3O B. M..   Flexible collaborative filtering: a bayesian approach. 2020. Disserta\u00e7\u00e3o (Mestrado em Estat\u00edstica) - Universidade Federal do Rio de Janeiro."}}],"orientadores":[{"lattes_id":"K4760722D5","pessoa_id":2249309,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (1998), mestrado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2000) e doutorado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2004). Atualmente \u00e9 professora associada da Universidade Federal do Rio de Janeiro. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Probabilidade e Estat\u00edstica, atuando principalmente nos seguintes temas: modelos espa\u00e7o-temporais, m\u00e9todos bayesianos, s\u00e9ries temporais e estat\u00edstica espacial.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2019-03-19","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica Aplicadas\/Especialidade: S\u00e9ries Temporais. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia em Processos Estoc\u00e1sticos. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia Bayesiana. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Regress\u00e3o e Correla\u00e7\u00e3o. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica Aplicadas\/Especialidade: Modelagem Espa\u00e7o-temporal. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia N\u00e3o-Param\u00e9trica. ","nome_em_citacoes":"PAEZ, Marina Silva;Paez, Marina Silva;Paez, Marina S.;PAEZ, MARINA;PAEZ, M. S.","outras_informacoes_relevantes":null,"pivot":{"id_orientando":37651113,"lattes_id_orientador":"K4760722D5","descricao":"Estudo de desaten\u00e7\u00e3o e hiperatividade no passado e presente em adultos; 2018; Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso; (Gradua\u00e7\u00e3o em Abi - Ci\u00eancias Atuariais e Estat\u00edstica)  - Universidade Federal do Rio de Janeiro; Orientador: Marina Silva Paez; "}},{"lattes_id":"K4760722D5","pessoa_id":2249309,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (1998), mestrado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2000) e doutorado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2004). Atualmente \u00e9 professora associada da Universidade Federal do Rio de Janeiro. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Probabilidade e Estat\u00edstica, atuando principalmente nos seguintes temas: modelos espa\u00e7o-temporais, m\u00e9todos bayesianos, s\u00e9ries temporais e estat\u00edstica espacial.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2019-03-19","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica Aplicadas\/Especialidade: S\u00e9ries Temporais. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia em Processos Estoc\u00e1sticos. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia Bayesiana. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Regress\u00e3o e Correla\u00e7\u00e3o. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica Aplicadas\/Especialidade: Modelagem Espa\u00e7o-temporal. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia N\u00e3o-Param\u00e9trica. ","nome_em_citacoes":"PAEZ, Marina Silva;Paez, Marina Silva;Paez, Marina S.;PAEZ, MARINA;PAEZ, M. S.","outras_informacoes_relevantes":null,"pivot":{"id_orientando":37651113,"lattes_id_orientador":"K4760722D5","descricao":"Estudando poss\u00edveis causas para mudan\u00e7as de sintomas de TDAH entre a inf\u00e2ncia e a juventude; 2018; Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica; (Graduando em Abi - Ci\u00eancias Atuariais e Estat\u00edstica)  - Universidade Federal do Rio de Janeiro,\n\t\t\t\t\t\t\tConselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico; Orientador: Marina Silva Paez; "}},{"lattes_id":"K4246116E4","pessoa_id":169629,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Matem\u00e1tica Aplicada pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2011) e mestrado em Matem\u00e1tica Aplicada pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2013). \u00c9 doutor em Engenharia El\u00e9trica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2017), atuando principalmente com m\u00e9todos bayesianos em restaura\u00e7\u00e3o de grava\u00e7\u00f5es de \u00e1udio. Atualmente \u00e9 Professor Adjunto A II do Departamento de M\u00e9todos Estat\u00edsticos da Universidade Federal do Rio de Janeiro. Foi Professor Substituto do Departamento de Matem\u00e1tica da Universidade Federal do Rio de Janeiro nos anos de 2013 e 2014 e Professor Assistente do Departamento de Estat\u00edstica da Universidade do Estado do Rio de Janeiro de 2015 a 2017. Tem interesse em Processamento Estat\u00edstico de Sinais, Processamento de \u00c1udio, Estat\u00edstica Computacional, Aprendizado de M\u00e1quina, Recupera\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Musicais (MIR - Music Information Retrieval) e Probabilidade e Estat\u00edstica em alta dimens\u00e3o.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2020-05-25","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Engenharias \/ \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/ Sub\u00e1rea: Processamento de Sinais. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica. ","nome_em_citacoes":"CARVALHO, H. T.;TREMONTE, H.;TREMONTE, HUGO;DE CARVALHO, HUGO TREMONTE;CARVALHO, HUGO T.","outras_informacoes_relevantes":null,"pivot":{"id_orientando":37651113,"lattes_id_orientador":"K4246116E4","descricao":"Flexible Colaborative Filtering: A Bayesian Approach; 2020; Disserta\u00e7\u00e3o  (Mestrado em Estat\u00edstica)  - Universidade Federal do Rio de Janeiro,; Coorientador: Hugo Tremonte de Carvalho; "}}],"link":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/277601033\/dimas-soares-lima","link_api":"https:\/\/api.escavador.com\/api\/v1\/pessoas\/37651113","created_at":"2017-01-13 12:49:45"}
37651113,Dimas Soares Lima,https://api.escavador.com/api/v1/pessoas/37651113,{"id":37651113,"nome":"Dimas Soares Lima","lattes_id":"K8001058Z9","resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2017) e atualmente cursa Mestrado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro. Tem experi\u00eancia em Probabilidade e Estat\u00edstica, com \u00eanfase em Probabilidade e Estat\u00edstica aplicada. Tem interesse em Infer\u00eancia Bayesiana, Estat\u00edstica Computacional, Aprendizado de M\u00e1quina e Ci\u00eancia de Dados em geral.<br \/>","ultimos_processos":[],"quantidade_processos":0,"estados_com_mais_processos":[],"oabs":[],"curriculo_lattes":{"lattes_id":"K8001058Z9","pessoa_id":37651113,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2017) e atualmente cursa Mestrado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro. Tem experi\u00eancia em Probabilidade e Estat\u00edstica, com \u00eanfase em Probabilidade e Estat\u00edstica aplicada. Tem interesse em Infer\u00eancia Bayesiana, Estat\u00edstica Computacional, Aprendizado de M\u00e1quina e Ci\u00eancia de Dados em geral.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2018-11-16","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia Param\u00e9trica. ","nome_em_citacoes":"LIMA, D. S.","outras_informacoes_relevantes":null,"formacoes":[{"id":48818974,"ano_inicio":2018,"ano_fim":"Atual","tipo":"Mestrado em andamento em Estat\u00edstica","titulo":null,"orientador":null,"orientador_id":null,"outros_dados":"Orientador: Marina Silva Paez;Bolsista do(a): Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior, CAPES, Brasil. ","instituicao_id":34,"nome_instituicao":null,"lattes_id":"K8001058Z9","usuario_id":null,"link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24537521\/universidade-federal-do-rio-de-janeiro","nome_instituicao_relacionada":"Universidade Federal do Rio de Janeiro"},{"id":48818975,"ano_inicio":2013,"ano_fim":2018,"tipo":"Gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica","titulo":null,"orientador":null,"orientador_id":null,"outros_dados":"","instituicao_id":34,"nome_instituicao":null,"lattes_id":"K8001058Z9","usuario_id":null,"link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24537521\/universidade-federal-do-rio-de-janeiro","nome_instituicao_relacionada":"Universidade Federal do Rio de Janeiro"}],"pos_doutorados":[],"formacoes_complementares":[],"idiomas":[{"id":1,"nome":"Ingl\u00eas","bandeira":"United-States.png","pivot":{"lattes_id":"K8001058Z9","idioma_id":1,"descricao":"Compreende Bem, Fala Razoavelmente, L\u00ea Bem, Escreve Razoavelmente."}},{"id":4,"nome":"Portugu\u00eas","bandeira":"Brazil.png","pivot":{"lattes_id":"K8001058Z9","idioma_id":4,"descricao":"Compreende Bem, Fala Bem, L\u00ea Bem, Escreve Bem."}}],"organizacoes_eventos":[{"id":14605247,"descricao":"LIMA, D. S. ; Werneck, Y. ; Xavier, G. . Semana de Estat\u00edstica e Atu\u00e1ria - UFRJ. 2018. (Outro).","lattes_id":"K8001058Z9"}],"participacoes_eventos":[{"id":200756804,"descricao":"EBEB - Encontro Brasileiro de Estat\u00edstica Bayesiana.\n\t\t\t\t\t\t\t2018. (Encontro).","lattes_id":"K8001058Z9"},{"id":200756805,"descricao":"SINAPE.Estudo de Desaten\u00e7\u00e3o e Hiperatividade no passado e presente em adultos.\n\t\t\t\t\t\t\t2018. (Simp\u00f3sio).","lattes_id":"K8001058Z9"},{"id":200756806,"descricao":"VII Semana de Estat\u00edstica e Atu\u00e1ria - UFRJ. 2018. (Outra).","lattes_id":"K8001058Z9"}],"participacoes_bancas":[],"orientacoes":[],"producoes_bibliograficas":[{"id":278257466,"ano":null,"autor":null,"descricao":"LIMA, D. S. . Expectation Propagation em dados Binomiais. 2018. (Apresenta\u00e7\u00e3o de Trabalho\/Semin\u00e1rio).","lattes_id":"K8001058Z9"},{"id":278257467,"ano":null,"autor":null,"descricao":"LIMA, D. S. . Bayesian Lasso by Park and Casella. 2018. (Apresenta\u00e7\u00e3o de Trabalho\/Semin\u00e1rio).","lattes_id":"K8001058Z9"},{"id":278257468,"ano":null,"autor":null,"descricao":"LIMA, D. S. ; PAEZ, M. S. . Estudo de Desaten\u00e7\u00e3o e Hiperatividade no passado e presente em adultos. 2018. (Apresenta\u00e7\u00e3o de Trabalho\/Simp\u00f3sio).","lattes_id":"K8001058Z9"}],"outras_producoes":[],"projetos":[],"projetos_desenvolvimento":[],"premios":[],"endereco_profissional":null,"atuacoes_profissionais":[{"id":59459673,"ano_inicio":2018,"ano_fim":null,"titulo":null,"outras_informacoes":"","descricao":"V\u00ednculo: Bolsista, Enquadramento Funcional: Monitor, Carga hor\u00e1ria: 10","instituicao_id":34,"nome_instituicao":null,"lattes_id":"K8001058Z9","usuario_id":null,"link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24537521\/universidade-federal-do-rio-de-janeiro","nome_instituicao_relacionada":"Universidade Federal do Rio de Janeiro"},{"id":59459674,"ano_inicio":2016,"ano_fim":2018,"titulo":null,"outras_informacoes":"Bolsista de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica com pesquisa na \u00e1rea de sa\u00fade. Trabalhou com modelos lineares generalizados, Infer\u00eancia Bayesiana e Monte Carlo via Cadeias de Markov. A pesquisa foi relacionada a TDAH e ansiedade. Tentou-se explicar a rela\u00e7\u00e3o entre os sintomas de TDAH e ansiedade.","descricao":"V\u00ednculo: Bolsista, Enquadramento Funcional: Aluno Pesquisador, Carga hor\u00e1ria: 20","instituicao_id":34,"nome_instituicao":null,"lattes_id":"K8001058Z9","usuario_id":null,"link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24537521\/universidade-federal-do-rio-de-janeiro","nome_instituicao_relacionada":"Universidade Federal do Rio de Janeiro"}]},"comissoes_julgadoras":[{"lattes_id":"K4706057H6","pessoa_id":157109,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica pela ENCE. Mestrado e Doutorado em Estat\u00edstica pela UFRJ. P\u00f3s-doutorado na Escola de Economia, UNSW, Austr\u00e1lia. Professor Adjunto da UFRJ. Coordenador da Gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica da UFRJ.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2020-04-19","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: S\u00e9ries Temporais. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: S\u00e9ries Temporais\/Especialidade: Modelo de Espa\u00e7o de Estado. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia Bayesiana. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: M\u00e9todos Computacionais em Estat\u00edstica. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: An\u00e1lise Multivariada. ","nome_em_citacoes":"SILVA, R. S.;Silva, Ralph dos Santos;SILVA, RALPH S.","outras_informacoes_relevantes":null,"pivot":{"pessoa_id":37651113,"lattes_id":"K4706057H6","descricao":"Paez, M. S.; CARVALHO, H. T.; PEREIRA, J. B. M.;SILVA, R. S.; Kubrusly, J. Q.; Silva, G. Z..   Flexible Collaborative Filtering: A Bayesian Approach. 2020. Disserta\u00e7\u00e3o (Mestrado em Estat\u00edstica) - Universidade Federal do Rio de Janeiro."}},{"lattes_id":"K4239191Z9","pessoa_id":2249327,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Professor Adjunto do Departamento de M\u00e9todos Estat\u00edsticos (DME) do Instituto de Matem\u00e1tica (IM) da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ). Possui bacharelado em Estat\u00edstica (2007), mestrado em Estat\u00edstica (2010) e doutorado em Estat\u00edstica (2015) pela mesma universidade com per\u00edodo sandu\u00edche na Universidade da Calif\u00f3rnia, Santa Cruz (UCSC). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Probabilidade e Estat\u00edstica e atua principalmente nos seguintes temas: infer\u00eancia bayesiana, modelos espa\u00e7o-temporais, modelos din\u00e2micos e m\u00e9todos estat\u00edsticos computacionais.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2020-06-08","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica Aplicadas. ","nome_em_citacoes":"PEREIRA, J. B. M.;Pereira, Jo\u00e3o Batista M.;PEREIRA, JO\u00c3O B. M.","outras_informacoes_relevantes":null,"pivot":{"pessoa_id":37651113,"lattes_id":"K4239191Z9","descricao":"PAEZ, M. S.; Carvalho, H. T.; Kubrusly, J.; Zimbr\u00e3o, G.; SILVA, R. S.;PEREIRA, JO\u00c3O B. M..   Flexible collaborative filtering: a bayesian approach. 2020. Disserta\u00e7\u00e3o (Mestrado em Estat\u00edstica) - Universidade Federal do Rio de Janeiro."}}],"orientadores":[{"lattes_id":"K4760722D5","pessoa_id":2249309,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (1998), mestrado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2000) e doutorado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2004). Atualmente \u00e9 professora associada da Universidade Federal do Rio de Janeiro. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Probabilidade e Estat\u00edstica, atuando principalmente nos seguintes temas: modelos espa\u00e7o-temporais, m\u00e9todos bayesianos, s\u00e9ries temporais e estat\u00edstica espacial.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2019-03-19","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica Aplicadas\/Especialidade: S\u00e9ries Temporais. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia em Processos Estoc\u00e1sticos. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia Bayesiana. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Regress\u00e3o e Correla\u00e7\u00e3o. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica Aplicadas\/Especialidade: Modelagem Espa\u00e7o-temporal. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia N\u00e3o-Param\u00e9trica. ","nome_em_citacoes":"PAEZ, Marina Silva;Paez, Marina Silva;Paez, Marina S.;PAEZ, MARINA;PAEZ, M. S.","outras_informacoes_relevantes":null,"pivot":{"id_orientando":37651113,"lattes_id_orientador":"K4760722D5","descricao":"Estudo de desaten\u00e7\u00e3o e hiperatividade no passado e presente em adultos; 2018; Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso; (Gradua\u00e7\u00e3o em Abi - Ci\u00eancias Atuariais e Estat\u00edstica)  - Universidade Federal do Rio de Janeiro; Orientador: Marina Silva Paez; "}},{"lattes_id":"K4760722D5","pessoa_id":2249309,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (1998), mestrado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2000) e doutorado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2004). Atualmente \u00e9 professora associada da Universidade Federal do Rio de Janeiro. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Probabilidade e Estat\u00edstica, atuando principalmente nos seguintes temas: modelos espa\u00e7o-temporais, m\u00e9todos bayesianos, s\u00e9ries temporais e estat\u00edstica espacial.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2019-03-19","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica Aplicadas\/Especialidade: S\u00e9ries Temporais. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia em Processos Estoc\u00e1sticos. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia Bayesiana. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Regress\u00e3o e Correla\u00e7\u00e3o. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica Aplicadas\/Especialidade: Modelagem Espa\u00e7o-temporal. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia N\u00e3o-Param\u00e9trica. ","nome_em_citacoes":"PAEZ, Marina Silva;Paez, Marina Silva;Paez, Marina S.;PAEZ, MARINA;PAEZ, M. S.","outras_informacoes_relevantes":null,"pivot":{"id_orientando":37651113,"lattes_id_orientador":"K4760722D5","descricao":"Estudando poss\u00edveis causas para mudan\u00e7as de sintomas de TDAH entre a inf\u00e2ncia e a juventude; 2018; Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica; (Graduando em Abi - Ci\u00eancias Atuariais e Estat\u00edstica)  - Universidade Federal do Rio de Janeiro,\n\t\t\t\t\t\t\tConselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico; Orientador: Marina Silva Paez; "}},{"lattes_id":"K4246116E4","pessoa_id":169629,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Matem\u00e1tica Aplicada pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2011) e mestrado em Matem\u00e1tica Aplicada pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2013). \u00c9 doutor em Engenharia El\u00e9trica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2017), atuando principalmente com m\u00e9todos bayesianos em restaura\u00e7\u00e3o de grava\u00e7\u00f5es de \u00e1udio. Atualmente \u00e9 Professor Adjunto A II do Departamento de M\u00e9todos Estat\u00edsticos da Universidade Federal do Rio de Janeiro. Foi Professor Substituto do Departamento de Matem\u00e1tica da Universidade Federal do Rio de Janeiro nos anos de 2013 e 2014 e Professor Assistente do Departamento de Estat\u00edstica da Universidade do Estado do Rio de Janeiro de 2015 a 2017. Tem interesse em Processamento Estat\u00edstico de Sinais, Processamento de \u00c1udio, Estat\u00edstica Computacional, Aprendizado de M\u00e1quina, Recupera\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Musicais (MIR - Music Information Retrieval) e Probabilidade e Estat\u00edstica em alta dimens\u00e3o.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2020-05-25","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Engenharias \/ \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/ Sub\u00e1rea: Processamento de Sinais. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica. ","nome_em_citacoes":"CARVALHO, H. T.;TREMONTE, H.;TREMONTE, HUGO;DE CARVALHO, HUGO TREMONTE;CARVALHO, HUGO T.","outras_informacoes_relevantes":null,"pivot":{"id_orientando":37651113,"lattes_id_orientador":"K4246116E4","descricao":"Flexible Colaborative Filtering: A Bayesian Approach; 2020; Disserta\u00e7\u00e3o  (Mestrado em Estat\u00edstica)  - Universidade Federal do Rio de Janeiro,; Coorientador: Hugo Tremonte de Carvalho; "}}],"link":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/277601033\/dimas-soares-lima","link_api":"https:\/\/api.escavador.com\/api\/v1\/pessoas\/37651113","created_at":"2017-01-13 12:49:45"}
37651113,Dimas Soares Lima,https://api.escavador.com/api/v1/pessoas/37651113,{"id":37651113,"nome":"Dimas Soares Lima","lattes_id":"K8001058Z9","resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2017) e atualmente cursa Mestrado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro. Tem experi\u00eancia em Probabilidade e Estat\u00edstica, com \u00eanfase em Probabilidade e Estat\u00edstica aplicada. Tem interesse em Infer\u00eancia Bayesiana, Estat\u00edstica Computacional, Aprendizado de M\u00e1quina e Ci\u00eancia de Dados em geral.<br \/>","ultimos_processos":[],"quantidade_processos":0,"estados_com_mais_processos":[],"oabs":[],"curriculo_lattes":{"lattes_id":"K8001058Z9","pessoa_id":37651113,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2017) e atualmente cursa Mestrado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro. Tem experi\u00eancia em Probabilidade e Estat\u00edstica, com \u00eanfase em Probabilidade e Estat\u00edstica aplicada. Tem interesse em Infer\u00eancia Bayesiana, Estat\u00edstica Computacional, Aprendizado de M\u00e1quina e Ci\u00eancia de Dados em geral.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2018-11-16","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia Param\u00e9trica. ","nome_em_citacoes":"LIMA, D. S.","outras_informacoes_relevantes":null,"formacoes":[{"id":48818974,"ano_inicio":2018,"ano_fim":"Atual","tipo":"Mestrado em andamento em Estat\u00edstica","titulo":null,"orientador":null,"orientador_id":null,"outros_dados":"Orientador: Marina Silva Paez;Bolsista do(a): Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior, CAPES, Brasil. ","instituicao_id":34,"nome_instituicao":null,"lattes_id":"K8001058Z9","usuario_id":null,"link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24537521\/universidade-federal-do-rio-de-janeiro","nome_instituicao_relacionada":"Universidade Federal do Rio de Janeiro"},{"id":48818975,"ano_inicio":2013,"ano_fim":2018,"tipo":"Gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica","titulo":null,"orientador":null,"orientador_id":null,"outros_dados":"","instituicao_id":34,"nome_instituicao":null,"lattes_id":"K8001058Z9","usuario_id":null,"link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24537521\/universidade-federal-do-rio-de-janeiro","nome_instituicao_relacionada":"Universidade Federal do Rio de Janeiro"}],"pos_doutorados":[],"formacoes_complementares":[],"idiomas":[{"id":1,"nome":"Ingl\u00eas","bandeira":"United-States.png","pivot":{"lattes_id":"K8001058Z9","idioma_id":1,"descricao":"Compreende Bem, Fala Razoavelmente, L\u00ea Bem, Escreve Razoavelmente."}},{"id":4,"nome":"Portugu\u00eas","bandeira":"Brazil.png","pivot":{"lattes_id":"K8001058Z9","idioma_id":4,"descricao":"Compreende Bem, Fala Bem, L\u00ea Bem, Escreve Bem."}}],"organizacoes_eventos":[{"id":14605247,"descricao":"LIMA, D. S. ; Werneck, Y. ; Xavier, G. . Semana de Estat\u00edstica e Atu\u00e1ria - UFRJ. 2018. (Outro).","lattes_id":"K8001058Z9"}],"participacoes_eventos":[{"id":200756804,"descricao":"EBEB - Encontro Brasileiro de Estat\u00edstica Bayesiana.\n\t\t\t\t\t\t\t2018. (Encontro).","lattes_id":"K8001058Z9"},{"id":200756805,"descricao":"SINAPE.Estudo de Desaten\u00e7\u00e3o e Hiperatividade no passado e presente em adultos.\n\t\t\t\t\t\t\t2018. (Simp\u00f3sio).","lattes_id":"K8001058Z9"},{"id":200756806,"descricao":"VII Semana de Estat\u00edstica e Atu\u00e1ria - UFRJ. 2018. (Outra).","lattes_id":"K8001058Z9"}],"participacoes_bancas":[],"orientacoes":[],"producoes_bibliograficas":[{"id":278257466,"ano":null,"autor":null,"descricao":"LIMA, D. S. . Expectation Propagation em dados Binomiais. 2018. (Apresenta\u00e7\u00e3o de Trabalho\/Semin\u00e1rio).","lattes_id":"K8001058Z9"},{"id":278257467,"ano":null,"autor":null,"descricao":"LIMA, D. S. . Bayesian Lasso by Park and Casella. 2018. (Apresenta\u00e7\u00e3o de Trabalho\/Semin\u00e1rio).","lattes_id":"K8001058Z9"},{"id":278257468,"ano":null,"autor":null,"descricao":"LIMA, D. S. ; PAEZ, M. S. . Estudo de Desaten\u00e7\u00e3o e Hiperatividade no passado e presente em adultos. 2018. (Apresenta\u00e7\u00e3o de Trabalho\/Simp\u00f3sio).","lattes_id":"K8001058Z9"}],"outras_producoes":[],"projetos":[],"projetos_desenvolvimento":[],"premios":[],"endereco_profissional":null,"atuacoes_profissionais":[{"id":59459673,"ano_inicio":2018,"ano_fim":null,"titulo":null,"outras_informacoes":"","descricao":"V\u00ednculo: Bolsista, Enquadramento Funcional: Monitor, Carga hor\u00e1ria: 10","instituicao_id":34,"nome_instituicao":null,"lattes_id":"K8001058Z9","usuario_id":null,"link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24537521\/universidade-federal-do-rio-de-janeiro","nome_instituicao_relacionada":"Universidade Federal do Rio de Janeiro"},{"id":59459674,"ano_inicio":2016,"ano_fim":2018,"titulo":null,"outras_informacoes":"Bolsista de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica com pesquisa na \u00e1rea de sa\u00fade. Trabalhou com modelos lineares generalizados, Infer\u00eancia Bayesiana e Monte Carlo via Cadeias de Markov. A pesquisa foi relacionada a TDAH e ansiedade. Tentou-se explicar a rela\u00e7\u00e3o entre os sintomas de TDAH e ansiedade.","descricao":"V\u00ednculo: Bolsista, Enquadramento Funcional: Aluno Pesquisador, Carga hor\u00e1ria: 20","instituicao_id":34,"nome_instituicao":null,"lattes_id":"K8001058Z9","usuario_id":null,"link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24537521\/universidade-federal-do-rio-de-janeiro","nome_instituicao_relacionada":"Universidade Federal do Rio de Janeiro"}]},"comissoes_julgadoras":[{"lattes_id":"K4706057H6","pessoa_id":157109,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica pela ENCE. Mestrado e Doutorado em Estat\u00edstica pela UFRJ. P\u00f3s-doutorado na Escola de Economia, UNSW, Austr\u00e1lia. Professor Adjunto da UFRJ. Coordenador da Gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica da UFRJ.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2020-04-19","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: S\u00e9ries Temporais. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: S\u00e9ries Temporais\/Especialidade: Modelo de Espa\u00e7o de Estado. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia Bayesiana. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: M\u00e9todos Computacionais em Estat\u00edstica. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: An\u00e1lise Multivariada. ","nome_em_citacoes":"SILVA, R. S.;Silva, Ralph dos Santos;SILVA, RALPH S.","outras_informacoes_relevantes":null,"pivot":{"pessoa_id":37651113,"lattes_id":"K4706057H6","descricao":"Paez, M. S.; CARVALHO, H. T.; PEREIRA, J. B. M.;SILVA, R. S.; Kubrusly, J. Q.; Silva, G. Z..   Flexible Collaborative Filtering: A Bayesian Approach. 2020. Disserta\u00e7\u00e3o (Mestrado em Estat\u00edstica) - Universidade Federal do Rio de Janeiro."}},{"lattes_id":"K4239191Z9","pessoa_id":2249327,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Professor Adjunto do Departamento de M\u00e9todos Estat\u00edsticos (DME) do Instituto de Matem\u00e1tica (IM) da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ). Possui bacharelado em Estat\u00edstica (2007), mestrado em Estat\u00edstica (2010) e doutorado em Estat\u00edstica (2015) pela mesma universidade com per\u00edodo sandu\u00edche na Universidade da Calif\u00f3rnia, Santa Cruz (UCSC). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Probabilidade e Estat\u00edstica e atua principalmente nos seguintes temas: infer\u00eancia bayesiana, modelos espa\u00e7o-temporais, modelos din\u00e2micos e m\u00e9todos estat\u00edsticos computacionais.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2020-06-08","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica Aplicadas. ","nome_em_citacoes":"PEREIRA, J. B. M.;Pereira, Jo\u00e3o Batista M.;PEREIRA, JO\u00c3O B. M.","outras_informacoes_relevantes":null,"pivot":{"pessoa_id":37651113,"lattes_id":"K4239191Z9","descricao":"PAEZ, M. S.; Carvalho, H. T.; Kubrusly, J.; Zimbr\u00e3o, G.; SILVA, R. S.;PEREIRA, JO\u00c3O B. M..   Flexible collaborative filtering: a bayesian approach. 2020. Disserta\u00e7\u00e3o (Mestrado em Estat\u00edstica) - Universidade Federal do Rio de Janeiro."}}],"orientadores":[{"lattes_id":"K4760722D5","pessoa_id":2249309,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (1998), mestrado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2000) e doutorado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2004). Atualmente \u00e9 professora associada da Universidade Federal do Rio de Janeiro. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Probabilidade e Estat\u00edstica, atuando principalmente nos seguintes temas: modelos espa\u00e7o-temporais, m\u00e9todos bayesianos, s\u00e9ries temporais e estat\u00edstica espacial.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2019-03-19","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica Aplicadas\/Especialidade: S\u00e9ries Temporais. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia em Processos Estoc\u00e1sticos. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia Bayesiana. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Regress\u00e3o e Correla\u00e7\u00e3o. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica Aplicadas\/Especialidade: Modelagem Espa\u00e7o-temporal. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia N\u00e3o-Param\u00e9trica. ","nome_em_citacoes":"PAEZ, Marina Silva;Paez, Marina Silva;Paez, Marina S.;PAEZ, MARINA;PAEZ, M. S.","outras_informacoes_relevantes":null,"pivot":{"id_orientando":37651113,"lattes_id_orientador":"K4760722D5","descricao":"Estudo de desaten\u00e7\u00e3o e hiperatividade no passado e presente em adultos; 2018; Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso; (Gradua\u00e7\u00e3o em Abi - Ci\u00eancias Atuariais e Estat\u00edstica)  - Universidade Federal do Rio de Janeiro; Orientador: Marina Silva Paez; "}},{"lattes_id":"K4760722D5","pessoa_id":2249309,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (1998), mestrado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2000) e doutorado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2004). Atualmente \u00e9 professora associada da Universidade Federal do Rio de Janeiro. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Probabilidade e Estat\u00edstica, atuando principalmente nos seguintes temas: modelos espa\u00e7o-temporais, m\u00e9todos bayesianos, s\u00e9ries temporais e estat\u00edstica espacial.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2019-03-19","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica Aplicadas\/Especialidade: S\u00e9ries Temporais. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia em Processos Estoc\u00e1sticos. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia Bayesiana. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Regress\u00e3o e Correla\u00e7\u00e3o. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica Aplicadas\/Especialidade: Modelagem Espa\u00e7o-temporal. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia N\u00e3o-Param\u00e9trica. ","nome_em_citacoes":"PAEZ, Marina Silva;Paez, Marina Silva;Paez, Marina S.;PAEZ, MARINA;PAEZ, M. S.","outras_informacoes_relevantes":null,"pivot":{"id_orientando":37651113,"lattes_id_orientador":"K4760722D5","descricao":"Estudando poss\u00edveis causas para mudan\u00e7as de sintomas de TDAH entre a inf\u00e2ncia e a juventude; 2018; Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica; (Graduando em Abi - Ci\u00eancias Atuariais e Estat\u00edstica)  - Universidade Federal do Rio de Janeiro,\n\t\t\t\t\t\t\tConselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico; Orientador: Marina Silva Paez; "}},{"lattes_id":"K4246116E4","pessoa_id":169629,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Matem\u00e1tica Aplicada pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2011) e mestrado em Matem\u00e1tica Aplicada pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2013). \u00c9 doutor em Engenharia El\u00e9trica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2017), atuando principalmente com m\u00e9todos bayesianos em restaura\u00e7\u00e3o de grava\u00e7\u00f5es de \u00e1udio. Atualmente \u00e9 Professor Adjunto A II do Departamento de M\u00e9todos Estat\u00edsticos da Universidade Federal do Rio de Janeiro. Foi Professor Substituto do Departamento de Matem\u00e1tica da Universidade Federal do Rio de Janeiro nos anos de 2013 e 2014 e Professor Assistente do Departamento de Estat\u00edstica da Universidade do Estado do Rio de Janeiro de 2015 a 2017. Tem interesse em Processamento Estat\u00edstico de Sinais, Processamento de \u00c1udio, Estat\u00edstica Computacional, Aprendizado de M\u00e1quina, Recupera\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Musicais (MIR - Music Information Retrieval) e Probabilidade e Estat\u00edstica em alta dimens\u00e3o.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2020-05-25","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Engenharias \/ \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/ Sub\u00e1rea: Processamento de Sinais. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica. ","nome_em_citacoes":"CARVALHO, H. T.;TREMONTE, H.;TREMONTE, HUGO;DE CARVALHO, HUGO TREMONTE;CARVALHO, HUGO T.","outras_informacoes_relevantes":null,"pivot":{"id_orientando":37651113,"lattes_id_orientador":"K4246116E4","descricao":"Flexible Colaborative Filtering: A Bayesian Approach; 2020; Disserta\u00e7\u00e3o  (Mestrado em Estat\u00edstica)  - Universidade Federal do Rio de Janeiro,; Coorientador: Hugo Tremonte de Carvalho; "}}],"link":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/277601033\/dimas-soares-lima","link_api":"https:\/\/api.escavador.com\/api\/v1\/pessoas\/37651113","created_at":"2017-01-13 12:49:45"}
37651113,Dimas Soares Lima,https://api.escavador.com/api/v1/pessoas/37651113,{"id":37651113,"nome":"Dimas Soares Lima","lattes_id":"K8001058Z9","resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2017) e atualmente cursa Mestrado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro. Tem experi\u00eancia em Probabilidade e Estat\u00edstica, com \u00eanfase em Probabilidade e Estat\u00edstica aplicada. Tem interesse em Infer\u00eancia Bayesiana, Estat\u00edstica Computacional, Aprendizado de M\u00e1quina e Ci\u00eancia de Dados em geral.<br \/>","ultimos_processos":[],"quantidade_processos":0,"estados_com_mais_processos":[],"oabs":[],"curriculo_lattes":{"lattes_id":"K8001058Z9","pessoa_id":37651113,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2017) e atualmente cursa Mestrado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro. Tem experi\u00eancia em Probabilidade e Estat\u00edstica, com \u00eanfase em Probabilidade e Estat\u00edstica aplicada. Tem interesse em Infer\u00eancia Bayesiana, Estat\u00edstica Computacional, Aprendizado de M\u00e1quina e Ci\u00eancia de Dados em geral.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2018-11-16","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia Param\u00e9trica. ","nome_em_citacoes":"LIMA, D. S.","outras_informacoes_relevantes":null,"formacoes":[{"id":48818974,"ano_inicio":2018,"ano_fim":"Atual","tipo":"Mestrado em andamento em Estat\u00edstica","titulo":null,"orientador":null,"orientador_id":null,"outros_dados":"Orientador: Marina Silva Paez;Bolsista do(a): Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior, CAPES, Brasil. ","instituicao_id":34,"nome_instituicao":null,"lattes_id":"K8001058Z9","usuario_id":null,"link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24537521\/universidade-federal-do-rio-de-janeiro","nome_instituicao_relacionada":"Universidade Federal do Rio de Janeiro"},{"id":48818975,"ano_inicio":2013,"ano_fim":2018,"tipo":"Gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica","titulo":null,"orientador":null,"orientador_id":null,"outros_dados":"","instituicao_id":34,"nome_instituicao":null,"lattes_id":"K8001058Z9","usuario_id":null,"link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24537521\/universidade-federal-do-rio-de-janeiro","nome_instituicao_relacionada":"Universidade Federal do Rio de Janeiro"}],"pos_doutorados":[],"formacoes_complementares":[],"idiomas":[{"id":1,"nome":"Ingl\u00eas","bandeira":"United-States.png","pivot":{"lattes_id":"K8001058Z9","idioma_id":1,"descricao":"Compreende Bem, Fala Razoavelmente, L\u00ea Bem, Escreve Razoavelmente."}},{"id":4,"nome":"Portugu\u00eas","bandeira":"Brazil.png","pivot":{"lattes_id":"K8001058Z9","idioma_id":4,"descricao":"Compreende Bem, Fala Bem, L\u00ea Bem, Escreve Bem."}}],"organizacoes_eventos":[{"id":14605247,"descricao":"LIMA, D. S. ; Werneck, Y. ; Xavier, G. . Semana de Estat\u00edstica e Atu\u00e1ria - UFRJ. 2018. (Outro).","lattes_id":"K8001058Z9"}],"participacoes_eventos":[{"id":200756804,"descricao":"EBEB - Encontro Brasileiro de Estat\u00edstica Bayesiana.\n\t\t\t\t\t\t\t2018. (Encontro).","lattes_id":"K8001058Z9"},{"id":200756805,"descricao":"SINAPE.Estudo de Desaten\u00e7\u00e3o e Hiperatividade no passado e presente em adultos.\n\t\t\t\t\t\t\t2018. (Simp\u00f3sio).","lattes_id":"K8001058Z9"},{"id":200756806,"descricao":"VII Semana de Estat\u00edstica e Atu\u00e1ria - UFRJ. 2018. (Outra).","lattes_id":"K8001058Z9"}],"participacoes_bancas":[],"orientacoes":[],"producoes_bibliograficas":[{"id":278257466,"ano":null,"autor":null,"descricao":"LIMA, D. S. . Expectation Propagation em dados Binomiais. 2018. (Apresenta\u00e7\u00e3o de Trabalho\/Semin\u00e1rio).","lattes_id":"K8001058Z9"},{"id":278257467,"ano":null,"autor":null,"descricao":"LIMA, D. S. . Bayesian Lasso by Park and Casella. 2018. (Apresenta\u00e7\u00e3o de Trabalho\/Semin\u00e1rio).","lattes_id":"K8001058Z9"},{"id":278257468,"ano":null,"autor":null,"descricao":"LIMA, D. S. ; PAEZ, M. S. . Estudo de Desaten\u00e7\u00e3o e Hiperatividade no passado e presente em adultos. 2018. (Apresenta\u00e7\u00e3o de Trabalho\/Simp\u00f3sio).","lattes_id":"K8001058Z9"}],"outras_producoes":[],"projetos":[],"projetos_desenvolvimento":[],"premios":[],"endereco_profissional":null,"atuacoes_profissionais":[{"id":59459673,"ano_inicio":2018,"ano_fim":null,"titulo":null,"outras_informacoes":"","descricao":"V\u00ednculo: Bolsista, Enquadramento Funcional: Monitor, Carga hor\u00e1ria: 10","instituicao_id":34,"nome_instituicao":null,"lattes_id":"K8001058Z9","usuario_id":null,"link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24537521\/universidade-federal-do-rio-de-janeiro","nome_instituicao_relacionada":"Universidade Federal do Rio de Janeiro"},{"id":59459674,"ano_inicio":2016,"ano_fim":2018,"titulo":null,"outras_informacoes":"Bolsista de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica com pesquisa na \u00e1rea de sa\u00fade. Trabalhou com modelos lineares generalizados, Infer\u00eancia Bayesiana e Monte Carlo via Cadeias de Markov. A pesquisa foi relacionada a TDAH e ansiedade. Tentou-se explicar a rela\u00e7\u00e3o entre os sintomas de TDAH e ansiedade.","descricao":"V\u00ednculo: Bolsista, Enquadramento Funcional: Aluno Pesquisador, Carga hor\u00e1ria: 20","instituicao_id":34,"nome_instituicao":null,"lattes_id":"K8001058Z9","usuario_id":null,"link_instituicao":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/24537521\/universidade-federal-do-rio-de-janeiro","nome_instituicao_relacionada":"Universidade Federal do Rio de Janeiro"}]},"comissoes_julgadoras":[{"lattes_id":"K4706057H6","pessoa_id":157109,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica pela ENCE. Mestrado e Doutorado em Estat\u00edstica pela UFRJ. P\u00f3s-doutorado na Escola de Economia, UNSW, Austr\u00e1lia. Professor Adjunto da UFRJ. Coordenador da Gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica da UFRJ.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2020-04-19","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: S\u00e9ries Temporais. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: S\u00e9ries Temporais\/Especialidade: Modelo de Espa\u00e7o de Estado. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia Bayesiana. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: M\u00e9todos Computacionais em Estat\u00edstica. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: An\u00e1lise Multivariada. ","nome_em_citacoes":"SILVA, R. S.;Silva, Ralph dos Santos;SILVA, RALPH S.","outras_informacoes_relevantes":null,"pivot":{"pessoa_id":37651113,"lattes_id":"K4706057H6","descricao":"Paez, M. S.; CARVALHO, H. T.; PEREIRA, J. B. M.;SILVA, R. S.; Kubrusly, J. Q.; Silva, G. Z..   Flexible Collaborative Filtering: A Bayesian Approach. 2020. Disserta\u00e7\u00e3o (Mestrado em Estat\u00edstica) - Universidade Federal do Rio de Janeiro."}},{"lattes_id":"K4239191Z9","pessoa_id":2249327,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Professor Adjunto do Departamento de M\u00e9todos Estat\u00edsticos (DME) do Instituto de Matem\u00e1tica (IM) da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ). Possui bacharelado em Estat\u00edstica (2007), mestrado em Estat\u00edstica (2010) e doutorado em Estat\u00edstica (2015) pela mesma universidade com per\u00edodo sandu\u00edche na Universidade da Calif\u00f3rnia, Santa Cruz (UCSC). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Probabilidade e Estat\u00edstica e atua principalmente nos seguintes temas: infer\u00eancia bayesiana, modelos espa\u00e7o-temporais, modelos din\u00e2micos e m\u00e9todos estat\u00edsticos computacionais.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2020-06-08","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica Aplicadas. ","nome_em_citacoes":"PEREIRA, J. B. M.;Pereira, Jo\u00e3o Batista M.;PEREIRA, JO\u00c3O B. M.","outras_informacoes_relevantes":null,"pivot":{"pessoa_id":37651113,"lattes_id":"K4239191Z9","descricao":"PAEZ, M. S.; Carvalho, H. T.; Kubrusly, J.; Zimbr\u00e3o, G.; SILVA, R. S.;PEREIRA, JO\u00c3O B. M..   Flexible collaborative filtering: a bayesian approach. 2020. Disserta\u00e7\u00e3o (Mestrado em Estat\u00edstica) - Universidade Federal do Rio de Janeiro."}}],"orientadores":[{"lattes_id":"K4760722D5","pessoa_id":2249309,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (1998), mestrado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2000) e doutorado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2004). Atualmente \u00e9 professora associada da Universidade Federal do Rio de Janeiro. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Probabilidade e Estat\u00edstica, atuando principalmente nos seguintes temas: modelos espa\u00e7o-temporais, m\u00e9todos bayesianos, s\u00e9ries temporais e estat\u00edstica espacial.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2019-03-19","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica Aplicadas\/Especialidade: S\u00e9ries Temporais. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia em Processos Estoc\u00e1sticos. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia Bayesiana. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Regress\u00e3o e Correla\u00e7\u00e3o. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica Aplicadas\/Especialidade: Modelagem Espa\u00e7o-temporal. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia N\u00e3o-Param\u00e9trica. ","nome_em_citacoes":"PAEZ, Marina Silva;Paez, Marina Silva;Paez, Marina S.;PAEZ, MARINA;PAEZ, M. S.","outras_informacoes_relevantes":null,"pivot":{"id_orientando":37651113,"lattes_id_orientador":"K4760722D5","descricao":"Estudo de desaten\u00e7\u00e3o e hiperatividade no passado e presente em adultos; 2018; Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso; (Gradua\u00e7\u00e3o em Abi - Ci\u00eancias Atuariais e Estat\u00edstica)  - Universidade Federal do Rio de Janeiro; Orientador: Marina Silva Paez; "}},{"lattes_id":"K4760722D5","pessoa_id":2249309,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (1998), mestrado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2000) e doutorado em Estat\u00edstica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2004). Atualmente \u00e9 professora associada da Universidade Federal do Rio de Janeiro. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Probabilidade e Estat\u00edstica, atuando principalmente nos seguintes temas: modelos espa\u00e7o-temporais, m\u00e9todos bayesianos, s\u00e9ries temporais e estat\u00edstica espacial.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2019-03-19","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica Aplicadas\/Especialidade: S\u00e9ries Temporais. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia em Processos Estoc\u00e1sticos. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia Bayesiana. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Regress\u00e3o e Correla\u00e7\u00e3o. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica Aplicadas\/Especialidade: Modelagem Espa\u00e7o-temporal. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica\/Especialidade: Infer\u00eancia N\u00e3o-Param\u00e9trica. ","nome_em_citacoes":"PAEZ, Marina Silva;Paez, Marina Silva;Paez, Marina S.;PAEZ, MARINA;PAEZ, M. S.","outras_informacoes_relevantes":null,"pivot":{"id_orientando":37651113,"lattes_id_orientador":"K4760722D5","descricao":"Estudando poss\u00edveis causas para mudan\u00e7as de sintomas de TDAH entre a inf\u00e2ncia e a juventude; 2018; Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica; (Graduando em Abi - Ci\u00eancias Atuariais e Estat\u00edstica)  - Universidade Federal do Rio de Janeiro,\n\t\t\t\t\t\t\tConselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico; Orientador: Marina Silva Paez; "}},{"lattes_id":"K4246116E4","pessoa_id":169629,"titulo_bolsista":null,"resumo":"Possui gradua\u00e7\u00e3o em Matem\u00e1tica Aplicada pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2011) e mestrado em Matem\u00e1tica Aplicada pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2013). \u00c9 doutor em Engenharia El\u00e9trica pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2017), atuando principalmente com m\u00e9todos bayesianos em restaura\u00e7\u00e3o de grava\u00e7\u00f5es de \u00e1udio. Atualmente \u00e9 Professor Adjunto A II do Departamento de M\u00e9todos Estat\u00edsticos da Universidade Federal do Rio de Janeiro. Foi Professor Substituto do Departamento de Matem\u00e1tica da Universidade Federal do Rio de Janeiro nos anos de 2013 e 2014 e Professor Assistente do Departamento de Estat\u00edstica da Universidade do Estado do Rio de Janeiro de 2015 a 2017. Tem interesse em Processamento Estat\u00edstico de Sinais, Processamento de \u00c1udio, Estat\u00edstica Computacional, Aprendizado de M\u00e1quina, Recupera\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Musicais (MIR - Music Information Retrieval) e Probabilidade e Estat\u00edstica em alta dimens\u00e3o.","linhas_de_pesquisa":null,"ultima_atualizacao":"2020-05-25","areas_de_atuacao":"Grande \u00e1rea: Engenharias \/ \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/ Sub\u00e1rea: Processamento de Sinais. \nGrande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra \/ \u00c1rea: Probabilidade e Estat\u00edstica \/ Sub\u00e1rea: Estat\u00edstica. ","nome_em_citacoes":"CARVALHO, H. T.;TREMONTE, H.;TREMONTE, HUGO;DE CARVALHO, HUGO TREMONTE;CARVALHO, HUGO T.","outras_informacoes_relevantes":null,"pivot":{"id_orientando":37651113,"lattes_id_orientador":"K4246116E4","descricao":"Flexible Colaborative Filtering: A Bayesian Approach; 2020; Disserta\u00e7\u00e3o  (Mestrado em Estat\u00edstica)  - Universidade Federal do Rio de Janeiro,; Coorientador: Hugo Tremonte de Carvalho; "}}],"link":"https:\/\/www.escavador.com\/sobre\/277601033\/dimas-soares-lima","link_api":"https:\/\/api.escavador.com\/api\/v1\/pessoas\/37651113","created_at":"2017-01-13 12:49:45"}
